<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0120 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0120/</link><description>Recent content in 0120 on d.sk85.org</description><generator>Hugo 0.125.1</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 22:56:08 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0120/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-01-20[尿路結石]</title><link>/posts/2024/01/20/860328/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/20/860328/</guid><description>午前 02:30 痛みで目が覚める これはやばい 今までで一番強かったと思う 寝ていられないので、家の周りを 30 分程度歩く 帰宅して横になっても痛みが続く 05:40 耐えかねて坐薬を使う 少し眠れた 飲んでいる水に対して尿の量が少ない、あと勢いがない お腹も張っている感じ 子供のお遊戯会に参加 今年で最後かあ 大きくなった息子を見るのは嬉しい 10:45 ごろから痛みが強くなり始める 11:10 ロキソニン 午後 昼食は自宅で食べる 昨晩寝ていないので、昼寝 夕方家族で買い物など 18:30 やや痛いのでロキソニン 夜中は痛みなし 体調 64 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-20</title><link>/posts/2023/01/20/817620/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/20/817620/</guid><description>午前 早めに出社 昨日の結果を色々と分析するが芳しくない そろそろこの案件は終わりかな ミーティング 午後 資料作成 会議 自分の持ち回りではないときは、本当にダラダラ聞いている 新製品の起案の仕事終わらなかった 業務評価もやらなければ 定時過ぎに退社 夜仕事しようと思ったが、疲れてしまった 子供が夕食にマクドナルドを食べたいというので購入して帰宅 大人は昨日の余りものを 白装束集団を率いた女 (論創ノンフィクション) | カーリルを読み進める 体調 明日が週末なので気が楽 ちょっと気持ちが落ち着いてきたかな その他 僕にとって、人生というのは、ずっとずっと、「めんどくさい」との戦いだった。 - じっぽ当直日誌・スーパーマイルド＠はてな ほんとうにそうなんだよな。何をするのも大体面倒臭い (特に仕事関係と子供関係) 仕事では面倒なことを人に相談するのが下手というのはある まあ、それでも 10 年ぐらいギリギリではあるが社会人をやれているので、給料くれるなら毎日仕事に行くぐらいの気力は残っているのでしょう Panasonic ジェットウォッシャー 買ってよかったもの＠2022 年 | ひよこまめ デンタルフロスよりも歯間ブラシを勧められたのだけど、歯間ブラシは奥歯と前歯に入らずにそこだけはデンタルフロスを使っていて面倒 これを使えば一回で済むのだろうか うーん、これ買うなら 4 ヶ月に一回の定期検診でクリーニングしてもらったほうが良さそうな気も 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-01-20[通院14回目]</title><link>/posts/2022/01/20/396318/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/20/396318/</guid><description>午前 実験 うまくいかない ミーティングで軌道修正を支持される もっとしっかりと一つ一つ進めるようにと 午後 面倒なお客さんとミーティング 定時退社 心療内科 仕事がうまくいかないことが原因で体調が悪い旨を伝える ネガティブな思考が出てくる 冷静でいられない ストレスの要因を伝える ただ期間が決まっているストレスであることを伝える 薬の増薬を提案されるが、まずこのまま様子を見ると返答 22:00頃帰宅 夕食もほとんどだべずに就寝 体調 しんどい その他 今日のTabs</description></item></channel></rss>