<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0802 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0802/</link><description>Recent content in 0802 on d.sk85.org</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 03 Aug 2023 22:31:10 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0802/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023-08-02</title><link>/posts/2023/08/02/318657/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/08/02/318657/</guid><description>午前 息子お迎えのため早めの出社 雑務 明日持っていくサンプルの用意 昨日の精製の分析 まあまあ ミーティング 午後 会議 会議後もう一つ精製しようかと思ったが時間が足りず調査業務 定時 17:00 で退社して息子お迎え マックによって帰る 21:00 息子の寝かしつけで一緒に眠る 体調 76 明日の中間面談を意識して不安感あり その他 フィンチがアメリカ国債を格下げしたとかいう訳のわからない理由で、株価が下がるの迷惑だ 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-08-02</title><link>/posts/2022/08/02/460918/</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/08/02/460918/</guid><description>午前 息子通園 最近はスムーズに通園できている 実験 ミーティング 午後 資料作成 実験の続き 結構うまくいってそうな感じ 残業1時間 10%還元なのでローソンとファミリーマートでApple Giftカードを10万づつ購入 夜、放送大学について調査 体調 暑くてだれぎみ 75 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-08-02</title><link>/posts/2021/08/02/999387/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 22:15:59 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/08/02/999387/</guid><description>午前 6:50起床 機嫌の悪い息子を保育園に連れて行く 文献調査、実験の後片付け お客さんと会議 午後 ひたすら実験 一発勝負のやつがまあまあうまく行った 後処理 残業1.5時間 体調 普通 その他</description></item><item><title>吃音</title><link>/posts/2020/08/02/865995/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2020/08/02/865995/</guid><description>息子(2歳7ヶ月)が約2週間前(7月中旬)から連発型吃音のような発音をしている。
特徴としては
「か」行が苦手？ 特定の音が常に必ず言えないわけではない 調子が良い(吃音が少ない)ときがある 単語が始まる前に5回程度同じ音を繰り返す 同じ音を繰り返して、結局言うのを諦めてしまうことがある 吃音が出た後は、その音から始まる単語を意図的に避ける傾向がある (ような気がする)
「き」が言えなかった後に、こどもチャレンジの「いろっぴ」の名前を当てるクイズをすると「赤っぴ」や「青っぴ」は答えるのに、知っているはずの「黄色っぴ」は答えない。また黄色い靴の色も青とごまかしたりする。 息子の年齢的にも現時点で親ができることといえば、
吃音に対する正しい知識の習得 保育園への連絡 吃音を直さない、意識させない 親がゆっくりとしゃべる 話を聞く ぐらいしかない。 私も軽度の吃音だが、吃音は悲しい病気だ。
小学生の時に真似されたことから、入社式で「はい」と言えなかったことまで、 少しづつ、少しづつだが確実に心が傷ついていく。
息子には同じ思いを少しでも味わわせたくないな。
経過 2020/08/10 調子がいいときと悪い時で相当差がある。
今まで言えていた単語を言わなくなった。本人も言いにくく、苦しいいのだろうか。
言いにくい単語をクイズ形式で無理に言わせるのは辞めようと奥さんと申し合わせ。
経過 2020/09/20 発音の前に息を大きく吸っても音が出ないようなことが多かったが、ここ二週間ぐらいは大変調子が良い。
言いにくそうな音も毎日変わって、傾向的なものがあるかよくわからない。この調子が続いてくれると良いのだけど
経過 2020/10/04 あれ、最近吃音出てない？レベルで忘れていた。
経過 2020/11/26 11月の第一週に、無音(口は空いているのに、音が出ず息だけ出る)型の吃音で、
本人も体を揺らしながら頑張っていて見ていて辛かったが、一週間ぐらいで消失した。
経過 2020/12/11 吃音は全く出ない
経過 2021/01/25 吃音は全く出ない</description></item></channel></rss>