<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>購入 on d.sk85.org</title><link>/tags/%E8%B3%BC%E5%85%A5/</link><description>Recent content in 購入 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E8%B3%BC%E5%85%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023年買ってよかったもの</title><link>/posts/2023/12/31/966135/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/31/966135/</guid><description>買ってとてもよかったもの ハイセンス U8K55 マンションを買った時に一緒に買った SONY の 49 インチ Android TV が遅すぎて、電源を入れてから画面が映るまで 20 秒ぐらいかかるので流石に我慢の限界で買い替え。 購入前にくじを引く事でキャッシュバック額がわかるキャンペーンをやっていて 3 万円が当たったので、購入を決意 ソフマップ Yahoo!店で 12.6 万円で購入して PayPay ポイントで 1.3 万円還元 メルカリで Android TV は 2.5 万円で売る ハイセンスのキャッシュバック合わせて 実質 5.8 万円 ドルビー対応で、AppleTV で youtube を見るとたいへんきれい 起動もチャンネル変更も、番組表表示も非常に早い。nasne も使えて全く問題ない ストレスがなくなった IKEA SKOGSTA ニトリのテーブルが限界だったので買い替え 1600 mm にして正解だった 買ってよかったもの Apple Watch S9 SE 第一世代からの買い替え。画面が大きくなったが通知を見るぐらいなので生活が変わったような感動がない。常時時間表示もオフにしている。 RTX 4070 RTX 4070 にして正解だった。ti は明らかにオーバースペック。画像生成や LLM で遊んでいたが、あまり使っておらず。GPT-3.5 クオリティのオープンソースモデルが自宅で動けばなあ 買わなくて良かったもの Intehill のモバイルディスプレイ 最初は画面の綺麗さに感動したが、使用頻度は少なく売却</description></item><item><title>2022年買ってよかったもの</title><link>/posts/2022/12/13/373501/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/12/13/373501/</guid><description>結論: 今年はApple製品更新の年だった
買ってとてもよかったもの ドラム式洗濯機NA-LX125AR 9年使ったドラム式洗濯乾燥機が故障したので更新した 期待していなかったが、流石に9年経つと進化がある ドラムの隙間に繊維の塊が貯まらない 数ヶ月に一回ドライバーで掻き出す作業が不要になった 以前の機種は洗濯中に小さい穴から水が吹き出し汚れを落とす機能がついていたが、穴が繊維屑で閉塞して使い物にならなかった。新しいのは上から大量の水が落ちてくるタイプで詰まる心配はなさそう。 熱交換器はやはり数ヶ月で繊維屑が溜まってきたので、定期的なメンテナンスが大切 AirPods Pro 第二世代 生活が変わった。 ノイズキャンセリングが素晴らしい ノイズキャンセリングがよく効くので、最近は休みの日にマクドナルドでコーヒー飲みながら作業するのが気分転換になっている Beats Fit Proはすぐに売った 買ってまあまあよかったもの iPad mini 小さくて良い、売ったiPad Proよりも圧倒的に使用頻度が高い セルラータイプなのでたまに外で使っている 買ってよかったもの M2 MacBookAir iPhone14 Pro</description></item></channel></rss>