<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2024-05 on d.sk85.org</title><link>/archives/2024-05/</link><description>Recent content in 2024-05 on d.sk85.org</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 23:45:04 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2024-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-05-29[こう言う日はダメだ]</title><link>/posts/2024/05/29/264386/</link><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/29/264386/</guid><description>午前 朝の不安感と緊張感強め 次の案件の心配とか 昨日の実験の後処理 ミーティング 午後 昼休みに、自分はできない、だめだという気持ちが出てしまった。 会議を緊張している 自分の番の会議 仕事を一つ片付ける 20:00 前に帰宅 KYASH の残高を使い切ったので、使用を停止する。アプリの出来も良くて、結局 5 年ぐらい使っていた気がする。最近は家計簿も半年遅れぐらいなのでリアルタイムに支出を見られるメリットもなくなり、これからは日常使いは、JCB。Suica のチャージはビューカードに統一。 体調 66 その他 最近息子が僕に対して態度がきつい 奥さんと息子がごっこ遊びをしていて、時間通りにやめられず、お母さんに文句を言っていたので、叱った(怒った)。うるさいと言われ、息子の態度とかに、イライラしていて、怒りにまかせてしまった。後で謝ったが、モヤモヤする。そもそも僕はごっこ遊びが好きではない。幼稚な感じがして、見ていて嫌な感じがする。(そんなことはないのだが)。仕事関係で不安感がある時は、家でイライラすることが多い。こう言う日はダメだ Belkin のガラスフィルムを 2 セット買う。こいつは割れやすいが、安いので 1 枚 300 円なら惜しくない。 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-28[まあまあ]</title><link>/posts/2024/05/28/417311/</link><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/28/417311/</guid><description>午前 久しぶりに朝食を吉野家で食べる 食べ過ぎ 朝から実験 ミーティング 午後 昼休みも働く 精製とか 資料作成 17:00 ごろ退社、子供お迎え 子供の宿題を見る 体調 68 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2024年05月</title><link>/posts/2024/05/28/835351/</link><pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/28/835351/</guid><description>現在の評価額 調整くるかと思ったが、全然来ない。S&amp;amp;P500 も NASDAQ も過去最高を更新 円安も再び進行中 資産は 4600 を超える 固定資産税を払ったので現金が減る。 J-REAT は日本国債 10 年が 1%を超えたためか、毎日値下がりしている。もっと下がるなこれは。 株が大きく下がったら J リート売ってでも株を買おうと思っていたが、下がる気配もないので J リートは配当マシンとして使う</description></item><item><title>2024-05-27[月曜を乗り切る]</title><link>/posts/2024/05/27/13592/</link><pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/27/13592/</guid><description>午前 子供は運動会の振替休日 奥さんと息子は気象庁に行くそう 月曜はやはり不安感が強く出る 頑張って出社 実験をがんばる ミーティング 午後 実験続き 17:00 ごろ退社 昨日噛まれたのか、息子のほっぺたの虫刺されが化膿気味 適当に湿疹の薬を塗ってガーゼ AliExpress でちょっと高いブロックの買い物 楽しみだ、息子と作ろう 体調 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-26[日曜はゆっくり過ごす]</title><link>/posts/2024/05/26/61840/</link><pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/26/61840/</guid><description>午前 早起きして水回りの掃除 息子の朝食にサンドイッチを作る 息子はスミングに 僕の朝食はマクドナルドにする マックで作業 午後 息子とワイルドミニ四駆を組み立てる 外で走らせて遊ぶ 少し昼寝 夜はヤオコーの生カツオを炙ってタタキに 23:00 ごろ就寝 体調 70 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-25[息子の運動会]</title><link>/posts/2024/05/25/44882/</link><pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/25/44882/</guid><description>午前 午前中は子供の運動会 暑いが暑すぎると言うことはない天気 日差しは強かったので、影に入れない子供はかわいそうだなと 演技以外は教室で授業すればいいんじゃないと思った 12:30 ごろ終了 午後 自宅で LINEMO の eSIM を有効化する 遅めの昼食 奥さんは買い物へ 夕方、赤羽のボール教室へ 今日も楽しかったようだ 夕食はガストで 来週、ガストの朝食に行くか 男子会の幹事で予約を 体調 70 その他 今週は J リートが毎日値下がり。自分の資産が劣化していくのをみるのは気持ちが良いものではない。これ売られすぎだろう 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-24[忙しさが和らぐ]</title><link>/posts/2024/05/24/384689/</link><pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/24/384689/</guid><description>午前 最近は息子が家を出るのが早いので早めに出社 新しい実験 ミーティング 午後 水曜の資料修正 実験の後処理とか分析 資料修正してほぼ確定させる 17:30 ごろ退社 夜は息子と銭湯に行く予定だったが、明日は運動会なのでキャンセル 体調 66 その他 給料日だったが、管理職になり残業代が減ったので手取りは微減。ボーナスが入ると増えるが、微増といったところ。1 分たりとも残業したくないし 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-23[午前中有給で忙しい一日]</title><link>/posts/2024/05/23/742168/</link><pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/23/742168/</guid><description>午前 息子の見送り マックで朝ごはんを買う 自宅で過ごす 昨日申し込んだ LINEMO が承認された 歯医者にいって定期診断とクリーニング マウスピースの型取り 午後 仕事 早めに息子の迎えに行く その後皮膚科に連れて行き、イボ取り 家で宿題をやらせて、その後僕は認知行動療法 なかなか忙しい一日だった 体調 68 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-22[練習]</title><link>/posts/2024/05/22/493750/</link><pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/22/493750/</guid><description>午前 いつも通り出社 実験 緊張感強く薬を飲む 役員発表の練習 なんとかこなせた ミーティング 午後 資料を直したり 実験 19:00 ごろ退社 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-21[調子を戻しつつある]</title><link>/posts/2024/05/21/832722/</link><pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/21/832722/</guid><description>午前 早めに出社 実験 ミーティング 午後 昼休みも実験 ちょっと実験が進む 17:00 ごろ退社 子どもを迎えに行き、勉強 体調 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-20[調子悪めの月曜日]</title><link>/posts/2024/05/20/891591/</link><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/20/891591/</guid><description>午前 調子が悪く長くソファーで横になる いろいろ不安 8:10 ごろ家を出る 9:00 前から仕事を始める 実験とか ミーティング 午後 実験続き 発表の原稿作り 19:00 ごろ退社 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-19[家事をやったり]</title><link>/posts/2024/05/19/373852/</link><pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/19/373852/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子は水泳教室 その間に、買い物など 昼食は自宅で 午後 午後はゆっくり 認知行動療法で没頭体験が重要だと教えてもらったので、包丁研ぎを行う。 ムズかしい“技術&amp;quot;をはぶいた包丁研ぎのススメ | カーリル 著者である豊住久 | ストアカさんは、巣鴨で包丁研ぎ教室をやっているとのこと。行きたい 体調 66 その他 明日からまた憂鬱だなあ 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-18[ボール教室体験]</title><link>/posts/2024/05/18/370055/</link><pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/18/370055/</guid><description>午前 体操教室 自宅で昼食 午後 夕方息子のボール運動教室の体験に とても楽しかったようで、習いたいとのこと バスケットとドッチボールを合わせたような感じ 居酒屋で夕食後に帰宅 体調 68 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-17[通院28回目]</title><link>/posts/2024/05/17/381333/</link><pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/17/381333/</guid><description>午前 朝から実験 ミーティング 午後 昼休みも仕事 なかなか綺麗にならないなあ 資料作成 19:00 ごろ退社 心療内科に通院 21:30 ごろ帰宅 体調 66 その他 心療内科では重役前の発表が不安である 睡眠が取りにくいことを説明 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-16[息子の喋り方を真似される]</title><link>/posts/2024/05/16/385827/</link><pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/16/385827/</guid><description>午前 奥さんと出社 昨日きれいにならなかったやつの検討 ミーティング 午後 昼休みも取らず実験 午前の結果を使って実験 つまってしまう 回収してもう一回 最後まで終わらず、19:15 に退社 帰りに卵を買う 寝る時に息子に学校生活について教えてもらう 今は黒板掃除担当らしい、箒を使いたいらしい 図工や学活の時間が楽しい 給食が美味しい 24:00 前に就寝 体調 66 その他 息子の吃音を同じクラスの子が真似して嫌だったようだ 先生が真似した子を叱ってくれて息子は嬉しかったようだ 息子は発表の時も声が出ないことがあって、その時は先生は待ってくれているようだ 言いにくいはずなのに、授業中は頑張って手を上げて発表しているそうだ、すごいなあ お父さんとしては心が傷む。僕が吃音だから遺伝かなあ、申し訳ない 先生がきちんとサポートしてくれて、本当にありがたい 最近は音が出にくい + 連発が両方出ていて、本人も大変そう ジャンプしたり、手を振ったり、勢いをつけようとしている 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-15[忙しい一日]</title><link>/posts/2024/05/15/885789/</link><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/15/885789/</guid><description>午前 薬を飲むタイミングが悪く、出社直前に眠い 早めに出社、奥さんは在宅 実験 別事業所の方の手伝い ミーティング 午後 昼休みも実験 会議中も聞きながら実験 手伝いの片付け 資料作成 19:00 ごろ退社 体調 67 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-14[息子の歯科定期検診]</title><link>/posts/2024/05/14/302327/</link><pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/14/302327/</guid><description>午前 早めに出社 実験 ミーティング 午後 午後退社 少し自宅で過ごして息子お迎え 自宅で宿題させて歯医者へ 磨きが甘いと指摘される 18:00 ごろ帰宅 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-13[気だるい月曜日]</title><link>/posts/2024/05/13/252733/</link><pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/13/252733/</guid><description>午前 いつもどおり月曜は調子が悪い 早めに出社 週末しかけた実験の後処理 ミーティング 午後 昼休み中も実験 19:00 ごろ退社 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-12[母の日、忙しい]</title><link>/posts/2024/05/12/110663/</link><pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/12/110663/</guid><description>午前 息子の朝食作り 友人にメールを入れる 実家の母親にもお礼の電話 子供は水泳教室 シャンドワゾでケーキを買う、息子のケーキはコージーコーナーで スーパーで牛肉を買う 昼食は kiki 麺 午後 少し昼寝をして息子とボール遊びの練習 息子が飲みたいと言うので、マックで柑橘の炭酸を飲む ちょっと距離感のおかしい 5 歳の女の子がいて嫌な感じ テーブルに登るな、汚い。親はどこだよ マンションの公園でまたボールの練習 息子と母の日のハッシュドビーフ作り 奥さんが散髪から帰宅、みんなで夕食 ケーキを食べる 息子とゲームをして風呂 23:00 ごろ就寝 体調 70 忙しいが、逆に良かったのかも その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-11[府中競馬場へ]</title><link>/posts/2024/05/11/54901/</link><pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/11/54901/</guid><description>午前 07:00 ごろ起床 朝食後お風呂掃除 家族で埼玉高速から東川口に乗り換えて府中競馬場へ 奥さんの友達と合流 Y さんと S さん S さんから競馬について色々と教わる 場内でラーメン 午後 競馬博物館や遊具で遊んで 11R まで賭ける 17:00 過ぎに出る 息子は疲れたのか電車で珍しく眠る 家に帰って少し昼寝 夕食は軽めに 体調 72 とても良い体験だった、楽しかった Y さんも S さんも良い方で、また会いたい 息子は楽しそうで、また行きたいと言っていた 家でいるとおそらく反芻が出ていたので、昨日は気乗りしなかったが行く決断をして本当に良かった その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-10[一週間頑張った?]</title><link>/posts/2024/05/10/825053/</link><pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/10/825053/</guid><description>午前 家族と家を出る 早めに出社 大きめの実験を始める 資料作成 ミーティング 午後 長めの会議 発言がないことに上席から苦言 朝の実験の確認 資料作成 買い物をいて 20:00 前に帰宅 体調 66 久しぶりに朝の吐き気が出た プレゼンの緊張が出ている その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-09[忙しい一日]</title><link>/posts/2024/05/09/225823/</link><pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/09/225823/</guid><description>午前 朝から反芻が結構出ている 子供を見送ってから少し横になるが、仕事を始めようとしていた時間前に起き上がる 資料作成 ミーティング 午後 昼休みにマンションから出て昼食 昼食は一風堂 仕事 子供を迎えに行き言語訓練 帰宅後に宿題を見て、急いで自分の認知行動療法 子供を寝かしつけた後に仕事 体調 66 ちょい悪め その他 言語訓練 吃音が強めに出ている 今日からは同じ吃音の子供 2 人で訓練 いつもよりも集中できたようで、次回も 2 人で 連発が強いので、息を吸って声を出すように 自宅訓練はいつも通り 認知行動療法 上司の評価というか指摘されないことが人生の全てなのが問題 没頭体験が有効であるとアドバイス 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-08[いつものだるい一日]</title><link>/posts/2024/05/08/651041/</link><pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/08/651041/</guid><description>午前 朝から不安で吐き気 出社がだるいが、力を振り絞って家族で家を出る 実験 ミーティング 午後 資料作成 会議 実験 18:30 ごろ会社を出る 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-07[だるいがいつも通り]</title><link>/posts/2024/05/07/413480/</link><pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/07/413480/</guid><description>午前 少し遅めに出社しようとしたが、息子に急かされて一緒に家を出る 実験の分析 全然ダメ 精製する ミーティング 午後 昼休みも仕事 やっぱりだめ 精製してもう一回 資料をまとめて 19:00 前に退社 24:00 前に就寝 体調 66 その他 J リート(1476) の配当見込み 20 円/1 株 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-06[連休最後]</title><link>/posts/2024/05/06/876209/</link><pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/06/876209/</guid><description>午前 風が強くやや寒い 自宅で過ごす 昼食に餃子を焼く 午後 午後も自宅で 夕方家族で 110cafe に行き、少し遊ぶ 夕食はマクドナルドで 体調 66 今日で連休も終わり、明日から気が重いな その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-05[息子バスケット体験]</title><link>/posts/2024/05/05/37098/</link><pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/05/37098/</guid><description>午前 午前中は近くの小学校のバスケット体験 息子は頑張っていた まだドリブルができていない感じ 奥さんはやらせたいみたいだけど、練習時間が 3 時間だったり週 2 回だったり、他校との練習試合があるのが対抗感がある。奥さんは子供の体幹を鍛えたり、チームプレイを学ばせたいという理由でやらせたいみたいだけど、練習を見た感じは「上手くなるためのバスケット」なので息子が楽しめるか不安。バスケはレベルを合わさないと、試合にならないので下手な子が入ると上手い子が楽しめないんだよなあ。週 2 回、3 時間の練習は楽しくないと出来ないだろう。練習休むと、行きづらくなるタイプのクラブという印象。週 1 回 2 時間ぐらいで、優しく教えてくれてボール中心に楽しめるところが良いなあと。 昼食は開店寿司 午後 自宅で少し過ごして、夕方息子と自転車でアリオ川口へ 公園で遊んだり買い物少しして帰宅 体調 66 なんか疲れた その他 息子は吃音が 3,4 日前から強く出ている 音がつっかえて出てこない 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-04[実家に帰る]</title><link>/posts/2024/05/04/548260/</link><pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/04/548260/</guid><description>午前 朝食をいただく 息子は親戚の子と大騒ぎ 幕張の台湾フェスに行く 昼食は台湾の屋台料理を 午後 幕張のイオンをぶらぶらする 新しくできた幕張豊砂駅から新木場-議事堂前-南北線で帰宅 夜は軽めに オプション取引の本を読みながら 24:00 前に就寝 体調 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-03[実家に帰る]</title><link>/posts/2024/05/03/401202/</link><pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/03/401202/</guid><description>午前 午前中は自宅で過ごす 夏に実家に帰るための航空機予約とか 午後 昼食を食べてから奥さんの実家へ 義父と投資の話を 15:00 ごろ到着 夕食をご馳走になる 早めに就寝 体調 70 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-02[在宅勤務]</title><link>/posts/2024/05/02/896152/</link><pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/02/896152/</guid><description>午前 息子の見送り 朝ラー 在宅勤務 実験記録の作成とか 全社会議 ミーティング 午後 午後は調査など 息子の学校の引き取り訓練 自宅で宿題をしてからマックでおやつ メルカリで買ったキプリスの財布が届く 定価は 4 万ぐらいだったのでだいぶお得に買えた 明日から連休なのでやや夜更かし 体調 68 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-05-01[忙しい一日]</title><link>/posts/2024/05/01/344116/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/05/01/344116/</guid><description>午前 早めの出社 反応が終わっていないがとりあえず精製 全社会議 ミーティング 午後 お昼休みも精製の続き 技術系の会議 精製を続ける なんとか道を作って退社 遅くなってしまった、21:00 前に退社 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item></channel></rss>