<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>hugo on d.sk85.org/</title><link>/tags/hugo/</link><description>Recent content in hugo on d.sk85.org/</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Sat, 21 Aug 2021 17:14:16 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/hugo/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022-02-03[draft]</title><link>/posts/2022/02/03/51490/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 01:04:52 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/03/51490/</guid><description>午前</description></item><item><title>2022-02-02[draft]</title><link>/posts/2022/02/02/881850/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 01:05:06 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/02/881850/</guid><description>午前</description></item><item><title>2022-01-30</title><link>/posts/2022/01/30/385807/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 22:07:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/30/385807/</guid><description>午前 息子の朝食 イングリッシュマフィンに目玉焼きを挟む 遊ぶ 息子水泳 昼食は自宅で 午後 息子と図書館に行き、ついでに電車を見る 本を何冊か借りる kindleでマンガでわかる認知行動療法 (池田書店のマンガでわかるシリーズ) | カーリルを買う 明日に備えて早めに眠る 3dプリンタ用の0.2mmノズルが届いていた 体調 コントロールしつつある その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-31</title><link>/posts/2022/01/31/844297/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 22:07:27 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/31/844297/</guid><description>午前 息子通園 今日は朝の気分も持ち直してきて、通園できた 出社 週末の実験の分析 条件変えると、ずいぶん様子が違うなあ 後処理 ミーティング うまくいかない案件について、上席から管理側にギブアップメールを送ってもらう 一息ついた？ 午後 精製作業 条件も固まった 残業1.5時間 体調 70%ぐらい その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-01[draft]</title><link>/posts/2022/02/01/459076/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 22:07:27 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/01/459076/</guid><description>午前 息子通園 今日も通園できました 昨日の結果をもとに、大きな量で始める ミーティング 午後 新しい仕事をもらう 報告書作成 実験少し うまくいかない案件について、明日急きょ社外の関係者に説明することになった いきなり緊張して吐き気が出てきた 認知行動療法の本を参考に気持ちをレビューすることができた 気持ちははれないが、落ち着いた 残業1時間 体調 明日の打ち合わせを意識し過ぎておりやや下がりがち60% その他 今日のTabs 緊急輸血拒否ー現場では何が起こるのか</description></item><item><title>2022-01-28</title><link>/posts/2022/01/28/106526/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:40:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/28/106526/</guid><description>午前 8:30に出社 やや気分が落ちがち 実験の後処理 報告書の修正 ミーティング 午後 セミナー 実験継続 体調 金曜だったのでやや気分は楽 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-29</title><link>/posts/2022/01/29/264878/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:40:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/29/264878/</guid><description>午前 家族で近くの公園に 小学生たちが防災倉庫の上に上ったり、フェンスを登って私有隣接地に行っていたので、「危ないし、法律違反だし、けがしたりものを破損させたら責任が取れないでしょ？」と注意したら帰ってしまった？ 奥さんはスーパーへ 昼食は自宅でビビンバ丼 午後 息子とプラレールで遊ぶ お昼寝 夕食はマクドナルドへ 妹家族は子供が濃厚接触者になったので自宅待機とのこと FaceIDがマスク対応に public betaをインストールしてみたが、全く問題なし 体調 ややのどが痛い 今週はしんどかったな、とりあえず敗戦処理が終わりそうなので来週からは新しい仕事に取り組まなければ その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-27</title><link>/posts/2022/01/27/625538/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 22:16:23 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/27/625538/</guid><description>午前 朝体調悪い 吐き気と強い不安感 在宅 子供の調子が悪いので在宅と嘘をついた 嘘をついたことの気持ちが悪く、上司に謝罪して本当のことを話す 報告書の修正 ミーティングで報告書のレビュー 午後 報告書の修正 子供の送迎 報告書の修正 体調 悪いが、10時ごろから持ち直してきた その後は薬が効いたのか集中できたような気がする 頭が全部仕事のことで、仕事のことを考えてもいつのまにかぼーっとしてしまう 嘘をついたが勇気を持って修正できたことは良かった その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-26</title><link>/posts/2022/01/26/867372/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 22:14:52 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/26/867372/</guid><description>午前 本日有給 子供通園 奥さんとスーパー 奥さんと昼食 午後 西川口の外難に小籠包を買いに行く (LargeSize) 夕方少しお昼寝 明日に備えて早めに寝る 体調 休みなのに気分が沈む その他 今日のTabs</description></item><item><title>大丈夫リスト</title><link>/posts/2022/01/23/710463/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 09:28:49 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/23/710463/</guid><description>しんどく、冷静でいられないときに読む大丈夫リスト
会社は業績が安定している リストラにあうとかは無さそう 有給は自由に取れる 残業代も満額出る 上司は厳しいが仕事に対してストイックなだけでパワハラではない 紳士的 ロジカルに物事を考え、指摘しているだけ 今の仕事がうまくいっていないのは、多くの中の1件 間に合わないことは珍しいことではない 何か対策があるはず 仕事がうまくいかず怒鳴られている訳ではない 毎年普通の評価で特段評価が低いわけではない 能力が著しく低いというわけではない 奥さんは正社員で安定した職についている 節約と貯金をがんばっている 貯金がそこそこある 現金, 投資信託, 持ち家 夫婦合わせると今の状態でも息子の大学までの学費は大丈夫 家族3人仲がいい 奥さんは僕のことをちゃんと考えてくれる 二人とも健康 みんな不安 みんな何かしら不安だったりしんどかったりする 僕だけ変な訳ではない 人生とはそういうものだ なんとかなる気がする これまでも何とかしてきた</description></item><item><title>2022-01-24</title><link>/posts/2022/01/24/777729/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 09:28:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/24/777729/</guid><description>午前 奥さんに通園代わってもらう 8:30出社 週末落ち着いて過ごせたので、朝の気持ちがやや楽に 週末の分析の解析 週末休みに考えていた戦略で実験試してみたが、やっぱりだめだめ また気分悪くなる 午後 実験 残業1.5時間程度 体調 この状況にしてはマシなほう その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-25</title><link>/posts/2022/01/25/82747/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 09:28:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/25/82747/</guid><description>午前 今日も奥さんに通園を変わってもらう いつも申し訳ない 昨日午後に始めた実験が進んでいないので、温度を上げてみる 午後 午前の分析 人事関連の会議 新しい実験1つ 仕事が間に合わないので、子供を寝かしつけてから報告書 深夜1時過ぎに完成 体調 明日は有給 今日も落ちぎみ ただ、がんばれたし、仕事始めからがんばっていると思う その他 人生とはそんのもの 記者団に結婚式が取り止めになったことをどう感じているかと聞かれると「人生とはそんなもの」と回答。 pic.twitter.com/rck4tgkN5d
&amp;mdash; ロイター (@ReutersJapan) January 24, 2022 こういう考えができると、強いんだろうなあ 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-23</title><link>/posts/2022/01/23/796956/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 22:26:21 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/23/796956/</guid><description>午前 息子に朝ご飯を作る 今日は昨日買ったメロンパンと卵焼き おいしいと食べていた 僕とスイミングに行く予定だったが、お母さんと行きたいと泣くので交代 昼食は自宅で 午後 息子は奥さんの友達のご家庭と近くのショッピングモールの黒煙に遊びに行く 僕は自宅でゆっくりと過ごす 23:00就寝 体調 やや落ち着きを取り戻してきた ただ明日からのことを考えると不安感が出てくる 明日はやってくるので、心を落ち着けてやることを淡々と その他 奥さんの話を聞く 仕事でうまくいかない時もあり落ち込む。その時に「あー、評価が下がった」とは思うが、そこからクビになったりとかは考えないらしい。「あー、評価が下がった」と重い「でもまあ、今の仕事が自分のすべての世界ではないし」と思うらしい。しょげることもあるけど、体調には出ない。
今日のTabs</description></item><item><title>今の精神状態</title><link>/posts/2022/01/22/436120/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 18:41:35 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/22/436120/</guid><description>メンタル的に弱っている 原因は納期が近い仕事 全くうまくいかない 自分が仕事に取り組み始めた頃の分析がまずかった もっとうまく出来たはず、と攻めている 仕事がうまくいかないのを全部自分のせいと感じている 責任感を感じ過ぎている 上司からのアドバイスも叱責と感じてしまい、打ち合わせが憂鬱 マイナスの根拠の無い思考が出てきている 自分は能力がない &amp;ndash;&amp;gt;失望される &amp;ndash;&amp;gt;解雇される 対策 まずは会社に行けていることをよしとする 自己肯定する 短期の目的に固執しない とりあえず家族が健康で、安全な国に住んでいるので大丈夫と思う</description></item><item><title>2022-01-19</title><link>/posts/2022/01/19/221427/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 18:41:18 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/19/221427/</guid><description>午前 心理面のストレスが強い 仕事がうまくいかない 午後 調子悪い 残業長く、23:00前に帰宅 すぐに眠る 体調 悪い 吐き気 不安感 食欲無し その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-20[通院14回目]</title><link>/posts/2022/01/20/396318/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 18:41:18 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/20/396318/</guid><description>午前 実験 うまくいかない ミーティングで軌道修正を支持される もっとしっかりと一つ一つ進めるようにと 午後 面倒なお客さんとミーティング 定時退社 心療内科 仕事がうまくいかないことが原因で体調が悪い旨を伝える ネガティブな思考が出てくる 冷静でいられない ストレスの要因を伝える ただ期間が決まっているストレスであることを伝える 薬の増薬を提案されるが、まずこのまま様子を見ると返答 22:00頃帰宅 夕食もほとんどだべずに就寝 体調 しんどい その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-21</title><link>/posts/2022/01/21/982106/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 18:41:18 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/21/982106/</guid><description>午前 朝つらい 8:00ごろ家を出る 家を出たくなく、涙が出そうだった 食欲全く無し スポーツドリンクを飲む 出社して仕事 ミーティングでまた指摘される アドバイスなのはわかっているが、心が弱っているため、怒られていると感じてしまう 午後 分析継続 ミーティング 夜測定をかけながら、何が起こっているか考える 21:30頃、退社 薬局で薬をもらって帰宅 食欲あまりなし 今週は奥さんに子供の世話をほとんどやってもらって、感謝しかない 手紙を書いた 高いアイスを買った(お礼というわけではないけど) 体調 しんどい その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-22</title><link>/posts/2022/01/22/831241/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 18:41:18 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/22/831241/</guid><description>午前 8:30起床 食欲無し カロリーメイトを食べる 家族で近くのショッピングセンターへ 昼食はうどん いつもより少ないが全部食べられた 午後 ニトリに行く パンを買いに行く 3人で公園に行く スーパーで買い物をして帰宅 体調 休日なのでやや持ち直している ただふとしたときに不安感が出てくる その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-16</title><link>/posts/2022/01/16/670123/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 22:32:07 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/16/670123/</guid><description>午前 息子の朝食を作る 卵とハムのサンドイッチ 息子はスイミング 昼食は回転寿司へ 午後 夕方公園に遊びに行く 今日は何か疲れた 体調 普通 その他 息子の吃音について 今週水曜ぐらいまでは調子が良かったが、徐々に強くなっている 力を入れて一音目を出す感じ 自分から話すときは吃音が出やすい 聞かれたことに答えるときは、それよりも若干流暢に話せる 最近は言いやすいのか言葉の始めに「お」をつける 「だめ」&amp;ndash;&amp;gt; 「お、だめ」 最初は文法の勘違いかと思って直していたが、言いやすいから使っていると気がついて直すのをやめた ただし、「おラジオ聞く」等と息子が言うと「ラジオ聞くんだね」と正しい文法で確認するようにしている ゆっくり話すようになってきた また、若干音を伸ばすようになってきた 声もやや小さめで、聞き取りにくい 息子がしゃべっているときは傾聴して、後で息子が行ったことを再度言い返している 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-17</title><link>/posts/2022/01/17/665031/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 22:32:07 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/17/665031/</guid><description>午前 息子通園 調子が悪く、家で横になってから出勤 金曜にうまくいったかと思われた実験の確認 後処理でダメにしてしまったので再度挑戦 そもそも、あんまりうまくいっていなかった ミーティング 午後 午前の実験をもう一回 再度実験を仕込んで退社 体調 やや落ちぎみ その他 発育支援センターに相談 息子の吃音を市の発育支援センターに相談 相談員との面談を調整してくれることに 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-18</title><link>/posts/2022/01/18/727528/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 22:32:07 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/18/727528/</guid><description>午前 息子通園 出社 8:30到着 見積もり確認 昨日の実験の分析 後処理やっても微妙 精製作業するがうまくいかない ミーティング うまくいってない仕事について、今週でケリをつけることに 午後 実験の続きと分析 うまくいってない実験の資料作成 やること多すぎて吐きそうになったが、資料を作ってるうちに落ち着いた 残業1.5h 体調 朝しんどいが、まあまあ その他 発達支援センターから連絡 面談の日時と持ち物等の確認 奥さんがそれとは別に、吃音を見れるクリニックに連絡を取ってくれる 時間がかかるので平行して進める 今日のTabs</description></item><item><title>外食</title><link>/posts/2020/06/01/912695/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 22:22:28 +0900</pubDate><guid>/posts/2020/06/01/912695/</guid><description>ラーメン 本郷 中華蕎麦にし乃 https://tabelog.com/tokyo/A1310/A131004/13218311/ 神田 勝本 (二種類の麺が美味しかった) https://tabelog.com/tokyo/A1310/A131003/13192433/ 勝本 (神田 勝本のほうが好みかな) https://tabelog.com/tokyo/A1310/A131003/13179757/ 茅場町 ラーメン雷鳥 https://tabelog.com/tokyo/A1302/A130203/13142437/ 曙橋 GACHI https://tabelog.com/tokyo/A1309/A130903/13160799/ 八丁堀 竹井幸彦 八丁堀茅場町店 (まぜそば美味しかった) https://tabelog.com/tokyo/A1302/A130203/13129490/ 十条 煮干そば 流。(煮干しそばとチャーシュー丼美味しかった) https://tabelog.com/tokyo/A1323/A132304/13175140/ ろく月(ぱっつんした麺で白湯スープが濃厚で美味しかった) https://lord.takerunba.com/entry/2020/07/25/103000 東銀座 八五 https://tabelog.com/tokyo/A1301/A130101/13228602/ 神保町 麺魚 https://www.mengyo.net 油そばを食べたが、ベーシックに鯛ラーメンにすればよかったかも 秋葉原 粋な一生 https://tabelog.</description></item><item><title>2022-01-13</title><link>/posts/2022/01/13/236816/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 22:22:28 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/13/236816/</guid><description>午前 少しメンタル的な調子が戻る 実験進める 午後 実験進めるがあまりうまくいかない 残業1.5時間 夜に確定申告 体調 やや落ちぎみ その他 今日のTabsn</description></item><item><title>2022-01-14</title><link>/posts/2022/01/14/225978/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 22:22:28 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/14/225978/</guid><description>午前 実験 方針を少し変えて、データなどを見直す ミーティング 午後 長めの会議 上席と面談 最近はメンタルが安定指定している旨 やや波はあるが昨年よりも良い旨 薬は変化がない旨伝える 実験 ちょっと進んだデータが得られる チキンマックナゲットを買って買える 家族で食べる 体調 昨日よりは善いかな その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-15</title><link>/posts/2022/01/15/673981/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 22:22:28 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/15/673981/</guid><description>午前 息子散髪 ジュースを買って飛鳥山公園で昼まで遊ぶ 昼食は自宅で 午後 3dプリンタでプラレールの部品を印刷 靴を洗濯に行く 息子は奥さんと買い物に 体調 普通 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-10</title><link>/posts/2022/01/10/574781/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 21:30:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/10/574781/</guid><description>午前 誕生日プレゼントを渡す マリオのラジコン 家族で舎人公園へ 近くの店で昼食をとり、山手線経由で帰宅 午後 午後はゆっくりすごす 体調 普通 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-11</title><link>/posts/2022/01/11/743190/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 21:30:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/11/743190/</guid><description>午前 朝体調悪い 奥さんに通園代わってもらう 10:00前に到着 仕事 ミーティング 午後 仕事 うまくいかない 体調 仕事の納期が近く、うまくいっていないのでプレッシャーを感じている 昨夜仕事のことを考えていたら眠れなくなってしまった その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-12</title><link>/posts/2022/01/12/295404/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 21:30:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/12/295404/</guid><description>午前 8:30に出社 新しい実験を開始 昨日の実験の分析 ミーティング 午後 長めの会議 今年の戦略など 午前の分析結果をもとに分離 うおー、変になった。壊れた？ 何もわからない 残業1.5hで退社 体調 不安感強いのでエチゾラムを2錠飲む ダメだ、いろいろとネガティブな思考が出ている その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-09</title><link>/posts/2022/01/09/427727/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 23:03:58 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/09/427727/</guid><description>午前 7:30起床 レゴで遊ぶ 息子はスイミングへ 角上魚類に行き、ネギトロを購入 角上魚類近くのホームセンターに寄ったが、結構品揃え豊富でネジも種類があり良い お昼はうどん 午後 息子とプラレールで遊ぶ サークルのコースをすべて高架橋上に作っていて、複線も組み合わせてなかなか上手 フィラメントガイドを取り付け 少し読書現代ロシアの軍事戦略 (ちくま新書) 夕方は駅近くの公園に出かけて、息子は自転車で爆走してた 夜は少し早めの誕生日会 手巻き寿司、唐揚げ等 今年はチョコレートケーキ 食べ過ぎた 体調 普通 その他 今日のTabs</description></item><item><title>todo/目標</title><link>/posts/2021/05/02/776615/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 23:05:21 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/05/02/776615/</guid><description>todo 読書 シリア原子炉を破壊せよ─イスラエル極秘作戦の内幕 | カーリル 攻撃は必ず実行するが、シリア(アサド)がどのように反応するかについて相当議論があった イスラエルはハマスとシリア同時に戦うのは辛いので、アサドが黙っていられるように(拳を振り上げなくても良いように)攻撃がイスラエルによるものであることを絶対に認めてはいけなかった 『シリア原子炉を破壊せよ　イスラエル極秘作戦の内幕』極秘裏のシリア原子炉空爆、その背後の覚悟と戦略 - HONZ アポロ13号―奇跡の生還 | カーリル 映画では綱渡りの連続だが、実際の帰還オペレーションは根拠をもって遂行されている 不確定だったのは爆発の際に帰還船の断熱材が損傷している可能性ぐらい(だがそれはどうしよもない) こういう事故を乗り越えて、調査し記録を残してきたからこそアメリカの宇宙産業は強い アルツハイマー征服 | カーリル アルツハイマーは治験のデザインが難しい どの段階の患者で試すのか、効果をどう設定するかで見え方が全く異なってくる (感想)今後バイオ医薬品の認可が進んだとしても、バイオ医薬品は低分子と比べるとどうしても高価なため、効果が出なければ投与を停止せざる得なくなるケースが出てくるだろう。バイオ医薬品が患者にとっては最後の希望のようになると、投与停止は医師にとっても相当重い決断となる。その点、低分子はコスト的に投与し続けることはできるので「(効かずとも)希望」にはなるのではないだろうか。 正義を振りかざす「極端な人」の正体 (光文社新書) | カーリル 社会的地位がある男性で中高年が多い twitterで暴れ回っている人の印象と合う 現代ロシアの軍事戦略 (ちくま新書) | カーリル 愛国とナチの間 メルケルのドイツはなぜ躓いたのか | カーリル 中道右派政党の中で左寄りの政策を行った シリア難民のごたごたや、地方の小村が軽視されている状況で、草の根的に活動していたAfDの台頭を許してしまった (ここら辺はラストベルトからの強烈な支持を受けたトランプに似ている) 金融危機やコロナ対策では評価された 自身の理念を受け継ぐ後継者を作れなかった いま、台湾で隠居してます | カーリル 年収を偽ってクレジットカードを作ったと堂々と書いていて、モラルの無い人なんだなと思った 現地であまり友達がいないと書きつつ、それを意識せず偏りのある台湾人観を書いている。日本はこう台湾はこう、と断定する記述が多い 多様性多様性と書きながら、著者には多様性が無いような・・・ 楽しみに読みましたが残念でした 現代ロシアの軍事戦略 (ちくま新書) | カーリル 目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 具体的にやる仕事を通勤中に頭でリストアップ 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標(最低ライン)を建ててみる</description></item><item><title>2022-01-04</title><link>/posts/2022/01/04/594502/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 22:28:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/04/594502/</guid><description>午前 本日まで正月休み 息子通園 昼食はいつもの店でラーメン 100円ぐらい値上げしていた 原材料費が上がってますからね 午後 自宅でcold caseを見ながら作業 体調 普通 その他 今日は息子の吃音が軽い
セルフホスト型のrssリーダーを試す 条件 dockerで動く 速い フィルターと検索機能がある 候補 feedbin-docker うまく動かず FreshRSS 良好 Tiny Tiny RSS TinyTinyRSS 試してみた - golangの日記 Safariのデフォルトモードだと動作しない Chromeだと動作する FreshRSSよりも軽い(ような気がする) 今日のTabs 3Dプリンタ Trianglelab タイミングベルトGATES LL 2GT,幅6mm,9mm,ender3 cr10 anet 3Dプリンター用耐摩耗性|3d printer gt2|gt2 gearkossel belt - AliExpress ブラウザ Braveはただのブラウザではない。それはトークンが作るWeb3エコシステム Self Host 個人的にセルフホストしてるソフトウェア 2021 | 備忘ノート クラウドから撤退して自前サーバに自分でwebアプリを建てるおはなし - Qiita awesome-selfhosted/awesome-selfhosted プラレール路線寸法 Fusion360と3Dプリンターでプラレールのレールを自作してみた - ＷＩＣの中から その他 あの頃、僕たちはiPhoneもAndroidもぶっ潰したかったんだ - ＷＩＣの中から</description></item><item><title>2022-01-05</title><link>/posts/2022/01/05/598853/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 22:28:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/05/598853/</guid><description>午前 今日からお仕事 09:00前に出社 実験 ミーティング 午後 実験 開示された資料をベースに実験していたのに、その資料は想像で書いたもので根拠はないとのこと。そういう資料を出すことは、研究者としてありえない。 今まで悩んでたのがばからしいな 1時間程度残業 体調 普通 その他 Fresh RSSのフォントを変える デフォルトのフォントが気持ち悪いので、FreshRSS/Extensionsを導入。xExtension-CustomCSSを有効にする。Fresh RSSはdocker上で運用しており、指定されたフォルダへの書き込み権限がなかったため、コンテナに入り直して書き込み権限を付与。
docker exec -it 571ffa151f95 /bin/bash root@freshrss-app:/var/www/FreshRSS/extensions/xExtension-CustomCSS# chmod 777 static 管理画面のExtensionsからフォントファミリーを指定。
body { font-family: sans-serif; } 指定前 (LargeSize) 指定後 (LargeSize) Fresh RSSでFeedのタイトルがすべて表示されるようにする。 ExtensionからTitle-Wrapを有効にすると記事のタイトルが改行され、いい感じになる。 Title-Wrap Extension導入後 (LargeSize) 今日のTabs Hydra Fan Duct &amp;amp; Tool Change System for Ender 3 Ender 5 CR10 by BoothyBoothy - Thingiverse</description></item><item><title>2022-01-06</title><link>/posts/2022/01/06/717331/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 22:28:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/06/717331/</guid><description>午前 息子通園 実験 うまくいかないなあ 午後 実験 うまくいかないなあ 確認用に実験を一つ 分析するとうまくいっていないので、条件をきつくする 体調 普通 その他 息子の吃音が相当改善している 先頭音を何回か連続するぐらい 力を入れてしゃべってない 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-07</title><link>/posts/2022/01/07/766950/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 22:28:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/07/766950/</guid><description>午前 9:00前に出社 お客さん用の実験を確認 何か出来ていたが詳細が不明 実験がうまくいかない 納期も近いし困ったな ミーティング 午後 精製 データなどを見直していたら19時なので退社 明日から3連休だ 体調 普通 今日は息子の吃音がほとんど出ていなかった 改善傾向が続いている その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-08</title><link>/posts/2022/01/08/489533/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 22:28:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/08/489533/</guid><description>午前 8:00過ぎに起床 息子は奥さんにつれられて、保育園のお友達と遊ぶために公園に 図書館で借りていた電車図鑑を返す スーパーでお使い 午後 3dプリンタで細かい部品を印刷 Thing files for Ender 3 Filament Roller Guide by Holspeed - Thingiverse 2020 / Ender 3 Filament Guide by Filboyt - Thingiverse セッティングが絶好調でノーミスで印刷 奥さんは買い物に 息子とプラレールで遊ぶ 夕方近くの公園に 体調 普通 その他 息子の吃音が午後少し出ていたが夕方は収まっている 今日のTabs todoツール Docs | Vikunja OpenSCAD OpenSCAD is software for creating solid 3D CAD objects. OpenSCADで始めるプログラマブルな3Dモデリング - Qiita 公金受取口座登録制度 ｜デジタル庁 そろそろ確定申告しないと マスク快適ツール Anti-Fog Nose Clip for Mask by lecutterjaune - Thingiverse Surgical Mask Strap Remix by Suraky - Thingiverse Covid-19 mask removable nose clip by RicBrag - Thingiverse</description></item><item><title>2022-01-01</title><link>/posts/2022/01/01/77262/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 22:22:27 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/01/77262/</guid><description>午前 お散歩 昼食は自宅で 午後 奥さんのご実家へ 親戚にご挨拶 息子はいとこ(6歳, 5歳)と会えてうれしかったようだ おもちゃを取りあってけんかしながらも、しっかり遊んでいた 夕食おいしかったなあ 服薬の都合でアルコールは飲まないので翌日が楽 夜はお泊まり 体調 普通 その他 息子吃音強め 2音目が言えずに、体に力を入れて息を一生懸命吸いながら発音している。特別言いにくい音があるようではなく、全体的に２音が言いにくい。
コミケの壁崩壊 新・映像の世紀chapterコミケ99
ベルリンの壁(コミケの壁崩壊）#C99A #コミケ99 #映像の世紀 pic.twitter.com/YZBY2g5p52
&amp;mdash; Kの日常 (@K_nichijyou_) December 30, 2021 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-02</title><link>/posts/2022/01/02/882372/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 22:22:27 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/02/882372/</guid><description>午前 お昼ご飯まで奥さんの実家で 息子はいとこと一生懸命遊ぶ 午後 3時前ぐらいに自宅へ出発 夜は軽めに 体調 普通 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-03</title><link>/posts/2022/01/03/248606/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 22:22:27 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/03/248606/</guid><description>午前 奥さんは本日まで休日 息子と公園に 午後 お昼寝 奥さんは息子と遊ぶ 3Dプリンタの動作が安定してきたので、#3DBenchy – The jolly 3D printing torture-testを印刷 全体的に問題ないが、底面の文字はつぶれかけ シックネスゲージ Ｄ ６５㎜ ２５枚組 - シンワ測定株式会社を購入 僕の機種だと、ノズルとベット距離が0.1mmだと定着が甘いが、0.08mmだとしっかり定着する。 定量性がありなかなか良い 体調 普通 息子の吃音は少し収まる 年末から強かったが、少し収まる
その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-12-30</title><link>/posts/2021/12/30/327592/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 09:03:15 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/30/327592/</guid><description>午前 息子と日暮里舎人公園に 年末で閉まっていたのでホームセンターへ お魚を見て買い物 昼食はふるさと納税でもらった一蘭のラーメン 午後 奥さんは正月帰省用のお土産を買いに日本橋へ 3dプリンタをいじる 息子と近くの公園に行く さ、寒い 一時間ちょっとで帰宅 夜はぶりのショウガ醤油漬け 寝る前に3dプリンタで印刷始めるが、夜中に確認したらもじゃもじゃになってた プレートへの定着が甘くて、左右に激しく動く細かいfillでずれているよう 体調 ふう、子供の体力がすごい 親戚の子ども達(3才~6才)と丸一日遊んだ結果、導き出された考察 pic.twitter.com/elGtvigCk5
&amp;mdash; マミ山 マミ太郎(狩猟･有害駆除) (@mamiyama400) November 6, 2021 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-12-31</title><link>/posts/2021/12/31/676303/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 01:30:33 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/31/676303/</guid><description>午前 今日は子育てお休み(したい) 業務スーパーで買い物 韓国系スーパーをぶらぶら 朝から3dプリンタで印刷 問題が解決しない 定着が甘くて4回ぐらい印刷中に下層がずれた 細かい箇所をうめるためにノズルを左右に振る箇所で頻発する 反りが強い 四隅に丸い円盤を入れて定着を強くしようとしたが、まだ反る 3Dプリンタで反りはなぜ起こる？(FDM) 熱収縮と、それに対して形状を維持しようとする反力の作用で曲げモーメントか発生する 究極的には、ビルドプレートから~4層ぐらいをTg以上に維持するしかないのか ノズルが引っかかって造形物が吹っ飛ぶ ノズルが近すぎる 午後 昼食は昨日の残りご飯 お昼寝 奥さんが昼寝中に息子と近くの公園に30分ぐらい スーパーに買い物に 夜はうどんと、奥さんが作ってくれたてんぷらで年越しうどん お互い、一年の激務(主に子育て)をねぎらって就寝 体調 普通 その他 Visual Studio Codeがおかしい Visual Studio Codeの日本語変換が変？ - 考えるエンジニア Japanese IME doesn&amp;rsquo;t work well on macOS and Linux #138704 まさしくこの症状で1.62.3に戻すことで解決 前に入力した部分が二重に表示される Visual Studio Codeのフォントを変更 yuru7/HackGen</description></item><item><title>2021-12-28</title><link>/posts/2021/12/28/562968/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 23:00:35 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/28/562968/</guid><description>午前 息子通園 ラボの掃除 午後 有給 秋葉原で買い物 ロック機構付きのQIコネクタ CH2543BL-02P 【QIコネクタ】ロック付き信号伝達コネクタ プラグハウジング 2P CH2547-02P 【QIコネクタ】ロック付き信号伝達コネクタ リセクタプルハウジング 2P CT2543 【QIコネクタ】ロック付き信号伝達コネクタ プラグハウジング用コンタクト CT2547 【QIコネクタ】ロック付き信号伝達コネクタ リセクタプルハウジング用コンタクト 夜中からフローリングのワックス剥離と再ワックス 大失敗 いつも使うリンレイではない剥離剤を使ったら完全に剥離してしまい、まだらになってしまった 洗浄も不十分でワックスを塗布したら足跡が付いてしまった 1/4日に再度行う マスキングテープで区分けして剥離を行う 剥離の確認 二回ワックス掛け 時間無駄にしたなあ ホームセンターで3Mのハンディパッド赤買えるんだろうか 念のためハンディのデッキブラシも買わなければ 体調 普通 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-12-29</title><link>/posts/2021/12/29/300991/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 23:00:35 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/29/300991/</guid><description>午前 早めに起きて奥さんが作ってくれたフレンチトーストを食べる 午前中は家の掃除 換気扇 ガラス キッチン等々 ドラム式 ヒートポンプに繋がるダクトにたまった繊維塊を洗い流す 洗濯槽の隙間に入った繊維の塊は落としにくいので、まず洗濯槽洗浄モードでふやかす ドライバーとピンセットでほとんどの塊を掻き出す 高圧洗浄機で残った塊を落とす 昼食は家族で回転寿司 午後 Ender3 V2の改造 PSUと制御基盤のファンを静音タイプに変更 ホットエンドカバーに交換 ホットエンド冷却用と造形物冷却用ファンを交換 プラレール S-40 レールで往復!H5系新幹線はやぶさ】が届く 奥さんはお友達とオンラインの飲み会 体調</description></item><item><title>2021-12-26</title><link>/posts/2021/12/26/518230/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 22:14:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/26/518230/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子プール 僕は自宅でだらだらと過ごす 午後 お昼寝 夕方、シャトレーゼに出かける ワッフルがなかったので別店舗まで出かけて購入 よくわからない情熱でワッフルゲット 24:00過ぎに就寝 体調 mRNAワクチンの衝撃: コロナ制圧と医療の未来 | カーリル mRNAワクチンを接種した人全員に読んでもらいたい、ワクチン開発の奮闘を描き出す一気読み必至のノンフィクション──『mRNAワクチンの衝撃　コロナ制圧と医療の未来』 - 基本読書 今日のTabs</description></item><item><title>2021-12-25</title><link>/posts/2021/12/25/135406/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 21:52:40 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/25/135406/</guid><description>午前 息子にはサンタさんが来た 今年のメインは変形ドデカシンカンセンのぞみ ドラえもんのパソコンとプログラミングカーも うれしかったようでずっと遊んでいた 息子と日暮里舎人ライナーに乗りにいく 日暮里から山手線と京浜東北線を使って帰宅 お昼はカレーうどん 午後 お昼寝 夕方息子と公園に行き、後でシャトレーゼにケーキを受け取りに行く ワッフル買おうと覆ったら売ってなかった 夜はささやかなクリスマスパーティーを 巻き寿司とコストコで買って凍らせていたチキン半分とケーキ 体調 普通 その他 息子、ここ3,4日収まっていて安心していた吃音がまた出始めてる 波があるようだ 「あ、あ、あ」という感じの吃音と「あー」という伸ばすタイプの吃音両方出ている 体に力を入れて音を出そうとしている 今日のTabs</description></item><item><title>2021-12-27</title><link>/posts/2021/12/27/667393/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 21:52:40 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/27/667393/</guid><description>午前 息子通園 8:30出社 本日午後半休 午後 秋葉原で買い物 5Pの中継 使っているケーブルが少し太いのと、持っている電工ペンチが安物過ぎて失敗 Molex (モレックス) 51005-0500 2.0mmピッチ 電線対電線 51005/51006シリーズ リセプタクルハウジング 5P Molex (モレックス) 50013-8000 【2.0mm】51005/51006シリーズ リセプタクルハウジング(51005)用コンタクトピン Molex (モレックス) 51006-0500 2.0mmピッチ 電線対電線 51005/51006シリーズ プラグハウジング 5P Molex (モレックス) 50012-8000 【2.0mnm】51005/51006シリーズ プラグハウジング(51006)用コンタクトピン 2P中継 オーム電機 DZ-DC24A8 中継コネクタ NDC2420 8個入 これは良い、僕みたいなへたくそでも中継できる 息子お迎え 体調 普通 その他 今日のTabs RSS関係 feedbin/feedbin: A nice place to read on the web.</description></item><item><title>2021-12-22</title><link>/posts/2021/12/22/547510/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:50:30 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/22/547510/</guid><description>午前 9:00前に出社 実験 ミーティング 午後 技術系のミーティング 実験 精製法をがんばって探す 残業1.5時間 体調 普通 その他 今日のTabs エーザイ認知症新薬の承認可否、再度審議へ 厚労省部会: 日本経済新聞 CS50 for Japanese: コンピュータサイエンスの入門 – 当ウェブサイトは、Creative Commons ライセンスに基づいて管理されています。</description></item><item><title>2021-12-23</title><link>/posts/2021/12/23/92831/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:50:30 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/23/92831/</guid><description>午前 息子通園 精製法をがんばって探す うーむおかしい、変なものになっている ミーティング 午後 いくつか確認のための実験 何が悪いかわからない 納期が近いので困った 残業1.5時間 体調 普通 その他 Zombi icloud tabの対処方法 症状 safariのtabはicloudで同期している macOSのSafariにおいて別デバイス(今回はiPhone)ではすでに閉じているtabが表示され続ける tabを消しても時間が経つと復活する iCloudのsafariの同期をoff &amp;ndash;&amp;gt; onにしても改善しない iCoudをログアウトして再ログインしても改善しない システムの再インストールでも改善しない appleのサポートに連絡をしたが解決していない 対処 safariを終了 /Users/USERNAME/Library/Containers/com.apple.Safari/Data/Library/Preferences を削除 safariを起動 こういうのもあるらしい 1. ゾンビ iCloud Tabs ができるとどこからも消せなくなる
2. iCloud Tabs は 14日より過去のものは消すというロジックがある
3. ゾンビ iCloud Tabs を送ってきてるデバイスの時計を14日以上未来に進める
4. 一度 Safari を開いて同期する
5. 時計を戻す
6. ゾンビ iCloud Tabs が消える</description></item><item><title>2021-12-24</title><link>/posts/2021/12/24/993898/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:50:30 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/24/993898/</guid><description>午前 9:00前に出社 見積もりを確認 実験データの整理 分析結果が理解できない ミーティング 午後 実験続き うまくいかないなあ 長めのミーティング 実験 1.5h残業 上席に年末の挨拶 息子が咳をしているとのことだったが元気だった 夜プレゼントを3つ置く 一週間本当に疲れたよ 体調 納期が短い仕事をしているのでややストレス その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-12-20</title><link>/posts/2021/12/20/863362/</link><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 22:06:48 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/20/863362/</guid><description>午前 息子通園 今日は実験が忙しい 同じ実験を4回 危ないので少しづつ ミーティング 午後 ミーティング続き 実験続き 処理まで終了 残業1.5h 体調 普通 その他 icloudのtabを消しても復活する問題、海外ではzombi icloud tabと呼ばれている
今日のTabs</description></item><item><title>2021-12-21</title><link>/posts/2021/12/21/278614/</link><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 22:06:48 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/21/278614/</guid><description>午前 息子通園 昨日の精製作業 ミーティング 午後 精製作業続き 思ったよりたくさん取れたぞ、やったー 確認の実験を一つ 後処理までやって帰宅 体調 普通 その他 今日のTabs</description></item></channel></rss>