<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>0221 on d.sk85.org</title>
    <link>//localhost:1313/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0221/</link>
    <description>Recent content in 0221 on d.sk85.org</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Feb 2024 23:42:50 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0221/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024-02-21[緊張感が強い1日]</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2024/02/21/21613/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2024/02/21/21613/</guid>
      <description>午前 目覚めてすぐ、今日の仕事のことを考え心配になる 今日は一日雨 夫婦で在宅勤務、息子は登園停止中 目覚めは悪く、しばらく横になる 昨日残した報告書の続き ミーティング 午後 昼食は昨日の残り物とかを 報告書２つめ 夕方、昇進試験の練習 (非常に緊張した) 練習終わっても、不安感強め 仕事後に家族でスーパーに食材買い出し 息子の勉強を見る 算数ではやる気が 🈚️ い息子をいつも叱ってしまうが、今日はマシだった 硬貨をだして教える 答えはわかっているのに、プロセスを説明するのが苦手 息子が寝た後に、奥さんと「息子がゲーム以外無気力」なことについて話す。 スポーツクラブに入れて体を作ったり、仲間を作って夢中になった方が良いという奥さん 僕は学校生活や部活の剣道で良い思い出がなく、スポーツしたからって活力が湧くわけじゃないと思うのだが、友達を作ったり体を動かすことは良いことなので、まずやってみて本人が楽しめれば続けましょうというスタンス こういうのは本当にトライアンドエラーだよな、何が合うかなんてやって見なければわからないし、やって見てもわからないことの方が多い 24:00 ごろ就寝 体調 64 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-02-21</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2023/02/21/368610/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2023/02/21/368610/</guid>
      <description>午前 息子通園 昨日買った靴はなかなか快適 実験 ミーティング 午後 実験 残業 体調 今週は上席とのミーティングが少ないので気が楽 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2022-02-21</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2022/02/21/620217/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2022/02/21/620217/</guid>
      <description>午前 朝は調子が悪く送迎を変わってもらう 9:00過ぎに出社 実験2つ仕込む ミーティング 午後 書類仕事 朝の実験1つ片づける 思ったより時間がかかってしまった 少し書類仕事をやって帰宅 23:00に就寝 体調 80% その他 PGroonga codimdはさくっとメモを取るのに良いが、検索機能がついていない。dbはPostgreSQLなので、PGroonga - PostgreSQLで高速日本語全文検索！を試してみる。&#xA;pgroongaのdockerイメージ pgroonga/docker バージョンはcodimdで使っているPostgreSQLと同じ11系のgroonga/pgroonga:2.3.3-alpine-11 dbに接続して&amp;rsquo;CREATE EXTENSION pgroonga&amp;rsquo;するのを忘れずに Ubuntuにインストール | PGroonga codimdのデータ構造はこんな感じ List of databases Name | Owner | Encoding | Collate | Ctype | Access privileges -----------+--------+----------+------------+------------+------------------- codimd | codimd | UTF8 | en_US.utf8 | en_US.utf8 | postgres | codimd | UTF8 | en_US.utf8 | en_US.utf8 | template0 | codimd | UTF8 | en_US.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-02-21</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/02/21/735441/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 23:25:05 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/02/21/735441/</guid>
      <description>起床6:30&#xA;不安感なし、食欲ややあり、胡椒餅一個 抗不安薬の他に、花粉症の薬を朝服用&#xA;午前 息子の朝ごはんにサンドイッチを作る 家族で駅前の公園に,　体が重く眠気が強かった 午後 食後に夕食のカレーを作る 13:30~17:30まで睡眠 読書 (少しだけ) 24:15就寝 体調 ベンゾジアゼピン　毎食後1錠 抗アレルギー薬も飲んでいるせいか、非常に眠く体が重かった 倦怠感が強く、何事も億劫だった その他 息子にかまってあげられなかった どうしても午後休みたかった 泣いてしまった 公園で、奥さんに公園でだるそうにして子供をあまり見ていなかったことについて注意された。&#xA;それについて何が起点になったか忘れたが、夜に話が始まった。&#xA;僕としては体調が優れず、公園に行きたくなかったが、昨日手伝ってもらったので僕も手伝わなければという気持ちが強かった。それに、「だるいので行きたくない」と言うと文句を言われるのではないか？という不安があった。奥さんとしては、「気分が乗らないなら、理由を言って休んでほしい、調子がいいときに手伝ってほしい」とのこと。僕がだるいのに頑張って行ったのにと言ったら、「だるいのに、ついてきて何もしない方が腹が立つと言われた。」 僕は外に出ると疲れるタイプ、奥さんは家にずっといると疲れるタイプ。 子供遊びに連れていかなくてもいいんじゃない？家で休みなよ、と言われるのが嫌 (僕は自分が楽な休み方を押し付けない) 奥さんは、僕が家で休みたいと言ったときはそれを否定しないでほしい(ずっとダラダラしてばっかり等) 子供と家だけではなく外で一緒に遊ぶというのは一般常識的に望ましいことで、奥さんは外で遊ぶほうが楽なので、一般常識的に望ましいことと自分が楽な方向が一致している。僕は、インドアなので一致していない。 僕なりに彼が楽しいと思い、自分も楽なところへ連れて行っているので、楽しませかたの方向が違うだけだし、相手に過度に合わせる必要がない。 元気な人に僕のようなネガティブな人が合わせなければいけない(と僕は思い込んでいる？) 話し合いのときに気持ちが非常に揺れて(しんどいなら言えば良い、と言われて論理的に正しいことと気持ちがうまく切り分けられないことを惨めに思った。なんで自分は奥さんのように元気で活動的ではなく、こんなネガティブな考え方しかできないんだろうと惨めになり悲しい。)衝動的に泣いてしまった 自分は相手に過度に合わせようとする傾向がある 自分が楽な方向と、相手が望んでいる(と僕が思う)方向が違う場合はだいたい相手に合わせる。 自分も辛いし、相手からすると態度でわかり不快。理由を説明して妥協点を見つけたほうが良い場合が多い。 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
