<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>投資 on d.sk85.org</title><link>/tags/%E6%8A%95%E8%B3%87/</link><description>Recent content in 投資 on d.sk85.org</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2024 22:56:50 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%8A%95%E8%B3%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-04-21[喉は痛いが全身倦怠はほぼ終息]</title><link>/posts/2024/04/21/352457/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/04/21/352457/</guid><description>午前 早めに起きて息子の朝食作り たまごご飯とコンソメースープだが、スープを失敗してまずいと言われる 息子はゲーム禁止なので、トド算数をひさしぶりにやったりレゴで遊ぶ 息子はスイミング 僕はマクドナルドでフィズを飲みながらパソコン スーパーでハマチが良いのが出ていたので購入 昼食は自宅でピザを作る 午後 ややだるさを感じたのでロキソニンを飲む 家族でスーパーに行き、ゲーセンでメザスタ なんかレアなのが出た 息子を自転車に乗せ遠くの公園に 少し遊んでイオンモールに マックでおやつを食べて、ウロウロ 玩具屋行ったり、財布を見たり 18:30 ごろ帰宅 明日の通学準備 夕食は刺身を中心に 母親に電話して里帰りの日程などを打診 息子は食玩のベイブレードを買ってもらった 息子に本を読む 23:30 就寝 体調 64 喉の痛みはあるが、夜はロキソニンなしで大丈夫そう とりあえず平日までに抑え込めた その他 息子はゲームがなくても、怒ったりしない 遊びたいなあ、みたいなことは数回言ったぐらい なければ無いなりに、工夫して遊べている このままゲームに強く執着してなければ水曜日ぐらいには出してあげる予定 今回の下げの底で買えるかどうか。しっかりと見定めて大胆にポジションを取りたい 利下げはいつか来る。利上げのシナリオは(多分)ない US の統計はみかけほど強くない 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-04-19[通院27回目, 風邪をひく]</title><link>/posts/2024/04/19/968668/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/04/19/968668/</guid><description>午前 上席は休み 朝から体調不良 メンタル的なものか体がしんどいのかわからなかった 資料作成 ミーティング 午後 資料作成 自分がホストになり新製品関係の会議 やや脱線気味になったので、進行を考える 実験少し 18:30 ごろ心療内科に到着 4 時間ぐらい待って、体調などの話を聞いてもらう メンタル面で色々な人に迷惑をかけている なぜいつもこうなってしまうのか、自分を変えたい、と言ったが後で考えてみるとそれは精神科医の範疇ではないような 抗不安薬の処方が抜けていた 前回の処方を忘れていた自分も悪いが、もう少しちゃんと見てもらいたかったなあ (いつも飲んでいる薬ぐらいは把握して欲しかった) 診断待ちの間にどんどん体調が悪くなり、帰宅中には悪寒で歯が鳴る 自宅に到着後、ロキソニンがなかったのでカロナールを飲んですぐに寝る 体調 60 その他 1 ヶ月ぐらいずるずる下がっていたが、イランがイスラエルにミサイルを打ったとかで急に下げて、半導体銘柄は決算をクリアしたのに何故か下げて、全体的に下げた。天井近く買った人たちが多いのだろうか。ある程度調整が終わったら買いたい。 村越誠の投資資本主義 : ぐちゃぐちゃになっている相場を今一度振り返る 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2024年03月</title><link>/posts/2024/03/28/377735/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/28/377735/</guid><description>現在の評価額 新たに i シェアーズ・コア J リート ETF 東証上場 に 200 万円投資した。価格が回復してから買ったので大きなリターンは得られないが利回り 4%程度なので、余剰資金の活用として使っている。J リートが値下がりしていることをそもそも知らなかったのだが、下のような下がり方で買うのは難しいなと。先月から資産は 100 万ちょっと増加した。市場はやや調整気味だが底は硬い。資産増加分は円安の影響が大きい。ETF を買ったので現金比率が 25%となり目標としている割合となった。資産が 4500 万円をギリギリ超えた。先は長い
iシェアーズ・コア Jリート ETF 東証上場 村越誠の投資資本主義 : JREIT をナンピン買いしていた時の気持ちを振り返る</description></item><item><title>2024-03-22[J-REATを買う / 明日は卒園式]</title><link>/posts/2024/03/22/28339/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/22/28339/</guid><description>午前 現物で J-REAT の ETF を 200 万円ほど買う 久々の出社 実験の後処理とか色々 ミーティング 午後 あるアイデアが湧いてきて、試してみると、まあまあ 午後の会議は中止 午前に買った ETF は 1%近く根上がりする 認知行動療法を 18:00 から受ける 19:30 ごろ帰宅 奥さんが忙しく、息子は保育園最後に初めての補食 24:00 ごろ就寝 体調 68 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2024年02月</title><link>/posts/2024/02/28/975675/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/02/28/975675/</guid><description>現在の評価額 資産は大きく伸びて、4400 万を超えた。特に日本株が強く日経平均は 38915 を超えた。38915 を知っている人は怖くて買えない、知らない若い人は買える相場なのかもしれない。ここ最近は急だったが、38915 自体は越えて当然の数字のため安心して良いと思う。アメリカは予想以上に景気が強く、利下げスケジュールが遅くなりそうだが、引き続き金融相場のため長期投資前提で淡々と買っていきたい。
村越誠の投資資本主義 : 一旦ブル派の後退を余儀なくさせた米国 CPI 統計 村越誠の投資資本主義 : 金融相場であること前提で立ち回らないとついていけない足下の相場</description></item><item><title>2024-02-13[尿路結石]</title><link>/posts/2024/02/13/968958/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/02/13/968958/</guid><description>午前 久々の出社 息子通園 この前のスキーのお礼を言う 出社 実験 ミーティング 午後 実験続き 18:00 ごろ退社 マクドナルドでハッピーセットを注文して息子にメザスタのタグを渡す 20:00 ごろから下腹部に痛み 血尿あり 21:00 ごろロキソニンを飲む IKEA のラックを組み立てる 24:00 就寝 体調 70 その他 暴落したあおぞら銀行を 2,260 で買ってはみたが、反発しなかったので 2,162.5 で損切りした。お小遣いを稼ごうと思って馬鹿なことしたなあ。資金は TOPIX の投資信託にした。 日経平均は過去最高に届きそうだ 1989 と比べて熱狂した状況ではなく PBR も低い、バブルではない本物の値上がりだ 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2024年01月</title><link>/posts/2024/01/28/214811/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/28/214811/</guid><description>現在の評価額 一般 NISA に入っていた投資信託を年末に解約して、新制度 NISA の成長枠で新たに買い直した。成長枠は 240 万円を年初に投資した。移行では試算配分も調整している。今後新興国は買わずに、S&amp;amp;P500 60%, NASDAQ 20%, TOPIX 20%にしていく。昨年 12 月は S&amp;amp;P 500 60%, NASDAQ 15%, TOPIX 25%を計画していたが少し割合を変えた。ここら辺は気分。日本円が多すぎなので、1000 万ぐらいまで落としたいが、買うタイミングがわからん。</description></item><item><title>投資記録2023年12月</title><link>/posts/2023/12/28/225354/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/28/225354/</guid><description>現在の評価額 来年の 新制度 NISA 成長枠用に満期になる NISA (2,178,781 円)を年内に解約したので現金比率高め
2023 年投資実績 去年はインフレが落ち着きつつあると書いたが、結構しぶとくて今年前半は不穏な動きだった。ただ、一年通してみるとアメリカでは予定通りインフレ率が下がり、軟着陸しそうな雰囲気。後半(10 月以降)は来年の利下げが見え、株も上がったことで順調に資産を増やすことができた。過去二番目の 2020 年以降の資金投入量だった。
新制度 NISA 11 月はこんなことを考えていたが、方針を変えて、
US，JP 以外の先進国への投資をやめる 新興国への投資をやめる NASDAQ 100 を加える 新興国はこれまでも持分が少なく、それをさらに 10%ぐらいまで圧縮しようと思っていた。中国が不透明すぎて、結局新興国はいつまで経っても新興国なので、10%持つ程度なら要らないでしょということで投資中止。US と JP 以外の先進国はこれまで、7%程度の持分で、こっちもそんな中途半端な持分要らんでしょうと。NASDAQ 100 はニッセイの投資信託がまあまあ良さそうなのと、S&amp;amp;P 500 よりも上がりが狙えるため。TOPIX 25%, S&amp;amp;P 500 60%, NASDAQ 100 15%になるように年間 360 万円積み立てて行く。課税口座に入っている新興国は、税金がかからない範囲で少しづつ売却して行く。先進国はそのままかな。</description></item><item><title>投資記録2023年11月</title><link>/posts/2023/11/28/340927/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/11/28/340927/</guid><description>現在の評価額 グアム旅行の航空機代をはじめとしてクレジットカードの支払いが多いため現金が減った。株価は好調。
新制度 NISA の投資戦略 積立枠 eMAXIS Slim 国内株式（TOPIX） ¥20,000 eMAXIS Slim 米国株式（S&amp;amp;P500） ¥40,000 eMAXIS Slim 先進国株式インデックス ¥30,000 eMAXIS Slim 新興国株式インデックス ¥10,000 現状維持でアメリカ 60%, 日本 20%, アメリカ・日本以外先進国 10%, 新興国 10%になるように年間 120 万を積み立てて行く。特に意識はしてなかったが、いわゆるオルカンにおけるアメリカ比率で、日本を重くした感じ。オルカンにしないのは、特定の国のリスクが顕著化した時にその国だけ売れないから。
成長枠 2019 年分の NISA 枠が評価額で 200 万程度なので 12 月に売却。現金を少し足して 240 万を 1 ヶ月に投資予定。</description></item><item><title>投資記録2023年10月</title><link>/posts/2023/10/28/850155/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/28/850155/</guid><description>現在の評価額 株価が軟調である。金利が上がる気配はないが下がる気配もない。 イスラエル情勢の株価への影響は少ないと思う。</description></item><item><title>投資記録2023年09月</title><link>/posts/2023/09/15/923000/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/09/15/923000/</guid><description>現在の評価額 株価は好調である。先月は中国の債務問題が解決しないとこれ以上の上昇は難しいのではないかと書いたが、なんだかんだで折り込まれてしまった。アメリカのインフは落ち着いている。日銀は先月 YCC の修正を発表したが株価は好調である。日銀は今月は年内の マイナス 金利政策の修正を匂わせたが、村越誠の投資資本主義 : 市場の反応を確かめながら負の遺産処理に動きたい植田日銀にあるように、日本のインフレ率は諸国に比べて高いわけではないので、マイナス金利を止めたからといって政策金利を毎月上げていく状態ではない。そういった意味で年内のマイナス金利は確実でしょう。そして影響もわずかでしょう。</description></item><item><title>投資記録2023年08月</title><link>/posts/2023/08/15/423166/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/08/15/423166/</guid><description>現在の評価額 中国の不動産開発会社の信用不安が広がっている。土地を担保に金を借りて、需要家へ未着工の建物を販売する。建築業者への支払いも後回し。手元のキャッシュでさらに土地を買い、また金を借りる。アホみたいなレバレッジの掛け方をしていて、景気が悪くなるとすべてが逆回転する。中国に引きずられて日本含む先進国の株が下がっているが、速いペースで円安も進んでいるので評価額としては前月よりも増えている。中国の不動産会社の問題は長引きそうで、今年春の株価上昇を食いつぶしそうで嫌だ。 分っかりやすいなあこれ
「返済や(後払いの)マンションの建設代として残しておくべき売上まで投資に回す」ということを繰り返して規模を拡大させていった結果
後払いを強いられる建設業者は耐えられなくなり、また銀行からも返済を求められ破綻したという感じか
然るべくして破裂したという感がある https://t.co/GTTJN2dkjX
&amp;mdash; フォン・アカリーフェン (@Akalieffen_Plan) August 18, 2023 日銀は YCC を上手に修正した。村越誠の投資資本主義 : なぜ植田日銀は無事に YCC 修正にこぎつけたのか？。0.5%だった 10y-JGB を今後は 1%で買うが、投機的な動きはしばくらしい。物価上昇が持続的になっており、良いタイミングで修正できたと思う。 米景気腰折れしなさそうで、日経33,000とドル円140円あって、JGBが大して外人に仕掛けられてるわけではない時に正常化できなかったら、ワイが日銀総裁なら後々果てしなく後悔する。
&amp;mdash; しゃんぱん (@isj_highbeta) July 27, 2023 中国の問題を解決しないと、今年の株価上昇は難しいのではないか。</description></item><item><title>投資記録2023年07月</title><link>/posts/2023/07/15/957754/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/15/957754/</guid><description>現在の評価額 6 月末にメットライフのビーウィズユープラスを 200 万ばかり 200 万ばかり購入した。ドル建て保険で、7 月に入ってから円高が進行しており、すでに今年の利回りぐらいの損失が出ているそのせいで、ボーナスが出たにもかかわらず現金 (保険含む)は微増。休眠資金の活用なので気長に待ちましょう。保険は毎月日本円換算でモニタリングしていくことにした。ドルベースだと元本割れしないため、リスク資産には含めていない。株に関してはここ 1 ヶ月は特に大きな動きはなく、雇用統計が予想より強かったが、株価の下落は限定的となった(米景気　強いの弱いの　どっちなの｜味ポン)。今年はもう利上げはないかと思っていたが、あと 1 回はあるかもなあといったところ。偉そうに市況を呼んでも常に buy なので、意味がないのだけど。GPU を買ってしまったので、9 月ぐらいまでは緊縮財政をすることに。</description></item><item><title>投資記録2023年06月</title><link>/posts/2023/06/15/709626/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/15/709626/</guid><description>現在の評価額 FOMC の会見も村越誠の投資資本主義 : ドットプロットはタカ派で記者会見はハト派な米国 FOMCみたいな感じで、利上げも後一回あるか無いかといったところ。日本株は上昇のピッチが早過ぎる印象も受けていて、もう少しで日経平均が 34,000 円。先月日本株式の投資信託を 100 万追加購入したので、お小遣い稼ぎぐらいにはなっている。余り注目されていないが、アメリカ株式も利上げ終了を見越してからゆっくりながら、底堅く上がっている。100 万リスク資産をロングしたが、父親から 100 万贈与があったので、日本円の比率は変わらず。200 万一括払い、ドル建て 20 年 4.3%の保険に入ろうか悩み中。予定利率としては、今月が天井な気もしていて、悪くない選択肢のような気もするが、来年の NISA に入れる分の現金も必要なので悩ましい。現時点で 200 万入れると、現金が 1000 万になってボーナス 2 回と来年の贈与分を考えれば現金 1200 ぐらいは維持できそうな気もするが。</description></item><item><title>2023-05-19</title><link>/posts/2023/05/19/406663/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/19/406663/</guid><description>午前 今日は二人とも有給 郵貯で口座を解約して残高をメイン口座に移す 散髪 市ケ谷のトーキョーアジフライで昼食 定職 1500 円となかなかのお値段ですが、味は良いです 午後 新宿に移動して Pacific ベーカリーでスコーンを購入 丸ノ内線経由で帰宅 資産管理をしつつ夕方に 夕食後、息子と近くの銭湯に なかなか良い体験でした 早めに就寝 体調 良い その他 TOPOIX 連動の投資信託を 100 万注文 日経平均は高値更新して 31,000 円に迫りそうで、高値買いのような気もするが、ポートフォリオに占める日本株の割合は少なく、長期投資になるので大丈夫と判断。それよりも、新興国の割合を減らさないと。 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2023年05月</title><link>/posts/2023/05/15/601837/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/15/601837/</guid><description>現在の評価額 アメリカのよくわからん銀行の信用不安が後退して株価が伸びている。FRB の利上げも、もう無理でしょうといった雰囲気。先月に比べてリスク資産の評価額が 100 万ぐらい増えた。二重窓のリフォーム代金と固定資産税を支払ったので現金は減った。現在、日本株が伸びており日経平均は久しぶりに 3 万を超えた。今月の資産には算入されていないが 100 万日本株の投資信託を購入。</description></item><item><title>投資記録2023年04月</title><link>/posts/2023/04/15/921799/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/15/921799/</guid><description>現在の評価額 先月に比べて株価が底堅かったため、リスク資産の評価額が 2000 万を超えた。次の目標は 3000 万円だ。48 までに達成したい。窓リフォームの前金を払ったのだが、それでも資産総額がキープできているのは気持ちが良い。アメリカのインフレはほぼ終息しており、次は景気後退をどのように抑えるのかと言ったところ。</description></item><item><title>投資記録2023年03月</title><link>/posts/2023/03/15/465787/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/03/15/465787/</guid><description>現在の評価額 アメリカのシリコンバレー銀行が破産して取り付け騒ぎが起こるかと思ったが、当局が預金を保護したことで落ち着いたようだ。クレディスイスも厳しそうだが、よくわからない。海外のよくわからない銀行がよくわからない理由でよくわからなくなって、僕の資産が減るのは理不尽だ。とはいいつつ、アメリカは落ち着いているようで、利上げも終盤のため、定期預金を崩して投資信託を 80 万円ほど買い増した。</description></item><item><title>投資記録2023年02月</title><link>/posts/2023/02/15/433064/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/02/15/433064/</guid><description>現在の評価額 株価は好調。S&amp;amp;P500 は下げ止まっており安定している。ジュニア NISA を始めた。</description></item><item><title>2023-02-07</title><link>/posts/2023/02/07/430658/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/02/07/430658/</guid><description>午前 体調が悪く休み こういう急な休みは社会人として良くないなあ ゆっくり過ごす 昼食は取らず 午後 ゆっくり過ごす 早めに就寝 体調 早めに就寝 その他 今更だが息子の NISA 口座を作った とりあえず NISA 口座で 80 万 emaxis のオールカントリー、残り 50 万を一般口座 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2023年01月</title><link>/posts/2023/01/15/815736/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/15/815736/</guid><description>現在の評価額 2023/01評価 資産推移 アメリカのインフレは落ち着きそうだが、いわゆる GAFAM に代表されるテック企業が軒並みリストラを行なっており先行き不透明</description></item><item><title>2022-12-18</title><link>/posts/2022/12/18/253789/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/12/18/253789/</guid><description>午前 息子はスイミング マクドナルドで作業 昼食は自宅で 午後 奥さんは買い物へ 夕方息子と公園に行く 体調 80 その他 新 NISA への移行に浮いて なるべく早く枠を使い切る 新制度 NISA メモ NISA 拡充・恒久化を受けて、私はどうするか - 梅屋敷商店街のランダム・ウォーカー（インデックス投資実践記） 新 NISA とは。新 NISA つみたて投資枠、成長投資枠と旧 NISA の徹底比較 - たぱぞうの米国株投資 今日の Tabs PS5 向けの「DEATH STRANDING Director&amp;rsquo;s Cut」はより美しく，より遊びやすく。追加された新要素を中心に紹介 Low Roar - Don&amp;rsquo;t Be So Serious - YouTube</description></item><item><title>投資記録2022年12月</title><link>/posts/2022/12/15/961734/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/12/15/961734/</guid><description>現在の評価額 2022/12評価 ボーナスが出たので、支給額の 60%をアメリカ株式の投資信託に投資した。NISA の後続制度はずいぶん大盤振る舞い。
20022 年投資実績 # 投資簿価が 1000 万を超えた。 # 利回りとしては今年は微増。アメリカのインフレが落ち着いてきており、政策金利もそろそろ上限なので来年は期待</description></item><item><title>2022-12-13</title><link>/posts/2022/12/13/786931/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/12/13/786931/</guid><description>午前 奥さんは有給 気分が乗らず遅めに出勤 昨日の実験の回収 ミーティング 午後 分析など 実験続き なんとかなった スーパーに寄って帰宅 体調 80 その他 新制度 NISA (今のところ) 新制度 NISA メモ 生涯投資枠 1800 万 投資信託を年間 120 万だと 15 年もかかるのがネック 売却分の枠が復活するか気になる 今日の Tabs Factorio Factorio is coming to Nintendo Switch™ | Factorio Steam 版 Factorio のコントローラーサポートはいつ？ | あめあられ Friday Facts #371 - Apple Silicon | Factorio エイダ・ラブレス - Wikipedia</description></item><item><title>投資記録2022年11月</title><link>/posts/2022/11/13/93523/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/11/13/93523/</guid><description>現在の評価額 2022/11評価 FRBの利上げの上限が見えてきたので円高も落ち着いてきた。仮想通貨界隈だとFTXがChapter 11を申請して大変そうだ。仮想通貨の東証みたいなのが破綻して仮想通貨がなくなるんだからたまったもんじゃない。よくわからないものには手を出さないのは原則だが、仮想通貨界隈からするとFTXが破産するなんて思いもしなかったんだろうな。僕みたいなレバレッジなしの投資信託しか買わない投資家からすると、分散型金融や仮想通貨なんて全てが胡散臭いのだが。膨大な計算資源を浪費して、投機しかしてない。
村越誠の投資資本主義 : 長く険しい道のりを辿ってようやくたどり着いたインフレ率鈍化 セキュリティホール memo</description></item><item><title>投資記録2022年10月</title><link>/posts/2022/09/13/434341/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/09/13/434341/</guid><description>現在の評価額 2022/10評価 利上げしてもインフレ率予想への反応が薄く、アメリカは利上げを続けるとの観測から株安が続く。それに伴い、円安が進行し148円/ドルとなった。景気後退局面との見解もあるがひたすら買い続ける。</description></item><item><title>投資記録2022年9月</title><link>/posts/2022/09/13/474141/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/09/13/474141/</guid><description>現在の評価額 2022/09評価 円安が進んでいる。来年後半ぐらいにアメリカのインフレ率収まるのかな</description></item><item><title>投資記録2022年8月</title><link>/posts/2022/08/04/930686/</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/08/04/930686/</guid><description>現在の評価額 2022/08評価 株価が回復した</description></item><item><title>投資記録2022年7月</title><link>/posts/2022/07/03/294023/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/03/294023/</guid><description>現在の評価額 2022/06評価額 ボーナスの増加分以外に、メインバンク以外の残高も追加</description></item><item><title>2022-06-25</title><link>/posts/2022/06/25/221556/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/25/221556/</guid><description>午前 今日は最高気温36度 息子通院してお薬もらう 吃音系の病院のための紹介状をもらう 公園に行って水遊び 昼食は自宅で 午後 少し昼寝 夕方ショッピングモールへ買い物に 青いにんにく辣油　青唐辛子　120g - カルディコーヒーファーム オンラインストア買おうと思ったらまた売り切れてた 夕食は鰹のたたき たたきをポン酢と生姜、青いにんにく辣油で漬けると大変おいしい 息子はすぐに就寝 体調 朝不安感が強かったが、エチゾラム2飲んで少し横になったら楽になった その他 S&amp;amp;P 500連動投信をiFreeからeMAXIS Slimに変更 日経225連動をTOPIX連動に変更 今日のTabs</description></item><item><title>投資記録2022年6月</title><link>/posts/2022/06/20/137525/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/20/137525/</guid><description>はじめに 毎月投資信託を積立購入しているが、自分がいままでいくら積み立ててきたか不明という状況だったので整理した。これからは毎月1回程度、リスク資産と現金の比率を確認していくことにしました。
投資方針 基本的な投資方針としては定年までバイアンドホールド。定年後に暴落しても投資信託の売却を先送りできるように現金も用意する。以前は債権も含めてバランスを取っていたが下記の本を読み考えが変わったことで、現在の投資対象は株式のみ。リスクを期間でヘッジしていく。現在の政治体制の中国で暮らしたいとは思わないので新興国株式はあまり買ってない。現金比率は偶然40%程度になっているので30~40%を維持したい。暴落時には現金比率を下げるために買い増したい。
株式投資 第4版 | カーリル 株式投資の未来～永続する会社が本当の利益をもたらす | カーリル 元本推移 2020年の暴落時に300万円米国株を購入した。今月から毎月8万-年間100万程度に積立額を増やす。
現在の評価額 2022/06評価額</description></item></channel></rss>