<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>0507 on d.sk85.org</title>
    <link>//localhost:56934/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0507/</link>
    <description>Recent content in 0507 on d.sk85.org</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 May 2023 22:07:10 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:56934/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0507/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023-05-07</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2023/05/07/264511/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2023/05/07/264511/</guid>
      <description>午前 朝食を作る 息子スイミング 子供の咳の薬を処方してもらうために病院に まさかの 4 時間待ち 午後 遅い昼食 夕方まで自宅で過ごす スーパーへ行き夕食の買い出し 夕食に唐揚げなどを作る 夜、マインクラフトをやってしまい夜更かし 体調 78 明日から耐えられるか不安 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2022-05-07</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2022/05/07/819350/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2022/05/07/819350/</guid>
      <description>午前 お家の掃除 お昼前に友人二人と近くのスーパーで待ち合わせ 買い物をして自宅へ 午後 自宅で昼食会 カプレーゼとちらし寿司以外はコストコで調達 ネギトロがなかなか美味しい 食事も美味しいし、久しぶりに友人と食事ができて本当に良い時間だった 友人からは高い肉とウィンナーをいただく 息子は遊んでもらえて楽しかったよう 夕方、家族で公園に 砂場でトンネルを作ると息子が喜んだ 夜は軽めに 体調 80 その他 今日のTabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-07[通院8回目]</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/05/07/21816/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 21:25:11 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/05/07/21816/</guid>
      <description>午前 6:55起床, 食欲なし 子供を着替えさせて仮眠 いつもより遅めに出社 工程分析と精製作業の続き お客さんとの打ち合わせの前の、社内打ち合わせ チームミーティング 午後 作業継続 ミーティング 報告書作成 残業なしで退社 食事をして心療内科 体調 普通 その他 心療内科8回目 前回の通院&#xA;全体的に調子がとても良い 発表の前に吐きそうになった件 準備はできていたし、わかっているのに緊張した 結構吃音が出てしまった 何故そこまで緊張するのか？ 発表内容ではなく、不特定多数への発表自体が緊張するのかもしれない それはいつ頃からか わからないが学会発表の前などはいつも吐きそうになっていた 緊張すると思われる発表前は一時間前ぐらいに薬を飲んでも良い 吃音について 小さい頃から小学生になるまで吃音が出たときは練習させられていた 吃音に関しては嫌な思い出がとても多い いまでもたまに夢を見る 吃音の人が会社にもいるが、その人の発表を聞いているだけで嫌な気持ちになる それはトラウマですね 認知行動療法の本を読んでいる 自分は人よりも劣っていなければいけない、という信念みたいなものがある気がする。それと同時に、平均よりも劣後するのは良くないことという矛盾する信念もある気がする。 それに対してどう対処していますか そういう信念があると仮定して、それは一旦置いておいて、それから湧いてくる自動思考にどう対処するかが認知行動だと思います 苦手な状況をパターン化していって、それに対する対処のバリエーションを増やしていくことが大切です だんだんポジティブになってきていますね。気がついたことはまた書いてきてください。 二週間の目標 会社に健康に通う 火曜の調子を整える (来週は月曜休みなので) 楽しいことを考える 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day SSRIと制吐剤が余っているので次回調整してもらおう 思いついたこと 発表が苦手になったのは、おそらく卒論発表で吃音が出たときから 発表前日までは大丈夫だったが、発表前に急に緊張してきた 発表の練習が足りなかったと考え、その後は発表前に必要以上に練習していた (発表内容自体よりも、何度も練習して、一語一句内容を叩き込んだり、発表時間ぴったりに終わるように) それでも吃音が出たり、うまくいかないことのほうが多かった いつのまにか、緊張して吐き気を伴うようになった 最初はドキドキするぐらいだったが、いつの間にか「おえっ」となるようになってしまった 発表に自信が全くなくなった </description>
    </item>
    <item>
      <title>減量開始</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2020/05/07/271911/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2020/05/07/271911/</guid>
      <description>結婚してから75&amp;ndash;&amp;gt; 83kgまで太ってしまい、「オーバーシュートや緊急事態宣言や」と煽られてしまい、&#xA;ダイエットを始めることとにした。身長が高い分目立たないけれど、確かに顔はふっくらしてきたな。&#xA;減量方針 コントロール方法 apple watchによると私の基礎代謝は1800kcal/day, アクティブエネルギー (動作による消費エネルギー)は360kcal/day なので2200kcal/dayのエネルギーを取ると収支0になり体重増加が止まる。&#xA;150日かけて8kg減量するのが目標なので、脂肪の熱量から単純計算して一日あたり380 kcalを体に与えない、もしくは奪う。&#xA;目安としては150kcal/dayを運動で消費し、230kcal/day (米茶碗いっぱい)を与えない。&#xA;運動 ウォーキング 月曜から木曜は一日30分、金曜から日曜は一時間ウォーキング。&#xA;時間の有効利用の観点から朝行いたいが、子供の通園とか気分が乗らないとか色々あるので、一日で30分まとまった時間歩くことだけを目標にする。 apple watchで進捗管理して奥さんに報告&#xA;リングフィット 減量中の筋トレについて否定的な論文が出ている。&#xA;「 減量しながら筋肉量および基礎代謝量を高めることは可能か?」&#xA;https://www.jstage.jst.go.jp/article/jspfsm/66/3/66_209/_article/-char/ja&#xA;ちなみにこの論文を引用して、web上でダイエット中の筋トレの重要性を説いている栄養士がいたけど、ちゃんと読んでいるのかね。&#xA;では何故購入したかというと、モチベーション維持のため。&#xA;体を動かすゲームで遊んだことがなく、こういうゲームでフィットネスが続くか自分でもわからないので、検討用として購入。&#xA;目標 年々落ちていく代謝に合わせてエネルギー収支を合わせることで長期にわたり体重を維持できる自分なりの方法を開発したい。痩せるのは目標に至る過程で必要な作業という認識。&#xA;途中経過 (2020年5月) 体重83.4 &amp;ndash;&amp;gt; 80.0 kg&#xA;基本的な食事制限と、毎日30分のウォーキングを実施している。&#xA;リングフィットもほぼ毎日続いている。間食はせず、夜の食事を減らす以外の極端な制限はしていない。&#xA;食事制限と運動が習慣づいてきた。&#xA;途中経過 (2020年6月) 体重80.0 &amp;ndash;&amp;gt; 78.0 kg&#xA;運動量と食事量に変化なし。足をけがして痛みがあるためリングフィットは6月後半からやってない。&#xA;途中経過 (2020年7月) 体重78.0 &amp;ndash;&amp;gt; 77.5 kg&#xA;足は治ったが、すっかりモチベーションが下がってしまいサボり気味。増えてないだけ頑張ったでしょう。　</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
