<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>認知行動療法 on d.sk85.org</title><link>/tags/%E8%AA%8D%E7%9F%A5%E8%A1%8C%E5%8B%95%E7%99%82%E6%B3%95/</link><description>Recent content in 認知行動療法 on d.sk85.org</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2024 22:56:50 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E8%AA%8D%E7%9F%A5%E8%A1%8C%E5%8B%95%E7%99%82%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-04-18[体調悪い、風邪?夜は認知行動療法]</title><link>/posts/2024/04/18/182259/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/04/18/182259/</guid><description>午前 朝食は昨日買ったホットドック 息子の見送り 同僚と仕事 あまり気乗りしない 午前中から体調悪くなりはじめて、ふわふわする ミーティング 午後 お昼は屋上で横になって過ごす 自分の実験も少し 体の倦怠感と偏頭痛がでてきてロキソニンを飲む 同僚の仕事の手伝いは完了させて 17:00 ごろ退社 自宅で認知行動療法 下がり調子の時に、反芻に抗えたのは大きい 本日はセルフコンパッション 活動を褒める 自分を褒めるのは難しい、小さい活動を褒めてあげる 調子が悪い時に褒めるのは難しい、タスクを終えたら褒める 帰宅時間にできたことを考える 家族や同僚が困っていたときに、どうしますか？ それを自分にしてあげませんか？ 夜も偏頭痛が強めでロキソニンを飲む 久しぶりに奥さんから愚痴が出た なんでもマニュアル化しようとする管理職の上司に対して、マニュアルに書いてあることだけできる人はいらないという奥さん。どっちの立場もわかるわー 魚焼きグリルの網が届く 体調 70 体の倦怠感があり、メンタルも少し下がってしまった その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-04-05[ひどい状態だったが対処は頑張った]</title><link>/posts/2024/04/05/782603/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/04/05/782603/</guid><description>午前 夜中に目が覚め、睡眠薬を飲んで二度寝 寝ているか起きているかわからない状態 上司からのアドバイスで子供の食べ残しを口に入れる 出社前にトイレで「おえ」っとなる 子供と同じ時間に家を出る 実験など少し ファイルの名前を変えたりとか簡単なことでも「だめだ」となって、できない メモに「ファイルの操作ができない → 一旦置いておく」など考えを書き出す ミーティング ミーティング中も強烈な眠気 休憩時間も不安感が強い 食欲はないが、コンビニおにぎりを買って頑張って食べる 他の人の案件をあまり把握できてないと感じている時は、調子が悪い、もしくは調子が悪いのでそういう考えになる 午後 午後の資料などを作成 会議 プレ広告はあまり反応が良くなかった 展示会の報告も、重要なこととが言えてなかった 会議後実験 認知行動療法 相当に悪い状態であることを伝えて、話を聞いてもらうことに重点を置いてもらう 人に話したい、わかってもらいたいと言う気持ちが強い 人からの慰めは保証できない セルフコンパッションという技術の取得は有効 話を聞いてもらえて、泣いてしまった 気兼ねなく話せる人がいると言うのはとても心強い 19:00 ごろ退社 家に帰っても落ち着かずに不安定 息子がマインクラフトを一緒にやりたいと言うので、頑張ってやる感じ 息子就寝後、簡単な仕事を片付けて就寝 体調 60 昨日、今日が特にひどい 自分はなぜこうなんだという思考に捉えられている。改善のために、何かをしようというのが出てきてない その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-22[J-REATを買う / 明日は卒園式]</title><link>/posts/2024/03/22/28339/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/22/28339/</guid><description>午前 現物で J-REAT の ETF を 200 万円ほど買う 久々の出社 実験の後処理とか色々 ミーティング 午後 あるアイデアが湧いてきて、試してみると、まあまあ 午後の会議は中止 午前に買った ETF は 1%近く根上がりする 認知行動療法を 18:00 から受ける 19:30 ごろ帰宅 奥さんが忙しく、息子は保育園最後に初めての補食 24:00 ごろ就寝 体調 68 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-02-16[息子インフル]</title><link>/posts/2024/02/16/39018/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/02/16/39018/</guid><description>午前 早めに出社 昨日の実験の後処理 結構手間取る ミーティング 午後 奥さんから子供が高熱との連絡 会議 仕事続き、進まない 認知行動療法を会社で受ける 環境が変わることが非常に苦手 23:00 ごろ帰宅 02:00 ごろまで自宅で仕事をして就寝 体調 64 昇進面接の日程が前倒しになり、相当緊張感ある その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-26</title><link>/posts/2024/01/26/982416/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/26/982416/</guid><description>午前 子供通園 昨日の実験の分析とか 後処理とか ミーティング 昼も少し実験 午後 ミーティング続き 会議 17:00 ごろ早めの退社 マックによってナゲットを買う 18:00 から認知行動療法 夕食は自宅で 息子が寝た後人事関連の仕事を少しして、認知行動療法の宿題をする 24:00 ごろ就寝 体調 68 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-12</title><link>/posts/2024/01/12/774657/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/12/774657/</guid><description>午前 2 時ごろ目が覚めて、薬を飲む 半分目が覚めているような状態 落ちたことについて結構考えていたような気がする 子供通園 本日在宅勤務 調子悪く、開始予定の 45 分後まで布団で横になる 非常に落ちつかずきつい 仕事始めてみたが、あまり集中できない ミーティング 午後 昼食食べられず 横になって 1 時間休憩 たまたまネタがみつかり、資料が仕上がる 会議 会議後は少し楽になるような 17:15 ごろ子供を迎えに行く 誕生日会をやってもらったんだと 認知行動療法 2 回め 今回は前回の間に書いたエピソードについて深ぼり 19:00 ごろ終了して、奥さんは新年会なのでシチューを温める 21:00 ごろ息子は就寝 奥さんが帰ってくるまで仕事 体調 62 転職活動、落ちて相当に凹んでいるのかもしれない 逃げ道がなくなったような その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-22</title><link>/posts/2023/12/22/847536/</link><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/22/847536/</guid><description>午前 4 時半に目が覚めて、睡眠薬飲むか悩んだが抗不安薬の時間と被ると良くないので見送り いつも通り出社 抑うつ感強い 昨日の実験の後処理 ミーティング 午後 上司と体調や今後のことについて打ち合わせ。
管理職を断るなら、それなりのリスクはありますよと言う話 現状維持の劣等感と不安感が止まらない感じを説明 いろいろ本音に近い部分も話した 自分の感情に理解を示すわけではなく、励ましてくれるのと、事実を述べる感じ ああ、理解されていないなあと勝手に落ち込む 会議
認知行動療法 1 回目
説明とか、どのような考えかとかヒアリングがメイン やや元気がなかったが、息子が先週は我慢したというので銭湯に連れて行く 夜は TG-WEB の勉強
体調 上司との面談ということで、朝から相当気が重く抑うつ的だった 面談中は上司に理解されてないなあと感じたが、それは期待してはいけないことでしょう。 67 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-31</title><link>/posts/2023/10/31/815859/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/31/815859/</guid><description>午前 有給 子供通園 朝ラー 認知行動療法の面談 110 cafe にシナモンロールを買いに行く お昼は抜き 午後 VOD でドラマ見たり 赤坂駅のこんがにおにぎりを買いに行く 赤坂価格ではないので助かる 17:30 に子供お迎え 子供の定期歯科検診 磨き残しが多いとのこと 夜はおにぎりとか 夜喉の痛み 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item></channel></rss>