<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2023-01 on d.sk85.org</title><link>/archives/2023-01/</link><description>Recent content in 2023-01 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2023-01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023-01-27[draft]</title><link>/posts/2023/01/27/708245/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/27/708245/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-01-26</title><link>/posts/2023/01/26/316287/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/26/316287/</guid><description>午前 息子通園 昨日に続き水道管が破裂したので、対処 朝から実験 いろいろ改良して、落ち着きそう あとは精製方法 ミーティング 午後 実験続き 夕方、展示について稟議を書く 進め方について上司から指摘あり 精製方法の検討 ちょっとしたミスで、時間を無駄にしてしまった 安定であることはわかったが。。。 19:00 ごろ退社 先日、(今更だが)ジュニア NISA を申し込んだ 書類不備だったので再投函 仕事が終わらないので息子を寝かしつけてから人事評価などを書く 少し自分のことをやって 24:30 に就寝 体調 76 低空飛行 その他 ちょっと株価が持ち直してきた感じ 保育園のお友達が週末、家に遊びにくるようで息子は楽しみにしている おもちゃを貸してあげたいらしい 人を呼ぶのも気を使うよね、声かけなかった人は自分では何の他意もなくとも相手はそう受け取らないかもしれないので 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-25[通院20回目]</title><link>/posts/2023/01/25/786985/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/25/786985/</guid><description>午前 朝から大変寒い 早めに出社 実験など なんとなくわかってきた 昼前に水道管が破裂して水漏れしたので所長と対処 ミーティング 午後 長めの会議 実験を少しやってほぼ定時で退社 心療内科 詳細 18:00 予約で 22 時間に診断だったので長く待った 先生も大変だ 奥さんが子供の世話してくれたのでとても助かった 夕食はコンビニのおにぎり 24 時前に就寝 今日は寒かったな、夜氷点下だった 体調 お仕事溜まり気味 その他 アンパンマン体操の冒頭で「もし自信をなくしてくじけそうになったらいいことだけ いいことだけ 思いだせ」というフレーズがあるが、良い言葉だ。覚えておこう 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-24</title><link>/posts/2023/01/24/66248/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/24/66248/</guid><description>午前 息子は保育園に行きたくないと泣く 気持ちがよくわかる。子供は有給ないので 少し話を聞いて通園 実験を少し ミーティング 午後 海外のベンチャー企業の創業者と打ち合わせ 実験続き 部下の業務評価書を少し書く 実験、少し上手く行った なんとなくわかった気がする 残業 1.5 時間で帰宅 寒い、風が強い 体調 77 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-23</title><link>/posts/2023/01/23/925026/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/23/925026/</guid><description>午前 朝から雪混じりの雨 息子通園 本日有給 上席が出張中なのでまあいいだろうと 上席が出張というだけで大変気が楽 特に関係が悪いというわけではないのに、上席に対して苦手意識が強すぎて毎日のミーティングが辛いんだよな。これが改善できれば、だいぶ人生が楽になるような気がする お昼寝 minifluxを再度試す パフォーマンスはよく API はしっかりしているので GUI さえ気にしなければなんとか 飯田橋のとみたでラーメン 食べすぎたので後楽園まで歩いて帰宅 午後 デスストランディングを少し遊ぶ けっこう装備の取りこぼしがある go-shiori/shiori が日本語検索できないので、PGroonga を組み込む There is some problem in search with chinese #276 shiori は LIKE 構文を使って postgresql のデータを検索しているので、「%検索キーワード% 」構文で日本語検索が使えるが、検索時にいちいち%%入れるのが面倒 PostgreSQL で日本語全文検索 - LIKE と pg_bigm と PGroonga - 2015-05-25 - ククログ パフォーマンス自体は自分が使う範囲では大差ないと思われる なんとなくそれっぽい結果が返ってくるようになった 夕方息子のお迎え スーパーで烏龍茶を買って帰宅 サントリーの烏龍茶、安くならない 大量消費するので困ったなあ 息子の子供部屋をどうするか相談 部屋が狭い ニトリのロータイプのロフトベットが候補だが、初夏に扇風機を使いたい時どうするんだこれ あと、エアコンもう一台導入かあ 予算が・・・ 24:00 ごろ就寝 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-22</title><link>/posts/2023/01/22/103388/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/22/103388/</guid><description>午前 昨夜は風が強く、朝も寒い 息子に朝食を作る 水泳教室 息子の喘息の薬を取りに行く マクドナルドで月一の資産管理の作業 昼食は自宅で、もらった肉まんを食べる 午後 息子と公園に行ったら、保育園のお友達に会ってサッカーをして遊んでもらう 帰ったら、先方から奥さんにお礼のメールが。まめだなあ 同じ年でも、性格も全然違う 息子は刺激を求める遊びが好きなタイプ、お友達は静かなタイプ Fresh RSSをメンテ Minifluxも使っていたが、しっくりこない 夕食は軽めに和食 息子は咳が強く出ている 早めに就寝 体調 有給取りたい 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-21</title><link>/posts/2023/01/21/740793/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/21/740793/</guid><description>午前 7:00 過ぎに起床 休みの日は胃の調子が良く朝食を食べられる 胃腸科に行ってピロリ菌の除菌治療評価 ピロリ菌抗原検査が negative よかった、ボノサップの副作用が辛かったので 2 回目の治療は嫌だった 息子の薬をもらいに小児科に コロナ疑いと思われる子供達が列をなしていて、大変だなあと 新しくできるタワーマンションオンテナントに珈琲屋が入るのだけど、今流行ってるのかね 食材を買って帰宅 昼食は自宅でラーメン 午後 コストコに家族で行く予定だったが、息子が行きたくないとゴネたので僕だけ 奥さんは奥さんでどっちでもいいと言い出して、えー昨日行くって言ってたじゃんという感じ。予定を突然変えられるのが好きではないのだけど、僕は行きますよ、ということでコストコに。 恵方巻きが微妙だったので、ハニーグレイズチキンとまぜそばを買ってくる 駅で歩きスマホの人にぶつかられるし、僕は僕でコストコで買った飲み物を床に落として迷惑をかけるし、なんだかなあ ハニーグレイズチキンは美味しかったです 奥さんは夜、友達のネットで飲み会 体調 まあまあ その他 息子は生まれたときからタワーマンションで暮らしてるんだけど、タワーマンションはいつか無くなるので、息子が 40 ぐらいになると実家がなくなるということになるのかな。僕はもう実家で育った期間よりも、実家を出てから経った期間の方が長いが、それでも(それが誰のものになろうとも)育った土地があるという気持ちなのだが、タワーマンションだから土地があるというよりも部屋があるだけだからなあ。 今日の Tabs サードパーティ twitter アプリの件 Twitter、サードパーティアプリを全面禁止。無言で新ルール追加 | テクノエッジ TechnoEdge Twitter、開発者利用規約を改定し Twitter アプリの代替製品の作成を禁止！サードパーティー製アプリが終わってしまう – OREFOLDER Tapbots、2011 年から開発を続けてきた Twitter クライアント「Tweetbot for Mac/iPhone」の開発を一時終了。今後は Mastodon クライアント「Ivory」へ注力。 これに関しては twitter が良くない、有料で開発者に対して API を提供してくれれば良いのに、使用を禁止するのは傲慢な気がする Inline Markdown Editor Approval Workflow Software | Budibase | Low-Code Builder もう読んでくれる人がいなくなって、話題にも、お金にもならない『ブログ』というもの - いつか電池がきれるまで ユープケッチャ Vol.</description></item><item><title>2023-01-20</title><link>/posts/2023/01/20/817620/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/20/817620/</guid><description>午前 早めに出社 昨日の結果を色々と分析するが芳しくない そろそろこの案件は終わりかな ミーティング 午後 資料作成 会議 自分の持ち回りではないときは、本当にダラダラ聞いている 新製品の起案の仕事終わらなかった 業務評価もやらなければ 定時過ぎに退社 夜仕事しようと思ったが、疲れてしまった 子供が夕食にマクドナルドを食べたいというので購入して帰宅 大人は昨日の余りものを 白装束集団を率いた女 (論創ノンフィクション) | カーリルを読み進める 体調 明日が週末なので気が楽 ちょっと気持ちが落ち着いてきたかな その他 僕にとって、人生というのは、ずっとずっと、「めんどくさい」との戦いだった。 - じっぽ当直日誌・スーパーマイルド＠はてな ほんとうにそうなんだよな。何をするのも大体面倒臭い (特に仕事関係と子供関係) 仕事では面倒なことを人に相談するのが下手というのはある まあ、それでも 10 年ぐらいギリギリではあるが社会人をやれているので、給料くれるなら毎日仕事に行くぐらいの気力は残っているのでしょう Panasonic ジェットウォッシャー 買ってよかったもの＠2022 年 | ひよこまめ デンタルフロスよりも歯間ブラシを勧められたのだけど、歯間ブラシは奥歯と前歯に入らずにそこだけはデンタルフロスを使っていて面倒 これを使えば一回で済むのだろうか うーん、これ買うなら 4 ヶ月に一回の定期検診でクリーニングしてもらったほうが良さそうな気も 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-19</title><link>/posts/2023/01/19/338461/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/19/338461/</guid><description>午前 息子通園 昨日始めた実験の分析 なかなか良さそう 以前同じ部署だった人が、部下を連れて挨拶に来る 工場での研修が終わって本配属になったとのこと ミーティング 午後 同じチームのメンバーはお客さんと商談に 昨日の実験の後処理 もう一歩というところ 初めての実験としては悪くない もう一つの実験は、微妙だねえ サンプルを乾燥させて帰宅 牛乳と割引のお惣菜を買って帰宅 夜、母親から食べ物がたくさん届く 夜、「砂の女」を少し見る 体調 休みが見えてきたからか、やや楽 新しい仕事を始めたのもあるかな その他 同じチームの契約社員の方と「将来が不安だ、お金がないねえ」という話をする 僕は決して困窮しているわけではないのに人生が不安だらけ その方は、心配だと言いつつ明るいんだよなあ 活字中毒 R。を書かれていた方の blog 懐かしくて、大袈裟な表現だが昔なくしたおもちゃを見つけた感じ 活字中毒 R。 いやしのつえ いつか電池がきれるまで じっぽ当直日誌・スーパーマイルド＠はてな 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-18</title><link>/posts/2023/01/18/235841/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/18/235841/</guid><description>午前 出社 昨日の実験の続き 分析したがやはり微妙 品質保証に出すサンプルの用意 見積もり作成 午後 会議 ほぼ質問出ず終了 新しい実験を 2 つ始める 1 時間残業して退社 息子のスープをスーパーで買って帰宅 体調 やや落ち着きを取り戻す その他 家族でどこかに行きたい 今日の Tabs 不便になるインターネット ほんとこれ 同じようなサイトばっかり出てきて、自分の検索が正しいか不安になってくる Tapbots 復活してほしい Tweetbot has been around for over 10 years, we&amp;#39;ve always complied with the Twitter API rules.
If there&amp;#39;s some existing rule that we need to comply with, we&amp;#39;d be happy to do so, if possible. But we do need to know what it is...@TwitterDev, you know how to reach us.</description></item><item><title>2023-01-17</title><link>/posts/2023/01/17/441446/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/17/441446/</guid><description>午前 息子通園 実験続き 資料作成 ミーティング 午後 うーむ、実験がうまく行かない 精製して分析しても綺麗にならないな 定時ちょっと過ぎに退社 夜、息子の進路について思うところがあり、市内の中高一貫を見てみる 体調 悪め ネガティブなことばっかり考える 文章で心配事を書いて、それを自分でレビューして反論を書くと落ち着く その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-16</title><link>/posts/2023/01/16/430857/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/16/430857/</guid><description>午前 息子通園 よかった会社行けた 実験など お客さんと会議 ミーティング 午後 実験続けたが、先が見えずよくない感じ 資料作成など 母親お手製のカタカナ練習帳が届いたので、息子とやり始める ひらがなよりもわかりやすいのか、なかなか上手 体調 不安感強い やることが明確になっていない (どう進めていいか指摘されないか不安が大きい) 自分が提案した案件をやっているから、不安が大きい 会社のふあん その他 自分事を他人事として捉える思考法 - 本しゃぶり 認知行動療法にもあるやつ 他人事のように捉えるとはどういうことか。それは自分自身が抱える問題やトラブルを、 自分の問題ではなく、他人から見た問題として捉えることを指す。 これにより、自分のエゴや感情的な反応を抑制しやすくなり、冷静に対処することができる。 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-15</title><link>/posts/2023/01/15/193552/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/15/193552/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子スイミング マクドナルドで作業など 昼食は自宅 午後 自宅で過ごす 夕食を作る 体調 月曜からのことを考え午前中は不安定 やっていけるかなあという気持ち その他 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2023年01月</title><link>/posts/2023/01/15/815736/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/15/815736/</guid><description>現在の評価額 2023/01評価 資産推移 アメリカのインフレは落ち着きそうだが、いわゆる GAFAM に代表されるテック企業が軒並みリストラを行なっており先行き不透明</description></item><item><title>2023-01-14</title><link>/posts/2023/01/14/661842/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/14/661842/</guid><description>午前 朝食なし 息子の NISA 口座を開設手続き 家族で赤羽に行き、プチモンドで朝食兼昼食 高級じゃない普通のフルーツサンドっていいよね 重くなくて良い 角上魚類で巨大な鯵が 1 匹 300 円と安かったので購入 京浜東北で帰宅 午後 奥さんはスーパーへ 2 時間ぐらいお昼寝 夕方近くの公園に遊びに行き、スーパーで買い物 夜は鯵の刺身となめろう デスストを少しやって 24 時ごろ就寝 体調 午前は不安感強かった 午後はなんとか その他 結婚について奥さんと少し話す 結婚しない同僚 結婚は大変 他人と暮らす 掃除の品質や、生活習慣といった価値観に起因 大体分かり合えない たまに「プチモンドのフルーツサンドを食べて楽しい」といった気持ちがつながる瞬間がある 気持ちがつながる時、嬉しい ぶつかりながら、嫌な気持ちになりながら、いろいろなことを妥協する たまに嬉しい、たまに可愛い そういうプロセスの繰り返しは人を成長させるかもしれない 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-13</title><link>/posts/2023/01/13/156730/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/13/156730/</guid><description>午前 出社 新しい実験を開始 昨日の実験の後処理 ミーティング 午後 資料作成 会議 自分の案件について、どうやって強みを出すか指摘 同僚は新規案件について相当突っ込まれていた 会議後にメールでフォローする 2 時間ぐらい残業して帰宅 子供の世話してから 2 時間ぐらい人事評価関係の入力で残業 体調 よくないな 74 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-12</title><link>/posts/2023/01/12/892578/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/12/892578/</guid><description>午前 息子通園 出社 実験 ミーティング お昼に退社 午後 午後から在宅 三時過ぎに息子を迎えに行って言葉の教室 吃音と早口を指摘される マクドナルドでおやつを食べさせる 夕方から仕事再開 体調 ずっと気分が晴れない 心配感が強い よくないなあ その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-11</title><link>/posts/2023/01/11/362062/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/11/362062/</guid><description>午前 今日は息子の通園担当ではないが、いつもより早めに出社 実験 分析など ミーティング 午後 会社の人事評価制度について説明 会社の評価制度 自分に自信がないせいか、どうしても自分は能力不足で給料が下がるというネガティブな面ばかり ここら辺は、自分の認知を変える必要がある 少し実験して退社 早めに眠る 体調 このところ眠りが浅い 向精神薬の服用を再開した 一回目が覚めると寝付けない その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-10</title><link>/posts/2023/01/10/96106/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/10/96106/</guid><description>午前 息子通園 出社 実験続き 少し調査 ミーティング 午後 実験続き どうも文献記載のガスが違うらしい ということでガスボンベを注文 いろいろやりながら残業 1.5 時間 少しゲームをやって 23:30 就寝 体調 76 朝は調子悪めだったが頑張った その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-09</title><link>/posts/2023/01/09/404872/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/09/404872/</guid><description>午前 暇なので息子と浦和美園の公園とイオンに遊びに行く 奥さんと合流して昼食は東川口で開店寿司 午後 午後は自宅でゆっくり過ごす 2 時間ほど昼寝 夜は緊張して眠りが浅かった 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-08</title><link>/posts/2023/01/08/293316/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/08/293316/</guid><description>午前 寝坊 息子に朝食を作る 息子水泳教室 その間に、十条の蒲田屋でおにぎりを 20 個ほど買う そのままさっさと帰宅 昼食は自宅でおにぎり おにぎり 午後 午後は自宅で過ごす 夕方ケーキをとりに行く 夜は息子の誕生日パーティー 体調 80 連休の終わりを考えてちょっと憂鬱 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-07</title><link>/posts/2023/01/07/175832/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/07/175832/</guid><description>午前 コストコのガーリッククリスタルブレットを食べる 息子は散髪 散髪の後、僕と息子で歯科定期検診とクリーニング 前回より状態が良いとのこと 昼食は自宅でラーメン 午後 自宅で過ごす 少しお昼寝 夜は野菜多めの昼食 体調 78 その他 マクドナルド 1 月 16 日値上げ、「ハンバーガー」170 円「ビッグマック」450 円、“倍バーガー”パティ 2 枚 →4 枚は 200 円に | 食品産業新聞社ニュース WEB 好きなチキンマックナゲット 15 ピースも値上げ 710 円だと結構な心理的抵抗感 590 円と 710 円だと何か違う、 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-06</title><link>/posts/2023/01/06/665586/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/06/665586/</guid><description>午前 早めに出社 実験 ミーティング 午後 いろいろ不安なところがあって実験の分析やったら大丈夫っぽい 確認は大切だ 実験の後処理 定時で退社 息子お迎え 奥さんが新年会なので、息子とハンバーグを食べに行く 夜、確定申告を終わらせる 体調 今日は焦りが強かった 走りすぎないようにスロースタートで その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-05</title><link>/posts/2023/01/05/81675/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/05/81675/</guid><description>午前 朝の吐き気が強い 息子通園 出社 実験 ミーティング 午後 今年の開発案件の調査など 定時で帰宅 よかった出社できた 疲れたのか、息子の寝かしつけの時に寝てしまった 体調 74 その他 最近 Death Stranding が進んでないなあ 大丈夫リストを基本に、今年もコツコツ生き残ろう 勝たなくてもいいけど、負ける(脱落)しないように。人生はマラソンなので 自分の特性を再認識 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-04</title><link>/posts/2023/01/04/233213/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/04/233213/</guid><description>午前 僕は明日から仕事なので休み 病院に検査結果を聞きに行こうとしたら休み 巣鴨に移動して蒲鉾を買う 喫茶店で時間を潰す 午後 日本橋まで移動して灯花でラーメン 丸善で本を購入 銀座まで移動して義父とお茶をする 色々とお土産をもらってしまった 蒲鉾をお渡しする 15:00 ごろ別れて、北区 本を読みつつ夜は早めに就寝 体調 76 明日から 1 年間やっていけるんだろうかという不安が強い 年々気力がなくなってきてる気がする その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-03</title><link>/posts/2023/01/03/903051/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/03/903051/</guid><description>午前 朝おきて二度寝 午前中は家族で近くの公園に 結構歩いたので運動になった スーパーに寄って帰宅 昼食は自宅で 午後 本を読んでゆっくり過ごす 自民党の統一教会汚染 追跡 3000 日 | カーリル 食べ過ぎですな 手数料が高い昔の投資信託をスイッチ 体調 80 その他 今年が令和何年かわからないので、いい加減元号制を廃止してほしい 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-02</title><link>/posts/2023/01/02/944786/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/02/944786/</guid><description>午前 奥さんの実家で朝食 公園に行く 昼食もご馳走になる 午後 夕方前に出発 新三郷のコストコに寄ってガーリッククリスタルブレッドだけ購入して帰宅 夜は軽めに 早めに就寝 体調 82 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-01-01</title><link>/posts/2023/01/01/339081/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/01/339081/</guid><description>午前 息子の朝食作り 神社に行く 昼食は自宅に 午後 奥さんの実家に行く 夜は新年会 大変美味しゅうございました 早めに就寝 体調 82 その他 今日の Tabs</description></item></channel></rss>