<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2021-05 on d.sk85.org</title>
    <link>//localhost:1313/archives/2021-05/</link>
    <description>Recent content in 2021-05 on d.sk85.org</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Feb 2024 23:30:39 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/archives/2021-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021-05-31</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/31/711229/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 23:03:25 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/31/711229/</guid>
      <description>午前 7:01起床, しっかり寝たので気分まあまあ 息子を保育園に 途中で冷蔵庫の中に入っているお茶が飲みたいと大泣き 午前中は調査, 計画作り チームミーティング 午後 お昼はカレーを、750円でナンのおかわりもできるので安い 実験一つ このまま大きくするのが不安な結果に ただ、予定的にも大きくしたところ 残業1時間 体調 良好 その他 Soundcore Liberty Neo 2 | Anker (アンカー) Japan公式サイト&#xA;amazonで第２世代のSoundcore Liberty Neoよりも安くなっていたので購入 COVID-19ワクチン 大体、60万接種/dayぐらい、だんだん伸びてきた。&#xA;ワクチン接種これいいね。自治体工夫集 | 首相官邸ホームページ&#xA;ノウハウをまとめて、政府が本気だ ワクチン接種プログレスバー </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-30</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/30/568196/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 21:06:55 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/30/568196/</guid>
      <description>午前 6:40起床 昨晩深夜、息子はお母さんのベットに脱走したようだ 息子にベーコンエッグサンドを作る 奥さんはお弁当を作って息子と公園に キッチンのワックスがけ ワックスの剥離を適当にやったので斑になってしまった。 次回は100均でブラシかスポンジかって、ポリッシャーやろう ランダムサンダー集塵機の自作方法！:作る人 （つくるんちゅ）日記 歯医者での定期検診 虫歯はないが、歯がかけていると 次回から治療 定期検診4000円近くかかった 午後 汁なし担々麺の具を作る ネットサーフィン 夕方家族でスーパーに 100均にはラッカー塗料も売っていて今度PLAに塗装できるか試してみよう 傘掛けを3dpで出力 ちょっと細かった 電車筐体を接着 接着する場合は、それを見越した設計が必要だ 30分前にBZD服薬して22:15就寝 体調 普通 その他 なぜ彼女が… ホームレスの死が問いかけるもの 東京・渋谷のバス停で事件｜NHK事件記者取材note 北区神谷に「あん食パン」専門店　区内の老舗3店がコラボして商品開発 - 赤羽経済新聞 抹茶庵食パンがなかなか魅力的 汁なし担々麺の具 ここを参考に　汁なし担々麺の具が万能すぎる！ | 天然生活はじめました　にんにく, 生姜, 豆板醤を炒める 豚ひき肉を投入 甜麺醤, オイスターソース, 醤油, 鶏ガラスープのもとを加える 五香粉, 胡椒, 花椒辣醤で味を調える 瓶詰めして冷蔵庫に ご飯に乗せてみたが、ごまペーストとラー油が必要だ 調味料は業務スーパーで調達 甜麺醤（テンメンジャン） - 商品紹介｜プロの品質とプロの価格の業務スーパー 花椒辣醤（ファージャオラージャン） - 商品紹介｜プロの品質とプロの価格の業務スーパー 四川豆板醤（シセントウバンジャン） - 商品紹介｜プロの品質とプロの価格の業務スーパー </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-29</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/29/88241/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 23:30:25 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/29/88241/</guid>
      <description>午前 7:30起床, 寝不足、喉の痛みと痰 パン一枚 3dプリンタで電車を出力 息子と公園に、奥さんは隣のスーパーに買物に 僕も寄ってみたが肉がなかなか安い、サーロインステーキを買ってもらった 昼食はキッチンキング - 川口元郷/インド料理 [食べログ] 甘めなので息子も大丈夫だった 奥さんはまたスーパーに 午後 息子を放置してお昼寝 4時頃息子と公園に 6時前に息子とスーパーに 寝てないからか機嫌が悪い スーパーでおつとめ品の唐揚げを購入。してしまったので、ステーキは月曜日に お風呂掃除 24:15就寝 体調 普通 その他 原子力にいま起こっているイノベーション（前編）～次世代の原子炉はどんな姿？｜スペシャルコンテンツ｜資源エネルギー庁 第三者がgmailのほうでPayPalを登録したので、削除リクエスト なぜメールアドレス確認が完了しなくてもアカウントが有効になっちゃうの </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-28</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/28/389847/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 22:53:29 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/28/389847/</guid>
      <description>午前３ 6:45起床 まあまあ眠れた 出社して昨日の後片付け 分析1件 報告スライド作成 チームミーティングで失敗を報告 午後 新規案件調査 会議でBZD追加服薬 会議でホスト兼発表 上席と体調について相談 調べ物 残業1.5時間 本日は金曜にしては珍しく自宅で夕食 体調 緊張したが会議をこなせた 相変わらず会議中は貧乏ゆすりがひどい 夜から空咳が出始める その他 エリック・カール - Wikipedia逝去。 息子が大好きです。ありがとう。Tシャツも買うから </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-27</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/27/50092/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 21:49:45 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/27/50092/</guid>
      <description>午前 6:55起床 調子悪めで30分横になって出社 依頼されていた分析を継続 昨日の実験の精製 やっぱり純度悪いなあ チーム会議 午後 分析結果を報告 さらに精製しようとしたら全部壊れてしまった うーん、小さい実験で安全だと思って実施したがやらかしてしまった 一時間程度残業 最近朝が辛いので22時程度で布団に入る 眠ったのは23時ぐらいかと思われる 体調 実験失敗して落ち込む ただ、どうすれば避けられたか、次からはどうすればよいかを冷静に考えた その他 最近、会社での生産性が低い </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-26</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/26/22991/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 22:12:47 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/26/22991/</guid>
      <description>午前 寝不足からか体調わるめ 通園替わってもらう, 仮眠してから出社 出社して、昨日の実験の実験の分析を再度実施 変化なし ちょっと薬品を追加で加えてみると少し変化が ただ加えすぎると問題なので諦めて後処理をする 後処理が忙しく、ミーティングはすべて欠席 午後 BZD２錠服薬して、会議に臨む 会議では発表担当だが比較的落ち着いて望めた 午前中の後処理を続けて、片付け 依頼されている分析1件 奥さん残業で、早退してお迎え代打 夜は息子と回転寿司 体調 朝、やや不安定だったが持ち直した 会議中も大丈夫だった その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-25</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/25/435509/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 22:06:59 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/25/435509/</guid>
      <description>午前 6:55起床 奥さんが通園, 少し二度寝して通勤 大きな量で実験を始める チームミーティング 午後 先週の実験の後処理 分析まで終了 うまく入っていないが、全くためでもない 午前中の実験の進行を分析したが、全くダメ 大きな量で進めたのにどうしよう・・・・ 温めたり冷やしたり、色々と分析してみたがやはりだめ 悩みながら残業 明日発表なのに進捗が遅い、今日午前中の実験の後処理までやろうと思ってたのに 夜なかなか寝つけず、2時ぐらいまで目が覚めていた 体調 仕事がうまく行かずに精神的に動揺している その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-24</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/24/949967/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 22:11:09 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/24/949967/</guid>
      <description>午前 6:55起床 息子を保育園に。途中でお茶が漏れてしまい、一旦帰宅してから再度通園 コンビニでおむすびを買って昼食 ザ・レポート - Wikipediaを見る プラレールの屋根を修正 全体的にバランスが良くなった 印刷 昼食は近くで汁なし担々麺 大変微妙で次はないかな 奥さんに頼まれたハムを買って、ついでにタミヤのアクリル塗料と筆を買う 午後 プラレールの塗装にチャレンジしたが改善が必要 二度塗りが必要 マスキングしても積層後から塗料が漏れる 乾いても定着が悪いので剥がれやすい フォー・オール・マンカインド - Wikipediaを見る 個人用魚拓兼ブックマークサイトを調整 取得したページ情報をMarkdownファイルに出力して、Hugonews | Hugo Themesをテンプレートにして出力すると大変見やすい 一日一回自動更新 奥さんの代理で息子をお迎え 夜は珍しく牛肉(焼き肉)が出てきた 半額で安かったそうだ 奥さんからリフォームしたいと提案 息子が分別がつくようになってからかな キッチン天板を金属製にしたい 23:00就寝, 寝る30分前にBZD追加服用 体調 調子良い。明日から頑張ろうっと その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-23</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/23/515757/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 22:04:32 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/23/515757/</guid>
      <description>午前 6:30起床, コストコのピザを焼く 息子に朝ごはんを作る。いつもピザサンドだと申し訳ないので、卵焼きサンドを 二度寝してしまい、奥さんが息子と公園に言ってくれた ありがとう プラレール筐体の屋根部分を出力すると、微妙に駆動部とぶつかってしまう 昼食は胡椒餅 午後 奥さんは美容院に 息子と自転車で北区立清水坂公園に行く 長い滑り台があって楽しそうだった 一緒にジュースを買って、クッキーを食べる 帰りに赤羽の業務スーパーに寄り道 夕方、少し寝てしまう 息子を寝かしつけた後、 体調 明日有給なので良好 その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-22</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/22/993889/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 23:49:27 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/22/993889/</guid>
      <description>午前 8:00前に起床 シャワー, 胃もたれのため朝食なし 午前中は池袋に ビックカメラでApple TV 4kを購入 M1ベースのiMac触ってみたが、薄いねえ バスと私鉄で帰宅 昼食はカレーうどんを 午後 色々してたら寝てしまった 歯科定期診断のため息子を歯科に 大泣きしていたが頑張れました 虫歯はないが磨きの腰が多く、研磨もしてもらった ご褒美にトミカを1つ購入 買い物に来ていた奥さんと会ったので、バトンタッチでスーパーで安売りの烏龍茶を買う。超重い 夕食は近くの定食屋さんに 久しぶりに食べたけど、ここのハンバーグは美味しいなあ 息子を寝かしつけてプラレールの車体設計 一応プロトタイプができた, 明日印刷してみよう。 24:00就寝 体調 快調 その他 Apple TV 4K - Apple（日本）&#xA;これはなかなか良いものだ。リビングにあるsonyのbraviaはGoogle TVが入っているが、ずいぶん古いテレビなので、動きが遅くてイライラしていたしリモコンの使い勝手もいまいち。apple tvはサクサク動いてリモコンも使いやすい。 息子がおむつを引っ張り出してきておしっこをするように戻ってしまったので、おむつを隠す 幕僚たちの真珠湾 (朝日選書) | カーリル&#xA;借りてこよう 新型コロナワクチンはいかに迅速に開発されたか ─わずか11カ月で承認されたmRNAワクチンの軌跡─ スケッチアップル (エリックカール) ｜コラボキッズTシャツ&#xA;ハラペコアオムシTかわいい </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-21[通院9回目]</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/21/796627/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 23:21:11 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/21/796627/</guid>
      <description>午前 6:55起床, 奥さんが通園担当 少し仮眠して出社, 今日は早めに出社できた デスクでおむすび 午前中は会議盛り沢山なので、昨日の実験の後処理をさっさとやる 会議 休みなくチームミーティング 午後 分析作業 精製作業 うまくいきそうな感じだ 心療内科に提出する日記のまとめ 残業1時間 心療内科通院 上司から役員発表をお願いしたいと連絡が来た, 発表は苦手だがOKをだす。 病院から帰宅したのが23:00過ぎ 色々してたら25:30就寝 体調 普通 その他 Anker PowerExpand 7-in-1 Thunderbolt 3 Mini Dock ドッキングステーション&#xA;会社で使っていたが、ダメだ、30Hzは耐えられない。ということでさっさと中古で販売開始 心療内科9回目 前回の通院&#xA;前半1週間は問題なく, 後半一週間は調子が悪かった ただ調子の悪い具合は低い 月曜はだいたい調子が悪い 記録を読み返してみると、月曜が調子が悪いという記述はあまりないが おそらく朝調子が悪いのか、一日を通して調子が悪いのか、調子が悪い、調子が良いという基準が変移している 夜眠れないときは何が不安なのか とりとめのない不安が色々と出てくる。具体的になにかということはない 月曜の調子を整えるために、日曜の夜寝る前に追加でBZDを１錠飲んで良い 眠れないときは無理して寝なくて良い 基本的にネガティブなので、心療内科に行くと当たり前のことを褒められて驚く 二週間の目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 具体的にやる仕事を通勤中に頭でリストアップ 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標(最低ライン)を建ててみる 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day SSRIと制吐剤とBZDが相当余っているので次回調整してもらおう </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-20</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/20/613062/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 22:40:53 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/20/613062/</guid>
      <description>午前 6:55起床 二度寝して9:00前に会社に到着 せっせと実験をすすめる 火曜に実施した精製の回収 うまくいかなかったのでもう一度 うまくいった チームミーティング 午後 引き続き実験 2つ実験を実施 分析して明日まで継続を決定 依頼されている分析を1件 1時間残業 夕食はお取り寄せした骨付鳥　一鶴　-IKKAKU-：香川県丸亀市 24:00就寝 息子風邪気味で咳が出ている&amp;amp;湿疹 体調 気分が下がりがち 奥さんから その他 Anker PowerExpand 7-in-1 Thunderbolt 3 Mini Dock ドッキングステーション&#xA;購入。会社支給のラップトップにつないでテストしてみたが、HDMI 2.0で4k-30Hzしかでない。macbookproのtb3に繋ぐと、HDMIでもちゃんと4k-60Hzで駆動している。会社支給のラップトップはtype-Cコネクタが、tb3対応ではなく、DisplayPort 1.2 over USB type-Cのようなので説明にあるように4k-30Hz駆動になるようだ。まったく・・・・&#xA;今はcable mattersのUSB-C Multiport Adapter with 8K DisplayPort, 2x USB 2.0, Fast Ethernet, and Power Deliveryを使っていて、これだとdisplayport接続で4k-60Hz駆動ができるのだが、ホストケーブルが短くて使いにくい。まあ使ってみて、30Hzに耐えられなかったら、ankerは売ってしまおう。右往左往しているが、職場の外部ディスプレイがまあひどいサイズと解像度で、自分で4kディスプレイを持ち込んでるので自業自得。 ATOM Cam 2 (アトムカム ツー) - 完全防水・防塵＋カラーナイトビジョン | ATOMシリーズ | ATOM Tech（アトムテック）&#xA;3dプリンタの確認のため1台発注。調子良ければ何台か追加で買おうかな&#xA;初期ロットは不具合ありっぽい。間違えてと書いてあるが、サイレントチェンジっぽいな。【重要】新製品「ATOM Cam 2」で判明した一部機能の不具合について | ATOM Tech（アトムテック） </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-19</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/19/584422/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 22:17:29 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/19/584422/</guid>
      <description>午前 6:55起床 調子悪い, 子供と通園してから帰宅 少し横になる 在宅勤務に切り替える 10時ぐらいまで横になっていた ミーティング 午後 午後もミーティング 申請書の起案を7件 一時間残業 (在宅なので残業がつかないが) 子供のお迎え 奥さんが遅くなったので、近くのリンガーハットで食事 お子様ランチが微妙でした プラレールの用車体の設計をすすめる 夜は寝付けず、横になったが2時過ぎまで眠れず 体調 気分がふさぎがち 理由がわからない 不安感あり その他 ワクチン接種プログレスバー&#xA;最近は40万摂取/dで推移している。父親にも接種券が届いたが、混乱を避けるために接種日時は自治体指定のようだ。高齢者は暇な人が多いので、自治体指定のほうが予約に関係するう余計なトラブルなくて良いよね。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-18</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/18/311213/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 21:51:01 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/18/311213/</guid>
      <description>午前 6:55起床 1.5時間程度二度寝し時差出勤 実験 昨日の測定結果を確認 チームミーティング 午後 実験の精製 残業なし 体調 普通 その他 季節の変わり目か、雨が多くて気が滅入る。 睡眠の質が悪いな 【悲報】ahamo は 3G 非対応で「圏外」が続出している話。崩れるドコモ最強説・・・ - Skyblue&#xA;確かにUQからahamoにして途切れることが多くなった。よく行くスーパーのレジ前も結構つながらない </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-17</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/17/772220/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 22:44:30 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/17/772220/</guid>
      <description>午前 6:55起床, パン1/2 息子を通園させて出社 朝はやる気が0 (休もうかと思った)だったので、ロースタート 実験一つ開始 ミーティング前に後処理 ミーティング 午後 午前中の実験の精製作業検討 大体道筋がだったので、量を上げるための用意 精製作業もう一つ 1時間ぐらいで終わった 色が良いところと変なところ両方あるので分析 夜は好物のドライカレー もらったスイカをデザートに プラレールの設計を少し 23:45就寝 体調 普通 その他 月曜に頑張って会社に行った自分偉いと言い聞かせる </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-16</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/16/360018/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 22:24:15 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/16/360018/</guid>
      <description>午前 6:30起床 息子にピザトーストを作る カレーパンとキッシュを食べる 二度寝 プラレール筐体の設計をすすめる 形がシンプルなので、変更したら形成して台車と合わせていく感じ 本体との結合どうしよう。屋根があるので、ナット方式だと印刷したときにサポート材の剥離が大変そう お昼は冷やし中華 デザートにスイカを切る。息子は大喜びしていた 午後 息子はおむつでうんちがしたかったようで、隠していたおむつを探して、隠れて履いてしようとしていた やや気の毒ではあるが、そろそろトイレでしてくれないと困るし プラレール筐体の設計をすすめる ブックマークサイトの設計を一部変える 夕方散歩 無印良品とダイソーに ダイソーで小型のネオジウム磁石を見つけてひらめく お風呂の後、一緒にかくれんぼ 息子は僕を見つけられずに泣いてしまった 寝かしつけ、息子はすぐに寝てしまった、ラッキー 23:30就寝 体調 快調 その他 apple payでvisaカードが使用できるようになる SMBCのNLカードは登録できるが、主力のビックカメラビューカードはまだ駄目だ Apple TV 4K - Apple（日本）に興味あり 自宅のテレビのamazon prime videoやyoutubeの反応が悪すぎる アマガエルのドイツ便り 著者の沢辺ゆりさんは、ドイツのメディアから • A podcast on AnchorというpodcastでYu Minobe｜美濃部遊｜noteと一緒に活躍されていて、こちらも勉強になる。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-15</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/15/13804/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 22:14:49 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/15/13804/</guid>
      <description>午前 7:30起床 子供と自転車でパン屋に カレーパン小さくなった気が キッシュとアンパンも買う 近くの公園でダラダラと遊ぶ メルカリで買ったドッキングステーションが売れた 昼食は回転寿司へ 午後 お昼寝 奥さんは買い物に 息子、トイレでうんちができる ankerのthunderbolt 3のドッキングステーションをメルカリで購入 こっちはソフトウェアのインストール無しで使えそう Cable Matters USB-IF認証取得 USB4 ケーブル 0.8mのケーブル、tb3対応ケーブルよりも安いんだが 昨日買ったトハトのパイナップクッキーにしたらレーズンのほうが良いと 夕方近くのマンションの公園まで散歩 スーパーでアイスを調達 実家からスイカが届く 夜、奥さんと呪術廻戦を見ていたら25:00になってしまった 体調 快調 その他 オリジナルプラレール筐体の設計をすすめる </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-14</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/14/926654/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 01:22:10 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/14/926654/</guid>
      <description>午前 6:55起床 息子の着替えを手伝って仮眠 昨日の実験結果の検証 途中で測定してみたが良い感じ 昨日の実験の後処理と精製 ミーティング 午後 午前中の実験の後処理 資料作成 会議で発表 少し事務仕事をしてほぼ定時で帰宅 帰りにラーメンを食べて、Appleにiphone返品 東ハト オールパインなるものを見つける。オールレーズンを愛する息子に購入。ついでに六花亭のバターサンドも売っていたので12個入を購入。 体調 金曜なので元気 その他 夜ふかししてプラレールに乗せられる「こどでん筐体」を作り始める まずは内寸を合わさないといけないので、簡易モデリングして造形 くるり - 赤い電車 - YouTube </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-13</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/13/588676/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 22:27:44 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/13/588676/</guid>
      <description>午前 6:55起床 子供の着替えをさせて二度寝してから出社 実験 ちょっとおもしろい方法で活路が見いだせた ミーティング 部下がちょっと強めに指摘されて、上司として申し訳なくなる 午後 標品の製造開始 午前中の方法を確認するために測定と溶剤選び ほぼ残業なしで帰宅 疲れていて息子を寝かしつけながら寝てしまった 体調 普通 その他 息子がプラレールでことでんを作ろうと楽しみにしているので、3dプリンタ用に計測を始める。 https://modelabo.net/6495/ https://modelabo.net/6496/ https://modelabo.net/6497/ 3Dプリンターでプラレールを作ろう | blackrail by 黒江 CAD鉄 | Un-industrial （非産業化） Un-industrial （非産業化） </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-12</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/12/156347/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 22:23:20 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/12/156347/</guid>
      <description>午前 6:55起床 子供を通園してそのまま出社 昨日の実験の分析 純度は良いが、色がなあ 変な不純物がある 少量で条件を変えて実験 おっ、うまくいっている すぐに終わったので後処理 ミーティング 午後 全体でミーティング 実験続き すぐにできるかと思ったけど、保護部位が外れない サンプルの分析 残業2時間 体調 普通 集中して仕事できた その他 PowerToys Release v0.37.2 iPhone 12 ProMaxを返品処理 やはり少し大きく、日常使いにはやや難あり 画面が大きいのはいいんだけどねえ 中国から激安NFCタグが届く。なにか作ろうかな </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-11</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/11/123198/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 22:15:12 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/11/123198/</guid>
      <description>午前 6:55起床 やや眠く二度寝してから出社 金曜に実施した実験の分析と後処理 新しい実験を始める うーん条件がきつすぎるのかな、あまりうまくいかない ミーティング 午後 午前の続き 条件を色々と振ってみる 依頼されている測定を実施 残業2時間 体調 普通 その他 会社用に買ったusb-cのドッキングステーション、ドライバがないと映像の出力ができない </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-10</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/10/265216/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 23:05:08 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/10/265216/</guid>
      <description>午前 6:45起床 息子の通園 有給なので朝ラーメンを食べに行く しょっぱいが煮干がよく効いてなかなか NCISをダラダラ見る 奥さんに頼まれていたスーパーの買い物 いまを生きる - Wikipediaをレンタル 午後 映画鑑賞 いまを生きる ロッキー3, 4 完全なるチェックメイト ブックマークサイト改修を少し 奥さんの代わりに息子の迎え 23:45就寝 体調 普通 その他 明日から頑張らないと 昨日、会社用にusb-cのドッキングステーションを買ったがドライバのインストール許してくれるかなあ </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-09</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/09/138092/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 23:01:44 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/09/138092/</guid>
      <description>午前 7:30起床 息子とプラレール 息子は奥さんと公園に 昼食は近くの焼き肉食べ放題に 食べ過ぎた 午後 家族で長時間お昼寝 夕方公園に散歩 自転車屋に息子のペダル付き自転車を見に行く 夕食は胃もたれのため無し 体調 良好 その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-08</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/08/836024/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 00:45:45 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/08/836024/</guid>
      <description>午前 7:30起床 昨日食べすぎて胃もたれのため朝ごはんはアンパン1/2 プラレールのコースを作る 対向複線を作ると大喜びしていた 薬局でいつものSSRIとベンゾジアゼピンを処方してもらう 母の日の花を買おうとしたが、値段的に断念 東十条へ散歩 団地の公園で遊ぶ 帰りにとん八でテイクアウトしようか寄ってみたが、営業自粛中 自宅で昼食 午後 お昼寝、奥さんは買い物に 夕方散歩 認可外のときに同じ園だった子と偶然会う 息子は忘れていたけど、向こうは覚えてくれてた 自転車を貸してもらう もっと家事やれと説教される 25:15就寝 体調 快調 その他 メーデー, amazon prime videoでも見れるようになってほしい&#xA;べつやくれい ／ 安全のしおり 「メーデー! 航空機事故の真実と真相」ファンのための搭乗時チ&amp;hellip;&#xA;ノビチョク&#xA;ノビチョク - Wikipedia 国立有機化学技術研究所(gosniiokht) NAS更新計画&#xA;TrueNAS Open Storage | ZFS for the Home to the Data Center - TrueNAS Open Storage | ZFS for the Home to the Data Center 今更Ryzen 9 5950Xのベンチ – d44.jp&#xA;NR200だと3.5インチHDD二台搭載できるのでRAID1なら十分そう。メモリは16GB。自作PC一台組むことになるのでQNAPよりは高くなる。スペック的にはコストパフォーマンスが高いものになるが、底までの性能が必要かは考慮が必要。 くるり - コトコトことでん (feat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-07[通院8回目]</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/07/21816/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 21:25:11 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/07/21816/</guid>
      <description>午前 6:55起床, 食欲なし 子供を着替えさせて仮眠 いつもより遅めに出社 工程分析と精製作業の続き お客さんとの打ち合わせの前の、社内打ち合わせ チームミーティング 午後 作業継続 ミーティング 報告書作成 残業なしで退社 食事をして心療内科 体調 普通 その他 心療内科8回目 前回の通院&#xA;全体的に調子がとても良い 発表の前に吐きそうになった件 準備はできていたし、わかっているのに緊張した 結構吃音が出てしまった 何故そこまで緊張するのか？ 発表内容ではなく、不特定多数への発表自体が緊張するのかもしれない それはいつ頃からか わからないが学会発表の前などはいつも吐きそうになっていた 緊張すると思われる発表前は一時間前ぐらいに薬を飲んでも良い 吃音について 小さい頃から小学生になるまで吃音が出たときは練習させられていた 吃音に関しては嫌な思い出がとても多い いまでもたまに夢を見る 吃音の人が会社にもいるが、その人の発表を聞いているだけで嫌な気持ちになる それはトラウマですね 認知行動療法の本を読んでいる 自分は人よりも劣っていなければいけない、という信念みたいなものがある気がする。それと同時に、平均よりも劣後するのは良くないことという矛盾する信念もある気がする。 それに対してどう対処していますか そういう信念があると仮定して、それは一旦置いておいて、それから湧いてくる自動思考にどう対処するかが認知行動だと思います 苦手な状況をパターン化していって、それに対する対処のバリエーションを増やしていくことが大切です だんだんポジティブになってきていますね。気がついたことはまた書いてきてください。 二週間の目標 会社に健康に通う 火曜の調子を整える (来週は月曜休みなので) 楽しいことを考える 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day SSRIと制吐剤が余っているので次回調整してもらおう 思いついたこと 発表が苦手になったのは、おそらく卒論発表で吃音が出たときから 発表前日までは大丈夫だったが、発表前に急に緊張してきた 発表の練習が足りなかったと考え、その後は発表前に必要以上に練習していた (発表内容自体よりも、何度も練習して、一語一句内容を叩き込んだり、発表時間ぴったりに終わるように) それでも吃音が出たり、うまくいかないことのほうが多かった いつのまにか、緊張して吐き気を伴うようになった 最初はドキドキするぐらいだったが、いつの間にか「おえっ」となるようになってしまった 発表に自信が全くなくなった </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-06</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/06/297489/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 22:50:47 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/06/297489/</guid>
      <description>午前 6:55起床　予想できたが気分悪い 吐き気あり 9時過ぎまで横になり出社 午前はチームメンバーとミーティング チームミーティング 午後 実験 精製作業 分析 やっぱりもう少し薄くしないとダメかな 分析装置を汚してしまう 迷惑かけてしまった 残業なし iphone12 Pro Maxをいじる ケースなしだとギリギリなので、ケースつけると片手で持てないだろうな 23:20就寝 体調 やや下がり気味 その他 明日心療内科の定期通院 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-05</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/05/553913/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 18:44:21 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/05/553913/</guid>
      <description>午前 7:30 起床, おむすび２個 二度寝 家族でショッピングモール 奥さんはコンタクトのための眼科検診 保険適応で 300 円だってさ 午後 昼食後お昼寝 息子と遊ぶ 夕方スーパーへ 3D プリンタでプラレールの部品を出力する iphone12 ProMax 届く やはり大きいが、なんとか片手で操作できる safari の右下にあるタブ一覧になんとか届くぐらい 画面が大きいのはいいな 体調 快調 その他 オリンピック関係 途中で中止できない日本の政治家の悪いところがよく出てますね。この状況で「医療リソースを無償で差し出せ」ってほとんどの人が「感じ悪っ！」と思うと思うんですが、オリンピック関係者はこの状況を冷静に分析できてるんだろうか。&#xA;東京オリパラ開催に向けて組織委員会はじめ多くの関係者が毎日ベストを尽くしている。中止が決定しない限り最大の努力をするのは日本を代表して世界に対応しているのだから当然の話。スポーツドクターや看護師にボランティアの呼びかけをするのもその延長戦上での事。何故この事が批判の対象になるの？&#xA;&amp;mdash; 川淵三郎（日本トップリーグ連携機構会長） (@jtl_President) May 4, 2021 オリンピックを中止したら莫大な違約金が〜と言われていますが(真偽不明)、日本政府と東京都は「COVID の収束が見えない。ICO は莫大な違約金を請求してきますが、このままでは国民と選手を守れない。」と IOC を悪者にて自分たちは逃げちゃえばいいのに。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-04</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/04/947675/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 19:07:26 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/04/947675/</guid>
      <description>午前 6:30ごろ起床 昨日のベーグルを一個 息子と奥さんはお友達と遊ぶために近くの公園に 僕は家でダラダラして、暇すぎてiphone12 Pro Maxを注文。 まあ、あまりに大きすぎれば返品すればよいし・・・ スマイリングウーパー | ミリオンアイスTシャツ(ネイビー)が届く&#xA;お昼に胡椒餅を焼く 午後 息子と1.5hお昼寝 夕方前から都電荒川線に乗って息子とプラレールカフェに出かける&#xA;跟著「都電荒川線」去旅行，遇見100%咖啡甜點小店！ | 樂吃購！日本 都電荒川線は僕の中では珈琲時光とリンクしている。当時、地方都市で暮らしていた僕は、電車で移動する(移動できる場所がある)東京の生活を羨ましく思った。それがいまは、東京で暮らして当たり前のように電車に乗っているので不思議なものだ。 夜は野菜鍋 23:30就寝 体調 快調 その他 ワクチン接種プログレスバー 【お家で台湾】カルディの「胡椒餅の素」作り方＆実食レポート ASCII.jp：【価格調査】Seagate製HDDの4TBが過去最安の5980円、大容量HDDの在庫回復で値下がりの動き (3/4) chia コインでストレージが買占められてるって話じゃなかったけっけ？ 通貨の信用を保証するために莫大な計算機やストレージを使うのは無駄だなあ </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-03</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/03/698827/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 18:57:32 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/03/698827/</guid>
      <description>午前 6:30起床 息子に朝ごはんを作る 奥さんは天然酵母パン教室&amp;amp;ベーグルショップvivant(ヴィヴァン)に買い物に 奥さんが帰ってきてから、義父母の家に出発 感染症防止の為、一緒に食事はせずに顔を出すだけ 昨日作った胡椒餅とベーグルを渡す 昼食は近くの回転寿司屋に家族だけで 午後 曾祖母の家にも顔を出す 帰りに息子は疲れて寝てしまった 夜は曾祖母が持たせてくれたおこわと、義母が持たせてくれたケーキを 夜は疲れて8:30ごろ就寝 体調 快調 その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-02</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/02/961738/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 18:54:16 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/02/961738/</guid>
      <description>午前 7:30ごろ起床 奥さんと息子は公園に 午後 胡椒餅を作る 僕はお昼寝して、三人で夕方電気屋 お義母さんのプレゼントを探す その後公園へ 体調 快調 その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>todo/目標</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/02/776615/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 11:06:44 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/02/776615/</guid>
      <description>todo 読書 mRNAワクチンの衝撃: コロナ制圧と医療の未来 | カーリル シリア原子炉を破壊せよ─イスラエル極秘作戦の内幕 | カーリル 攻撃は必ず実行するが、シリア(アサド)がどのように反応するかについて相当議論があった イスラエルはハマスとシリア同時に戦うのは辛いので、アサドが黙っていられるように(拳を振り上げなくても良いように)攻撃がイスラエルによるものであることを絶対に認めてはいけなかった 『シリア原子炉を破壊せよ　イスラエル極秘作戦の内幕』極秘裏のシリア原子炉空爆、その背後の覚悟と戦略 - HONZ アポロ13号―奇跡の生還 | カーリル 映画では綱渡りの連続だが、実際の帰還オペレーションは根拠をもって遂行されている 不確定だったのは爆発の際に帰還船の断熱材が損傷している可能性ぐらい(だがそれはどうしよもない) こういう事故を乗り越えて、調査し記録を残してきたからこそアメリカの宇宙産業は強い アルツハイマー征服 | カーリル アルツハイマーは治験のデザインが難しい どの段階の患者で試すのか、効果をどう設定するかで見え方が全く異なってくる (感想)今後バイオ医薬品の認可が進んだとしても、バイオ医薬品は低分子と比べるとどうしても高価なため、効果が出なければ投与を停止せざる得なくなるケースが出てくるだろう。バイオ医薬品が患者にとっては最後の希望のようになると、投与停止は医師にとっても相当重い決断となる。その点、低分子はコスト的に投与し続けることはできるので「(効かずとも)希望」にはなるのではないだろうか。 正義を振りかざす「極端な人」の正体 (光文社新書) | カーリル 社会的地位がある男性で中高年が多い twitterで暴れ回っている人の印象と合う 現代ロシアの軍事戦略 (ちくま新書) | カーリル 愛国とナチの間 メルケルのドイツはなぜ躓いたのか | カーリル 中道右派政党の中で左寄りの政策を行った シリア難民のごたごたや、地方の小村が軽視されている状況で、草の根的に活動していたAfDの台頭を許してしまった (ここら辺はラストベルトからの強烈な支持を受けたトランプに似ている) 金融危機やコロナ対策では評価された 自身の理念を受け継ぐ後継者を作れなかった いま、台湾で隠居してます | カーリル 年収を偽ってクレジットカードを作ったと堂々と書いていて、モラルの無い人なんだなと思った 現地であまり友達がいないと書きつつ、それを意識せず偏りのある台湾人観を書いている。日本はこう台湾はこう、と断定する記述が多い 多様性多様性と書きながら、著者には多様性が無いような・・・ 楽しみに読みましたが残念でした 現代ロシアの軍事戦略 (ちくま新書) | カーリル 戦争はいかに終結したか-二度の大戦からベトナム、イラクまで (中公新書 2652) | カーリル 現在の犠牲と将来の危機の排除のバランスで終戦ラインが決まる どの戦争も大体うまくいっていない 目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 具体的にやる仕事を通勤中に頭でリストアップ 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標(最低ライン)を建ててみる </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-05-01</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/05/01/16284/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 21:25:08 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/05/01/16284/</guid>
      <description>午前 7:30起床 おむすび2個 9:00ぐらいまで二度寝 docomoのオンラインサイトでmnp手続きをする うーん、つながらない 家族で角上に魚を買いに行く ブリが安かったので半身買う 午後 昼食はパスタを docomoのmnpが完了しないと思ってたら、UQのプロファイルを削除し忘れていた 削除したら普通に繋がった dアカウントと連携して、ahamoに移行 全く問題なし。先行キャンペーンのポイント申請を申し込む 公式アプリは使いにくい ブリのアラから漁師汁を作るが、魚臭さが残ってしまった タイの漁師汁とは違うな。ネギを入れればよかったかな 僕は昼寝、奥さんは買い物に 夕方息子と図書館に 台南: 「日本」に出会える街 (とんぼの本) | カーリルを借りる 夜はハマチの漬け丼と刺し身、漁師汁 漁師汁は臭くなってしまった、失敗 奥さんは夜、友達とオンライン飲み会 24:00就寝 体調 快調 その他 zozoでグラニフのtシャツを２枚買う </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-30</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/30/113170/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 21:17:11 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/30/113170/</guid>
      <description>午前 7:00起床 子供を通園、おむすび 本日は在宅勤務 報告書作成 チームミーティング 部下が担当しているプロジェクトが不調なので、連休明けにミーティングを 昼食は回転寿司へ 午後 引き続き報告書作成 ミーティング 子供お迎え 帰りにおもちゃ屋でプラレールの跳ね橋を買う 夕食は冷凍していたコストコチキンと春雨サラダ 23:00就寝 体調 普通 その他 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
