<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>子育て on d.sk85.org</title><link>/tags/%E5%AD%90%E8%82%B2%E3%81%A6/</link><description>Recent content in 子育て on d.sk85.org</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 22:34:52 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E5%AD%90%E8%82%B2%E3%81%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-04-29[息子の言葉がきつい]</title><link>/posts/2024/04/29/965230/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/04/29/965230/</guid><description>午前 今日も朝食は pigeon のパン 息子は保育園時代の友達たちと公園に 自転車で西川口の「しゃもじ」へ 焼きそばは 2 玉まで無料 安くておいしかった 午後 自宅で昼寝 息子と奥さんが帰宅 今日も息子の言葉がきつかったようだ。あと、友達におもちゃを貸せない 友達のことを煽るようなことを言ったらしい 友達について再度おはなし どうすれば分かってくれるのだろうか。友達の気持ちを想像できてない 奥さんは昼寝 夕方マンションの公園で遊んでからスーパーに お風呂の前に息子とマインクラフトで遊ぶ 24:00 ごろ就寝 体調 68 その他 息子は友達にキツく当たる 大人からすれば、「そんなこと言う必要ない」「なんでそんなこと言うんだ」ということを言う。おそらく、大人とは全く違う価値観というか捉え方なんだろう。大人でも「あ、この人、こう言う考え方や捉え方するんだ・・」と驚かされる人がいるので、子供相手だと大人の常識で話しても想像できなのではないか。 ChatGPT に聞いてみるとこんな感じ 子供が友達との付き合い方を学ぶ際に重要なのは、適切なコミュニケーションやエンパシーを持つことです。息子さんには、以下のようなアドバイスを与えることが役立つかもしれません 感情を理解する： 友達とのコミュニケーションで相手の感情を理解することが重要です。息子さんには、相手がどのように感じているかを考えるように促してみてください。相手の立場や気持ちを考えることで、言葉選びや行動がより思慮深くなるでしょう。 穏やかな言葉遣い： 友達との関係では、優しく穏やかな言葉遣いが重要です。息子さんには、相手に対して優しく接することの大切さを教えてください。怒りやイライラを感じた時には、冷静になるように促してみてください。 共感とサポート： 友達が悲しんでいる時や困っている時には、共感しサポートすることが大切です。息子さんには、友達の気持ちに共感し、助けてあげることの意義を教えてください。友達が困っている時には、協力して解決策を見つけることも大切です。 適切な境界を持つ： 友達との関係では、適切な境界を持つことも重要です。息子さんには、自分の気持ちや意見をしっかりと伝えること、そして他人の境界を尊重することの大切さを教えてください。 自己認識： 最後に、自己認識を促すことも重要です。息子さんには、自分自身の感情や行動を振り返り、どのように改善できるかを考える習慣を身につけるように促してみてください。 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-04-27[連休前半, 息子の粗暴さ]</title><link>/posts/2024/04/27/535874/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/04/27/535874/</guid><description>午前 息子の体操教室 今日も後転に合格せず パン屋によって帰宅 奥さんからいつまで後転をクリアできないのかと詰問 クリアすることを重視していなかった 今度聞いてみる 午後 図書館位にいく 息子の散髪 保育園の友達と遊び 一緒に銭湯に行き夕食 帰って説教、友達とは何かを教える 体調 68 その他 今日は酷かった。最近、自分勝手さと、強い/乱暴な言い方、相手を否定するような言い方、粗暴さ、行儀の悪さが強く出ている 友達と遊んでいる時に、その子が持っていたおもちゃを引っ張るように取った。友達が半分にしようと提案したのに、自分がたくさん持っている輪投げの縄を半分に分けることを嫌がる。友達が間違ったことを言うと「あ、嘘言った」と煽るようなことを言う。自分はジュース 2 杯と決まっているから「〜君は今飲むと晩御飯の時に 1 杯だよ」と言って「人がたくさん飲むこと」 = 「自分が損をしている」と捉えている。友達の夕食についていたガシャポンのおもちゃを引っ張って、袋を破こうとする。ジュースを犬のように舐める。 自分さえ楽しければいいと思っている。人のことを全く考えていない 夜、友達と別れてからきつく説教 自分だけ楽しくてもダメ、それは友達ではない 相手も楽しく無いと友達では無い 今自分が言った言葉や、行動を友達はどう思うか考えなさい、考えて行動しなさい 今のままだと友達がいなくなる 乱暴な言葉や、相手の間違いをバカにするように言わない 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-30</title><link>/posts/2023/05/30/20552/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/30/20552/</guid><description>午前 息子通園 昨日の仕事の分析 ミーティング 午後 急ぎの案件で止まっていた別案件を再開 まあまあ 30 分程度残業して 19:00 前に帰宅 奥さんが買ってきたお菓子を食べてまた叱られる 24:00 過ぎに退社 体調 その他 息子は何回言っても聞かないが、最近は数回言ったらあとは放っておくことにしている 何回も言うと、こちらもいらいらしてきてストレスになる 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-07-24</title><link>/posts/2022/07/24/644461/</link><pubDate>Sun, 24 Jul 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/24/644461/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子の喘息の薬をもらいに行く 角上さんで鯛が安かったので購入 午後 鯛めしを作る アラを焼いて身をほぐす 骨から出汁を取る (水から煮る) 米に出汁と醤油-酒を入れてほぐし身を混ぜ込む 夕方スーパーに行く 夕食作る 体調 75 その他 子育て 最近は、子供の言動がとても気になり(我慢できず)怒ることが多い。奥さんから、怒りすぎと注意される。ただ、最近のむすこの言動はややひどくて、目に余ることも多いのだよなあ。別に、いきなり怒っているわけではなく、何回も声掛けしてそれでもできない時に怒っているのだが、難しい。子育て自信ない。あと、奥さんが息子を甘やかしているような気がして、それも気になる。奥さんからしたら、逃げ道は必要とのことだが、甘やかしすぎじゃない？と思うことは多々ある。
今日のTabs</description></item></channel></rss>