<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2023-10 on d.sk85.org</title><link>/archives/2023-10/</link><description>Recent content in 2023-10 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2023-10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023-10-24</title><link>/posts/2023/10/24/625964/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/24/625964/</guid><description>午前 息子通園 気落ちはれない感じ 精製作業 純度はいいがうーん、少ない ミーティング 不安感強め 午後 新しい経理システムの理解ができていないので、説明会の動画を見直す 取りこぼしがないか抽出を続けるがやっぱりだめ 吸着されてしまったのだろうか 確認の実験を一つしこむ 19:00 ごろ退社、しょんぼり 24:00 ごろ就寝 体調 74 その他 夜奥さんと喧嘩して泣いてしまった 思ったこと/話したこと 寝るまで、いろいろ自分の良くないところを考えていたら、「まだ考えてるの？」といった感じだった。他人からするとそんなものだ 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-23</title><link>/posts/2023/10/23/517496/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/23/517496/</guid><description>午前 朝不安感 だるいが頑張って出社 息子通園 朝から実験 ミーティング 役員面接がリスケジュール、来週まで緊張するのやだなあ 午後 実験の後処理 うーん、なかなか抽出が終わらない 心配なので念入りにやる 細かく分析しながら進める 別チームのメンバーの進捗を聞いて 18:00 ごろ退社 散髪して帰宅 体調 74 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-22</title><link>/posts/2023/10/22/268373/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/22/268373/</guid><description>午前 息子の朝食作り 出発前に不安感あり 家族で芋掘りに 本当に楽しかった、嬉しそうに芋を掘る家族の姿を見れて嬉しかった 午後 お昼過ぎに自宅に帰宅 芋を洗う 息子と奥さんはスーパーに 夕方息子はお隣さんに芋を渡しにいく 夜は奥さんと息子は芋掘りの絵日記を書いていた 24:00 前に就寝、心地よい疲労 体調 77 不安んな時に、意味もなく家にいると良くない 変なことばかり考えてしまう 今日家にいたらおそらくそうだっただろう、行動することと芋掘りは偉大 その他 限界なので、iCloud のファミリーで 2TB にした、月額高いなあ 昨日お友達になった方と、子供を連れて風呂に行く約束をした 新しい世界が広がる感じで嬉しい 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-21</title><link>/posts/2023/10/21/825399/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/21/825399/</guid><description>午前 秋晴れのいい天気 朝から不安感があったが、奥さんと話しているうちに少しづつ改善 気分を変えること 子供の運動会 昨年と比べて成長したなあ 息子の友達 KF 君と食事に行く 午後 自宅の掃除 KF 君のサッカー教室の後、自宅で遊ぶ 息子はマインクラフトを自慢していた 夜は軽めに 昨日行けなかったので息子と銭湯に行く マイコーピングの認知行動療法をやろうと、問合せ 体調 76 毎食後にエチゾラムを飲んでいる感じ その他 パパ友ができた この年で新しい友達ができるなんて、想像しなかった 勇気を出してライン交換してよかった 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-20[通院22回目]</title><link>/posts/2023/10/20/119405/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/20/119405/</guid><description>午前 子供通園 資料作成 昇進試験や新体制について上席から説明 非常に緊張したが、少し楽になる ミーティング 午後 資料作成続き 会議 定時近くに退社して、心療内科へ 22:00 ごろ帰宅 自宅で夕食 余命 10 年をやっていたので、少しだけ見る 小松菜奈の演技が良すぎて、おっちゃんちょっと 体調 72 その他 心療内科 不安感が強く、話を聞いてもらいたかったが、ささっと診断が終わったということは問題なさそうと言うことでしょう 慣れますよ、これまでも慣れてきたじゃないですか、とのこと 訪米のためにフルタゾラムを処方してもらう エチゾラム 1.5mg がフルタゾラム 15mg に相当 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-19</title><link>/posts/2023/10/19/444038/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/19/444038/</guid><description>午前 明け方四時に目が覚めてきつかった 反芻思考がぐるぐる 出社を遅らせても仕方ないので、いつも通り出社 純度分析 役員面接の資料作成 契約品についてメール ミーティング 午後 夕方前から実験 上席から早めに販促資料が必要とのことで作成始める うーん、実験でできたものが不安定そう まあ、素性がわかったのが収穫 18:30 ごろ退社 今日は頑張れた お風呂に入ったあと、息子と金木犀の匂いを嗅ぐためにマンション近くに散歩 奥さんに行き辛い性格だねと言われる、そうだねえ 体調 74 朝昼晩とエチゾラム服用 環境の変化とかプレッシャーに弱いのが自分で、、まずそれを認めて折り合いをつけていくしかない。 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-18</title><link>/posts/2023/10/18/59668/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/18/59668/</guid><description>午前 いつも通りの時間に出社 もう一件の実験を行う サンプルの乾燥を検討 ミーティング 午後 会議 感想の続き 役員面接のプレゼンを作る 会社の Job description を読んでいたら、こんなのできない、となって気持ち悪くなる 体調 74 不安が強くてへとへと 夜も嫌な感じがするのでエチゾラム その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-17</title><link>/posts/2023/10/17/793782/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/17/793782/</guid><description>午前 昨日よりは元気 子供通園 昨日の実験の続きとか、なんとなく安定性が見えてきた ミーティング 午後 昼食はラーメン もう一回同じ実験をやろうとしたが、時間切れで明日へ 18:30 ごろ就寝 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-16</title><link>/posts/2023/10/16/606167/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/16/606167/</guid><description>午前 午前中は健康診断で御徒町へ 胃カメラなど まだ炎症あるが良くなっているとのこと 午後 出社 金曜の実験の後処理 できているけど微妙ですなあ 濃縮してみたけどちょっと失敗 ミーティング 安定性チェックしながら細かく実験をやっていく 19:00 前に退社 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-15</title><link>/posts/2023/10/15/78411/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/15/78411/</guid><description>午前 朝から雨 息子の朝食作り 大宮のパスポートセンターで息子と奥さんのパスポート取得 鉄道博物館へ 昼前に入ったので忙しなかった サクッと回って 13:00 ごろ退館 午後 大宮駅前の天下一品で昼食、食べすぎた 自宅に帰って少し昼寝 昨日注文した試着を試して、数着購入 Amazon Essentials チノパン 1000 円 セーター 1600 円 パーカー 1650 円 パジャマボトムス 1000 円 アシックス ハダシウォーカー 7955 円 ARONA スーパーストレッチ パンツ チノパンツ 2000 円 ストレッチャブル素材で履き心地が良い、L より LL のほうが好み 徳島の会社が展開してるらしい。安いし、これで耐久性良ければ言うことなし 夜は昨晩の残りとケーキを 精密検査のため 20:00 以降断食 24:00 ごろ就寝 体調 78 その他 日食なつこ - &amp;lsquo;√-1&amp;rsquo; Live Video / ピアノ弾き語り ver.（2022.03.30） 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-14</title><link>/posts/2023/10/14/268704/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/14/268704/</guid><description>午前 息子体操教室 夕食の準備 午前中にシャンドワゾで大人分のケーキを購入 午後 息子はスイミングに コストコでスモークサーモンとガーリックパンを仕入れる バナナクランベリーローフうまそうだった、安い 16:00 過ぎに帰ってすぐに夕食の準備に 手羽先の竜田揚げ (前週に味付けして冷凍したものを朝から解凍) 手毬寿司 (スモークサーモン, 漬けマグロ, ちらし寿司-卵) けんちん汁 サラダ 奥さんの誕生日会 無事調理作れて一安心 手毬寿司が大きすぎたね 24:00 過ぎに就寝 体調 78 その他 Amazon 感謝祭ということで、服を試着でたくさん頼む ハダシウォーカープラス TDW536をもう一足購入 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-13</title><link>/posts/2023/10/13/869943/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/13/869943/</guid><description>午前 朝調子悪い 昨日の件で不安が続く こういうのは休んでも良くならないので、踏ん張って出社 あとは苦手な実験を上手くできるのかというプレッシャー 早めに出社 朝から懸念がある工程の実験 ミーティング 午後 子供の関係でアメリカ厳しいことを伝える 午前中の実験の処理を GB 中で行う 慣れてないのできつい 会議資料作成 会議 実験の続きを行い、19:00 ごろ退社 体調 76 家に帰っても不安感あるな その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-12</title><link>/posts/2023/10/12/165185/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/12/165185/</guid><description>午前 息子通園 本日在宅 調査業務とか ミーティング 昼食はマックで 午後 調査業務続き 15:30 ごろ息子を迎えに行き、言語訓練に 息子とマックでおやつを食べて 17:30 ごろ帰宅 仕事続き 19:00 ごろまで仕事 体調 76 アメリカ出張を打診されて自分ができるんだろうかと相当不安に 子供の送迎とかどうしよう その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-11</title><link>/posts/2023/10/11/818183/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/11/818183/</guid><description>午前 出社 実験 前回の結果を踏まえて試薬を多めに 後処理 ミーティング 午後 会議 後処理が不味かったのか少し壊れてしまった とは言いながら、原因がわかっているので対策は取れる 安定性のチェックなど 同僚とディスカッションしつつ 19:00 ごろ退社 細い道で路上駐車したバンがバスの進路を塞いで、運転手は一向に現れず みていて嫌な気持ちになるね 体調 77 その他 連休明けにしてはスムーズな立ち上がり 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-10</title><link>/posts/2023/10/10/45594/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/10/45594/</guid><description>午前 休みなのでお義父さんを食事に誘うがゴルフとのこと 息子通園 自宅でクリミナルマインドを見る 昼食は駅前の松屋で 午後 奥さんの誕生日に使う食材を買い出し 息子のお迎え 明日に備えて早めに就寝 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-09</title><link>/posts/2023/10/09/60323/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/09/60323/</guid><description>午前 昨日買ったスコーンを朝食に 一日雨 自宅で過ごす お昼前に運動がてらジュピターコーヒで買い物 午後 自宅で過ごし、夕方にスーパーで買い出し 生筋子が 3 割だったので購入 体調 82 その他 明日も有給なので気が楽だ 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-08</title><link>/posts/2023/10/08/357545/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/08/357545/</guid><description>午前 息子の朝食作り 新宿経由で京王レールランドに行く 午後 昼食は高幡不動で 新宿ルミネで Pacific Drive In のスコーンを買って帰宅 疲れたので昼寝 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-07</title><link>/posts/2023/10/07/349668/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/07/349668/</guid><description>午前 息子体操教室 午後 自宅で過ごす 夕方パンピジョンに買い物に 夜は家族で鳥貴族に行く、3 人で 4000 円いかないぐらい 体調 82 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-06</title><link>/posts/2023/10/06/95134/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/06/95134/</guid><description>午前 情報機器紛失について報告しなければならず、やや緊張気味 原因がわかっているので抗不安薬は飲まずに出社 8:00 過ぎには出社 紛失について報告 分析とか資料作成など ミーティング 上司から開発品の価格についてアドバイスあり 午後 昼食とらずに価格について検討 来週の発表の報告書作成 確認の小さい実験一つ 最近は反省事項が多いので、丁寧に記録を書く 19:00 ごろ退社 息子の唇が荒れており、銭湯は中止 夜、講演会の記録を書く 25:00 ごろ就寝 体調 76 毎日早退したかったが、一週間良くがんばったわ できなかったことも多いが、進んだことも多い その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-05</title><link>/posts/2023/10/05/335657/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/05/335657/</guid><description>午前 息子通園 昨日回収した物質の精製を一つ ミーティング 午後 資料作成しつつ実験 19:00 ごろ退社 夜はアメリカに持ち込める抗不安薬を探す 心療内科で相談予定 -24:30 ごろ就寝 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-04</title><link>/posts/2023/10/04/938126/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/04/938126/</guid><description>午前 朝から実験 装置に残ってしまった目的物の回収 ミーティング 資料作成 午後 昼食時間も仕事 午後からは講演会の聴講 また実験 大丈夫かと思って適当なデータしかとらずに本番やったら、ずいぶん取れる量が減ってしまった。 こういうの良くないですね、反省 もう一つの実験のほうの精製 19:00 過ぎに退社 体調 76 なんとかといった感じ 朝はしんどいが、仕事を始めてしまえば何とかなる その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-03</title><link>/posts/2023/10/03/233691/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/03/233691/</guid><description>午前 子供通園 昨日の実験の後処理 今営業の元同僚から、人が足りないので部署に来ないかとお誘い 金曜の件をオフレコで話す こういうのあると揺れるよなあ ミーティング 午後 資料作成 午前中の実験の精製 体調 76 朝と夜エチゾラム服用 その他 最近どんどん株が下がってくるな 子供が、10 月は涼しくて一番好きな季節だと言ってた 良く考えてるなあ 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-02</title><link>/posts/2023/10/02/16072/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/02/16072/</guid><description>午前 エチゾラム服用 息子は保育園ぐずる わかるよ、お父さんも月曜は気が重い 金曜の実験の後処理 そのまま同じ実験を ミーティング 午後 別実験の後処理を 18:30 ごろ退社 体調 その他 やっぱりちょっと不安になることがある ややなれてきたかな 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-01</title><link>/posts/2023/10/01/735687/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/01/735687/</guid><description>午前 子供の朝食作り 朝 7:00 からイイナパーク川口のアソボーノの予約 10:00 ごろイイナパーク川口に到着 アソボーノで遊ぶ 午後 昼食もイイナパークで 安くておいしい お土産を少し買って帰宅 夕方少し昼寝 体調 朝少し不安感がありエチゾラムを服用 夜も服用 その他 今日の Tabs</description></item></channel></rss>