<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2024-03 on d.sk85.org</title><link>/archives/2024-03/</link><description>Recent content in 2024-03 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 01:06:31 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2024-03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-03-06[draft]</title><link>/posts/2024/03/06/130494/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/06/130494/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2024-03-05[draft]</title><link>/posts/2024/03/05/809150/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/05/809150/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2024-03-04[draft]</title><link>/posts/2024/03/04/780130/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/04/780130/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2024-03-03[天気の良い一日]</title><link>/posts/2024/03/03/73777/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/03/73777/</guid><description>午前 朝食はサンドイッチとサラダ 薬局に行き、抗うつ薬を処方してもらう 息子は午前中に水泳 その間にマクドナルドでコーヒーを飲みながら昨日の続きの本を読む 昼食は家族でジョリーパスタ 15 年ぶりぐらい? 午後 奥さんはスーパーで買い物 息子と公園で少し遊び帰宅 結局見なかった DVD を返しに行く 劇場版 Psycho-Pass サイコパス Providence とスラムダンクが準新作になったら借りよう tumbler の公式アプリが出ていることを知る 次の銭湯のお約束 iPhone のガラスフィルムがまた割れたので注文 夕食は魚の鍋 23:45 ごろ就寝 体調 68 明日休みたいが、休むともっと辛くなる その他 奥さんの言い方にいちいち腹がたつ一日だった 息子の勉強を見ているのだから、風呂の用意ぐらいしてほしいなあと 明日からまた会社なのが信じられない、自分の時間はどこにあるのか 息子の吃音はやはり強め 今日の Tabs ことのあらまし</description></item><item><title>2024-03-02[横浜行き断念]</title><link>/posts/2024/03/02/401043/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/02/401043/</guid><description>午前 寒い一日 コストコのガーリックパン 息子の体操教室 体操教室中に横浜に行くことを思いつく 認知行動療法の予定変更 自宅で昼食 午後 息子がごねて、結局舎人公園に行くことに 自転車で舎人公園に行き 3 時間ぐらい遊ぶ アレルギーで目が痒い 帰宅して抗アレルギー薬を飲んで休憩 息子とスーパーに行ってサンドイッチを買う 夕食はちらし寿司 オホーツク核要塞を読みながら 23:00 ぐらいに寝落ち 体調 70 その他 昔の恥ずかしい思い出を思い出して、「ああああ」となることがある。 今日は、大学 4 年生の時に当時好きだった人と院試勉強をしているときに雑談しすぎて、別の人から注意されたこと。その人とはその後、付き合うことになり随分な時間を過ごしたが、別れてお互いに正解だった。 今日の Tabs 歳を取ることで人生の可能性は失われるのか？｜とくさん｜ MYCOPING （右翼さん以外のための）『川口市のクルド人問題』まとめ｜倉本圭造 やらないほうがマシなことばかり、自分から進んでやっている。 - いつか電池がきれるまで 結局のところ、自分が感じている満たされなさ、やるせなさ、のほとんどは自分自身が作り出していて、黙ってコツコツと仕事をして、オルカンとかに積立投資をし、『ファイナルファンタジー 7』のリメイク版の完結を楽しみに余生を過ごせればいいのだが、このままじゃダメだ、と焦り、やらないほうがマシなことばかり、自分から進んでやっている。株価がよくわからんまま高値圏でとどまっていることで、お金に関する不安は現時点では比較的緩和されていることだけが救いか。でもそういう幸運を幸運とは思えず、ただ「悪いこと探し」をして、日々苛立ち続けている。</description></item><item><title>2024-03-01[通院26回目]</title><link>/posts/2024/03/01/416666/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/01/416666/</guid><description>午前 朝は小雨 朝の眠気が強かったがいつも通りの時間に出社 精製の実験の結果をみる うーん、壊れてますな 小さい実験一つ ミーティング お昼休みも実験 午後 資料作成 ミーティング 定時に退社して心療内科に 待ち時間に仕事をする 全体的に安定していることを伝える 眠りは浅いので睡眠薬を途中で飲むことがある 人によって物事の捉え方は本当に違う、自分で自分に過度にプレッシャーをかけない 役員面接が終わったが、管理職になったことを考えると気持ち悪くなる 21:00 前にマクドナルドを買って帰宅 夜は認知行動療法の宿題を書く 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item></channel></rss>