<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2024-03 on d.sk85.org</title><link>/archives/2024-03/</link><description>Recent content in 2024-03 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 20:11:54 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2024-03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-03-10[draft]</title><link>/posts/2024/03/10/177791/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/10/177791/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2024-03-09[穏やかな一日]</title><link>/posts/2024/03/09/254248/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/09/254248/</guid><description>午前 朝食はコストコのガーリックパン 駅前の桜が今年も咲いて嬉しい 息子の体操教室 ハイセンスのキャッシュバックキャンペーンの 3 万をもらう 昼食は自宅でラーメン 午後 息子の散髪 散髪後に駅前で太郎焼きを買っておやつ 公園で少し遊んで帰宅 僕も息子もアレルギーっぽかったので、フェキソフェナジンを飲む 息子は珍しくお昼寝 夕食は昇進祝いだとかでサイコロステーキ 夜 systemd-resolved と dnsmasq の競合を直す Ubuntu 17.04 以降に dnsmasq をインストールする方法 - ytooyama のブログにあるように、bind-interfaces を有効にしたら直った。よくわからないが直ったので良い 24:00 過ぎに就寝 体調 70 その他 iPhone 15 Pro max が届く 14 よりも持った感じは相当軽く今使っている 14 Pro と大差ない 画面が大きいのは良いが、片手だと僕でも厳しい 親指が右下にギリギリ届かないぐらい もう少し手が大きければ良かったのに 大きいながらもエッジに丸みがあり持ちやすい チタニウムは色も素材感も素敵だ、14 pro よりもはるかに良い SBI 証券もクレジットカードを用いた積立が 10 万上限となる ポイントは今のままでも良いが、5 万現金 + 5 万クレジットカード にしなくて良いのでシンプルで良い 金曜日に nvidia をはじめとする半導体株が大きく下げた、それに伴って nasdaq も下落 月曜は日本も大きく下げるだろう 半導体系は盛り上がりすぎなので、やや頭を冷やすべき だらだら下がって押し目になったら書いたいなあと 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-08[うかったが不安]</title><link>/posts/2024/03/08/843502/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/08/843502/</guid><description>午前 雪が降ったのか足元が悪い 今日も別事業所の人の手伝い その間に自分の実験を少し ミーティング 午後 実験少し 会議 手伝いをやって 19:00 前に帰宅 今日はお母さんとお風呂に入りたいとのことで、銭湯には行かず 体調 その他 管理職試験受かったが、後が不安 なるようにしかならないが 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-07[腹立たしい]</title><link>/posts/2024/03/07/394401/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/07/394401/</guid><description>午前 息子通園 別事業所から来た人の手伝い ミーティング 午後 実験 1 つ後処理 分析とか 雑務的な仕事が多い一日だった 18:00 ごろ退社してかかりつけの小児科に相談に行くと、アレルギー診断した小児科に相談してくださいとのこと。 キッザニアとかブッフェを予約 体調 70 その他 小児科の件で奥さんに、「相談の仕方が悪いし、電話で聞けば行く必要なく無駄」と言われた。腹立たしい。電話すると、急患の方は〜とアナウンスがあったので直接窓口に行ったし、相談だって正確に状況を伝えただけなのに。他に何をしろと。奥さんには奥さんの言い分があるので僕の落ち度もあるが言い方がきつい。 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-06[息子の学童見学とアレルギー]</title><link>/posts/2024/03/06/130494/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/06/130494/</guid><description>午前 ほぼ体調が戻る、体の痛みも消失 早めに出社 通勤中に不安感と反芻 実験の片付けなど ミーティング 昼休みに実験一つ いつもは薬を飲んで目を閉じているが今日はいつもと変えてみる 午後 長めの会議 結構発言もできて良かった気がする 会議中に合成したサンプルの分析 大学の先生からの依頼に断りのメールを入れる 文面考えるのが大変だったが、やってみるとできるものだ 相手の気持ちを考えつつ、こちらの要求を通すの大切 19:00 前に退社 24:30 ごろ就寝 体調 70 息子は吃音強め その他 3 月中に息子とどこかに行きたいなあ 奥さんに就学前のアレルギー面談と学童の見学に行ってもらう エピペンを持たせてほしい ピーナッツは原料として給食に出てこないが、カニは出てくる可能性がある 毎日の給食のお変わりできないので外せるなら外したい カニを食べさせて問題なければ、再度小児科で診断書を書いてもらうことに アレルギーに強いと謳う小児科に以前連れて行ったら、ちょっと怖い先生で「〜の項目も調べてほしいと書いてあるけど、実際になったの？なったことないなら調べる意味ないよ」と言われて (〜の項目を調べてほしいというのは奥さんリクエストで僕は伝え、ただけなのに・・・)、まあ臨床的にはそうなんだけど、この先生は息子のピーナッツアレルギーの程度だとエピペン処方してくれなさそうだよな、ということでとりあえずかかりつけの小児科に相談することにする。 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-05[風邪がほぼ治る]</title><link>/posts/2024/03/05/809150/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/05/809150/</guid><description>午前 明け方まで眠りは浅く、体の痛みあり 朝はほぼ平熱、だるさはあるが大丈夫そう 通園は代わってもらい出社 実験の後処理 ミーティング 午後 本調子ではないため実験終わった 14:00 ごろ退社 昼食をとり自宅で過ごす 葬送のフリーレンの漫画を読む 体の痛みあり 18:00 から認知行動療法 念の為夜は今日も一人で眠る 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-04[風邪っぽい]</title><link>/posts/2024/03/04/780130/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/04/780130/</guid><description>午前 朝から体がだるい、痛みあり 息子通園 出社 だるく仕事にならない 12:00 ごろ実験を一つ 午後 午後は早退 自宅で弁当を食べる 家に帰ってロキソニンを飲んでゆっくりする 最高で 38 度ぐらい、上半身の痛みとだるさ ロキソニンでコントロールできる程度 食欲はある シャワー浴びずに、ロキソニン飲んで就寝 夜中に何回も目が覚める 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-03[天気の良い一日]</title><link>/posts/2024/03/03/73777/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/03/73777/</guid><description>午前 朝食はサンドイッチとサラダ 薬局に行き、抗うつ薬を処方してもらう 息子は午前中に水泳 その間にマクドナルドでコーヒーを飲みながら昨日の続きの本を読む 昼食は家族でジョリーパスタ 15 年ぶりぐらい? 午後 奥さんはスーパーで買い物 息子と公園で少し遊び帰宅 結局見なかった DVD を返しに行く 劇場版 Psycho-Pass サイコパス Providence とスラムダンクが準新作になったら借りよう tumbler の公式アプリが出ていることを知る 次の銭湯のお約束 iPhone のガラスフィルムがまた割れたので注文 夕食は魚の鍋 23:45 ごろ就寝 体調 68 明日休みたいが、休むともっと辛くなる その他 奥さんの言い方にいちいち腹がたつ一日だった 息子の勉強を見ているのだから、風呂の用意ぐらいしてほしいなあと 明日からまた会社なのが信じられない、自分の時間はどこにあるのか 息子の吃音はやはり強め 今日の Tabs ことのあらまし</description></item><item><title>2024-03-02[横浜行き断念]</title><link>/posts/2024/03/02/401043/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/02/401043/</guid><description>午前 寒い一日 コストコのガーリックパン 息子の体操教室 体操教室中に横浜に行くことを思いつく 認知行動療法の予定変更 自宅で昼食 午後 息子がごねて、結局舎人公園に行くことに 自転車で舎人公園に行き 3 時間ぐらい遊ぶ アレルギーで目が痒い 帰宅して抗アレルギー薬を飲んで休憩 息子とスーパーに行ってサンドイッチを買う 夕食はちらし寿司 オホーツク核要塞を読みながら 23:00 ぐらいに寝落ち 体調 70 その他 昔の恥ずかしい思い出を思い出して、「ああああ」となることがある。 今日は、大学 4 年生の時に当時好きだった人と院試勉強をしているときに雑談しすぎて、別の人から注意されたこと。その人とはその後、付き合うことになり随分な時間を過ごしたが、別れてお互いに正解だった。 今日の Tabs 歳を取ることで人生の可能性は失われるのか？｜とくさん｜ MYCOPING （右翼さん以外のための）『川口市のクルド人問題』まとめ｜倉本圭造 やらないほうがマシなことばかり、自分から進んでやっている。 - いつか電池がきれるまで 結局のところ、自分が感じている満たされなさ、やるせなさ、のほとんどは自分自身が作り出していて、黙ってコツコツと仕事をして、オルカンとかに積立投資をし、『ファイナルファンタジー 7』のリメイク版の完結を楽しみに余生を過ごせればいいのだが、このままじゃダメだ、と焦り、やらないほうがマシなことばかり、自分から進んでやっている。株価がよくわからんまま高値圏でとどまっていることで、お金に関する不安は現時点では比較的緩和されていることだけが救いか。でもそういう幸運を幸運とは思えず、ただ「悪いこと探し」をして、日々苛立ち続けている。</description></item><item><title>2024-03-01[通院26回目]</title><link>/posts/2024/03/01/416666/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/01/416666/</guid><description>午前 朝は小雨 朝の眠気が強かったがいつも通りの時間に出社 精製の実験の結果をみる うーん、壊れてますな 小さい実験一つ ミーティング お昼休みも実験 午後 資料作成 ミーティング 定時に退社して心療内科に 待ち時間に仕事をする 全体的に安定していることを伝える 眠りは浅いので睡眠薬を途中で飲むことがある 人によって物事の捉え方は本当に違う、自分で自分に過度にプレッシャーをかけない 役員面接が終わったが、管理職になったことを考えると気持ち悪くなる 21:00 前にマクドナルドを買って帰宅 夜は認知行動療法の宿題を書く 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item></channel></rss>