<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2024-03 on d.sk85.org</title><link>/archives/2024-03/</link><description>Recent content in 2024-03 on d.sk85.org</description><generator>Hugo 0.125.1</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 23:02:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2024-03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-03-31[桜は咲いていないがお花見に]</title><link>/posts/2024/03/31/209128/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/31/209128/</guid><description>午前 今日も暖かい 息子の朝食作り 駅前で弁当を買って、飛鳥山公園に行く すごい人 午後 14:00 前に公園を出る。奥さんと川口駅前で別れて、息子と二人で帰る スーパーでアイスを買って帰宅 ゲームをやらせ過ぎて叱られる 夜まで自宅で過ごす 子供が寝た後、ディスプレイの設定などをいじる 25:00 ごろ就寝 体調 70 その他 明日から学童で、奥さんは弁当作りや準備に忙しそう 何か散財したい気分で、Qdot のディスプレイなんかを amazon で漁ってみたが、HDR 設定にすれば今の dell のやつで十分だという結論に至った 息子は明日から小学生だ 保育園に通園させていたときは、いつまでこんな生活が続くのか？と思っていたが最後になると寂しかった。本人はそんなに意識していないようだが、どうなんのだろう。大人は終わりを嘆き、子供は始まりを喜ぶ 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-30[夏日]</title><link>/posts/2024/03/30/116068/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/30/116068/</guid><description>午前 朝から暖かい 久しぶりに窓を開けて風を通す 奥さんはスーパーに 家族で四谷に行き、トーキョーアジフライに行こうとしたが混んでいたので近くのラーメン屋しゃりんで昼食 駅前の釣り堀で近所釣りをする 午後 池袋に寄って御用邸チーズケーキを買う 奥さんたちと別れて、ビックカメラに寄ってから帰宅 自宅でダラダラ過ごす 25:00 過ぎに就寝 体調 70 その他 最近息子と喧嘩が多い 悪いところを指摘しても「お父さんも〜」と関係ないことで言い返して自分がイライラすることが多い 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-29[やっとの金曜日]</title><link>/posts/2024/03/29/196536/</link><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/29/196536/</guid><description>午前 朝の調子は悪め 奥さんが最後の通園 実験少し ミーティング 午後 会議資料を作る 会議のホスト 17:00 ごろ退社 奥さんと合流して保育園の前で撮影 スーパーで買い物をして帰宅 夜更かしして 25:00 ごろ就寝 体調 68 その他 最後の日のお迎えに行けてよかった 子供達はあまり意識していない様子 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-28[最後の保育園送迎、お迎え。息子に殺すと言われる]</title><link>/posts/2024/03/28/592091/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/28/592091/</guid><description>午前 今日の朝は珍しく気分がいつもより良い 息子通園 今日で僕の通園は最後でしんみりする 朝から実験 やっぱり手を動かす仕事がメインだと気持ちが楽 ミーティング 午後 お昼休みも仕事 17:00 ごろ退社 息子お迎え お世話になった先生に挨拶 僕の担当は最後なので、記念に近くのケーキ屋でケーキを買う 帰宅して仕事 奥さんは遅いのでご飯を子供と二人で食べる 勉強の時に息子が癇癪を起こし、ぶっ殺すと言ってきたので本気で叱る 腹立たしく気分が悪い 父親に昇進する旨連絡 イライラして、そわそわする 資産管理をして 24:30 ごろ就寝 体調 その他 管理職の報酬が決まる 思ったより伸びなくてがっかり。0.8k 後半から 9k ぐらいだと思ってたのになあ 鼻水が出るが、こりゃ風邪かな。唇も乾く 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2024年03月</title><link>/posts/2024/03/28/377735/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/28/377735/</guid><description>現在の評価額 新たに i シェアーズ・コア J リート ETF 東証上場 に 200 万円投資した。価格が回復してから買ったので大きなリターンは得られないが利回り 4%程度なので、余剰資金の活用として使っている。J リートが値下がりしていることをそもそも知らなかったのだが、下のような下がり方で買うのは難しいなと。先月から資産は 100 万ちょっと増加した。市場はやや調整気味だが底は硬い。資産増加分は円安の影響が大きい。ETF を買ったので現金比率が 25%となり目標としている割合となった。資産が 4500 万円をギリギリ超えた。先は長い
iシェアーズ・コア Jリート ETF 東証上場 村越誠の投資資本主義 : JREIT をナンピン買いしていた時の気持ちを振り返る</description></item><item><title>2024-03-27[今日も朝の調子が悪い]</title><link>/posts/2024/03/27/200478/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/27/200478/</guid><description>午前 朝から調子わるめで起きるのが辛かった。多分、同僚の発表の件を意識し過ぎている。 発表のクオリティが高くて、自分の番で同じものができなかったらどうしよう 発表の緊張をイメージし過ぎている 子供の送迎 同僚の手伝いをしながら実験の後処理 同僚の全社向けプレゼンの練習会の聴講 おもったより大丈夫だった ミーティング 午後 昼休みも仕事 自分がホストになり会議 同僚の手伝いと自分の仕事少し 定時に退社 子供のお迎え 奥さんが遅いのでフォルクスで息子と夕食 ミスジステーキ食べた USB Power Delivery 65W AC 充電器(C×1) - EC-AC8565WHが amazon でセールだったので 2 個ほど買う。 30W ともお別れ 23:30 ごろ就寝 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-26[今日から出社、不安な朝]</title><link>/posts/2024/03/26/442756/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/26/442756/</guid><description>午前 寒くて風が強く、雨 不安感が非常に強い 息子の通園 通勤中何回も休もうかと思ってしまった 別研究所の人の手伝い とにかく不安 昨年の業績について上司面談 ミーティング 午後 分析とか手伝い 自分の仕事は、まあまあ進む 17:00 に退社して息子のお迎え マクドナルドでマックフィズを買う 息子と家で飲む 奥さんが帰宅するまで仕事 夜息子は機嫌が悪い 自分が悪いのが、まだ認められないのだよな 「ごめんね!」と怒りながら謝る始末 まだ矛を収められないのだよな 24:00 ごろ就寝 体調 その他 自分はやる気がなくてダメだと思っているが、自分の心の中は誰にも覗けないので、そう思っても悪くはないのだよな。 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-25[今日も学会に]</title><link>/posts/2024/03/25/659414/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/25/659414/</guid><description>午前 息子通園 早めに電車に乗ったが、混雑で遅延して学会に遅れる 展示員業務 お昼前に同僚と撤収 午後 14:00 前に最寄駅につきケンタッキーで昼食 自宅で仕事 17:00 過ぎに仕事を終えて息子お迎え また仕事 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-24[休日出勤]</title><link>/posts/2024/03/24/410208/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/24/410208/</guid><description>午前 応用物理学会参加のため休日出勤 東京都市大遠いなあ 息子は奥さんとお友達と公園に 午後 夕方まで展示員 雨の中帰宅 19:00 ごろ家に到着 早めに就寝 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-23[卒園式]</title><link>/posts/2024/03/23/485198/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/23/485198/</guid><description>午前 武蔵浦和 vivan のベーグルを食べる 風呂に入り髭を剃り髪を整える 09:00 卒園式のために家族で保育園に 挨拶をして、証書を受け取り、小学校の目標を発表する息子を見て何ともいえない気持ちになった。 息子が大きくなったことへの嬉しさと戸惑い、卒園することの寂しさ、小学校への不安 自身は絶対泣くと思っていたが泣かなかった。息子がちゃんと証書を受け取れるか、不安で、終わった後は安心感が強かった。 終了後着替えて、お友達とマックへ 午後 15:30 ごろ KZFT 君の親子と合流して、メザスタで遊びマンションのキッズルームで遊ぶ みんなで銭湯に行った後に、うおべいで夕食 明日は仕事のため 23:30 ごろ就寝 体調 68 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-22[J-REATを買う / 明日は卒園式]</title><link>/posts/2024/03/22/28339/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/22/28339/</guid><description>午前 現物で J-REAT の ETF を 200 万円ほど買う 久々の出社 実験の後処理とか色々 ミーティング 午後 あるアイデアが湧いてきて、試してみると、まあまあ 午後の会議は中止 午前に買った ETF は 1%近く根上がりする 認知行動療法を 18:00 から受ける 19:30 ごろ帰宅 奥さんが忙しく、息子は保育園最後に初めての補食 24:00 ごろ就寝 体調 68 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-21[午後半休で息子の言語教室]</title><link>/posts/2024/03/21/747607/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/21/747607/</guid><description>午前 在宅で仕事 報告書などを作成 調査業務 13:00 ごろ業務終了 午後 昼食は株主優待でマクドナルド 午前中に届いた子供部屋の ikea の収納を組み立てる 息子を 15:30 ごろに迎えに行き言語訓練 吃音が安定しているので嬉しい 奥さんは遅めの帰宅なので、夕食前に勉強 体調 70 その他 今日の Tabs Mac のメニュー機能拡張アプリ「PopClip」が Mac App Store から撤退。 WebTranslator Unofficial Safari web extension for DeepL translate.</description></item><item><title>2024-03-20[自宅に帰る]</title><link>/posts/2024/03/20/935663/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/20/935663/</guid><description>午前 7:00 過ぎに起床 名残惜しい気持ちと、明日からの仕事を考えて少し憂鬱 息子とホテルで朝食 フルーツポンチが美味しかったらしい ジュースおかわりしてた 息子はゲームで遊び、僕はテレビを見て時間を潰す 9:30 ごろホテルを出る 新橋まで移動して、高崎線と京浜東北で帰宅 駅前のスーパーで奥さんと合流 午後 昼食はラーメン 樹モールでパンなどを買い物をして帰宅 少しお昼寝 夕方スーパーへ 24:00 ごろ就寝 体調 70 その他 iPhone 15 Pro Maxの返品手続きを開始した これはなかなか良い端末だった。16 pro max のスペックが出で、クソ重くなっていたらこれを買おう そういえばここ一週間んぐらい、息子の吃音がほぼおさまっている 言いにくくて癇癪を起こすこともない 今日の Tabs Interview with Kagi | DKB The Age of PageRank is Over [manifesto] | Kagi Blog</description></item><item><title>2024-03-19[息子とお泊まりでお出かけ]</title><link>/posts/2024/03/19/160002/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/19/160002/</guid><description>午前 義務教育になると気軽に休めないので、卒園前に思い出作りとして息子と 2 人でお出かけ まず渋谷の任天堂ストアに サーモンランの浮き輪クッションに一目惚れしたようで、購入。最初から大荷物ができる 銀座線で浅草に行き、メロンパンを食べて昼食まで時間を潰す 午後 浅草ビューホテルで遅めの昼食 炊き込みご飯みたいなのが美味しかったようだ 記念撮影をしてもらう ジュースをたくさん飲んでご機嫌だ 豊洲のキッザニアに 初めて連れて行ったが、すごい混雑だった 子供のみが参加できるので、親二人いてもやることないなあ。子供は遊ばせて、テレワークしている親もいた ポン酢工場とメトロの整備員をやった 移動が多く、お疲れみたいだったので 18:30 ごろおしまい 有明に移動して宿泊 ららぽーとからゆりかもめまで、シビックセンター経由で外に出ずに行けるの知らなかった 有明テニスの森の駅近くのホテルに宿泊 夕食はコンビニで 息子は際限なくゲームをやる、まあ良いでしょう今日だけは 22:00 過ぎに就寝 良い一日だった、こうやって平日に自由にお出かけできるのもこれが最後で名残惜しい 体調 74 その他 今日日銀がマイナス金利を解除して、YCC も撤廃、ETF と REIT 買いも終了 短期金利のみの操作を行う伝統的な中央銀行に戻った ただ、長期金利が急上昇する場合は機動的に動くとのこと 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-18[気だるい月曜日]</title><link>/posts/2024/03/18/775020/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/18/775020/</guid><description>午前 息子通園 朝はやや調子悪め、朝の食欲がなくスポーツドリンクにのみ 明日は休みだが気が重い、休みの後のことを考えてしまう 今これを考えることは得なのか?と考え直して反芻を抑える 手を動かす 簡単な実験とか分析 難航している方は対応策がなくなってしまった ミーティング 午後 少し実験続き 資料作成 17:00 過ぎに退社 自宅で少し仕事をして、締め切りが近い広告を書く 息子とのお出かけの準備をする 25:00 に就寝 体調 64 その他 【公式】みてねみまもり GPS-CM で話題！子どもを見守る GPS 子供の入学前に第三世代を購入 防犯ベルもあるので、最低限の機能で十分 バッテリの持ちが良いのと、登校がモニタリングできれば十分 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-17[実家に帰る]</title><link>/posts/2024/03/17/294995/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/17/294995/</guid><description>午前 朝食をいただく アンデルセン公園に行く 園内で昼食 午後 15:30 に自宅へ向かって出発 17:00 前に到着 夜は不安感あり ゲオで iphone が安い、子供を連れて行くと 5k JPY オフとのこと 24:00 前、早めに就寝 体調 70 その他 やっぱり奥さんの実家は良いなあ、落ち着く 有料の検索エンジン kagi を使い始めた。この円安で、Professional プランはなかなかお高いが、結果の質は良い。というか google がひどすぎる。カスタムでフィルタも使えるため、汎用性は高い。 About | Kagi&amp;rsquo;s Docs Kagi Inc. is a company created with the mission to humanize the web. Our goal is to amplify the web of human knowledge, creativity, and self-expression. 検索エンジン Kagi ｜ ukn Kagi Search をメインの検索エンジンとして使っている | Web Scratch 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-16[実家へ帰る]</title><link>/posts/2024/03/16/971525/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/16/971525/</guid><description>午前 朝から不安感が強い 息子の体操教室 奥さんはエピペンをもらいに行く 昼食は自宅で冷凍うどん 午後 最寄り駅前の桜が満開のため恒例の記念撮影 今年も一年間死ななかった、よかった。子供も大きくなって、かっこよくなってきた 奥さんの実家に向けて出発 16:00 前に到着 夕食などをいただいて、泊まらせてもらう お義父さんはあと少しで退職だ。会社が潰れたり、60 前で別業界に転職したりで大変な会社員人生だったが、タフに仕事をやり切った。尊敬する 21:00 過ぎに就寝 体調 70 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-15[明日は休みだが気分が晴れない金曜日]</title><link>/posts/2024/03/15/100394/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/15/100394/</guid><description>午前 出社 上司は出張中だが気分が重い 実験 ミーティング 午後 広告作り 会議 少し実験 19:00 前に退社 今週はずっと気が重かった 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-14[不安感が続く]</title><link>/posts/2024/03/14/639373/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/14/639373/</guid><description>午前 朝も不安感と憂鬱感強い、電車の中ではスマホいじれないぐらい憂鬱 認知行動療法で「この不安は得なのか」と自問する 手を動かすことで不安を解消できると考える 奥さんが昔、心療内科に書いてくれた手紙を読み直す 忙しく実験の続き ミーティング 在庫がなくなっている製品について、もっとやるべきことがあったのではないかと上司から、全員に指摘。自分に向けられていると思った 昼休み中は不安感が強く、薬を飲んで目を閉じていると「子供はもう小学生になるのに、自分は何をやっているのか」という反芻が始まり出して、やばいと思って休憩を切り上げて仕事を始めた 午後 実験続き 1 案件うまくいっていない 19:10 ごろ退社 息子は保育園の先生にお別れ手の手紙を書いていた 字も上手になり、絵も人になってきた ジモティで机を引き取ってもらう 24:00 ごろ就寝 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-13[会議が眠い]</title><link>/posts/2024/03/13/801939/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/13/801939/</guid><description>午前 昨日の件で、不安感が強く朝もきつかった あーだめだ、思う 気力をだしていつも通り出社 実験 昨日の恩師から大学人事で負けたと連絡 僕も落ち込む。どういう道に進もうと、彼は僕の大切な大切な友人だ。会いたい ミーティング 午後 長めの会議 何回か眠くなってしまう よくないなあ 会議後に実験 不安感が強い 19:00 ごろ退社して、スーパーでお惣菜や牛乳を買って帰宅 夜は久しぶりにマインクラフト、息子はスプラトゥーン 上手になったなあと思う 朝の件で恩師にメールを送る 23:00 過ぎに早めに就寝 奥さんは漫画を読んでいる 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-12[仕事が増えて不安]</title><link>/posts/2024/03/12/965671/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/12/965671/</guid><description>午前 息子通園 保育園の通園も残り少しで寂しい 数年前は、いつまで保育園に連れて行かなければいけないのかとうんざりした時もあるが、終わりが見えてくると切ない。わがままなものだ 出社 実験、なんとなく見えてきた もう一つはうまくいってない チームの進捗もイマイチ ミーティング 午後 午後は新しく管理職になる 2 人を含めた会議 別部署へのプレゼンとか、部署内の会議の頻度が上がる 話を聞いていて、相当不安定になってしまった その後も調子わるめで、実験を頑張って打ち消す 言語訓練の日時を変更 19:00 ごろ退社 子供の Z 会を申し込み 大学時代の 2 番めの恩師に電話 体調 68 やばい、悪くなる兆候だ その他 お昼前のミーティング中に強烈に眠気が出てくる 困る 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-11[調子悪めの月曜日]</title><link>/posts/2024/03/11/933907/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/11/933907/</guid><description>午前 不安感が強く調子の悪い朝 息子通園 実験の続き ミーティング 午後 実験いろいろ 一つは壊れてしまった 19:00 ごろ退社 体調 66 朝は不安感が強くてきつかった 管理職になるのが相当に不安 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-10[スプラと大きくなる息子]</title><link>/posts/2024/03/10/177791/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/10/177791/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子は奥さんとスイミングに マクドナルドでてりたまバーガーの朝食 息子と奥さんは小児科でエピペンとアレルギーの相談 エピペン処方を決めてくれて診断書も書いてくれて助かる 午後 病院に時間がかかったので、先に息子と開店寿司に 奥さんは自転車がパンクして断念 昼食後に息子と公園で鬼ごっこ スーパーに寄って奥さんにアイスを買う 夕方、自撮り棒を買って家族でいつもの場所で記念撮影 夕食作り 寝る前に息子にモップを渡したら、スプラの試合後のアクションを見せてくれた なかなか上手 体調 70 その他 いろいろ予定が立て込んできて、在宅勤務が多くなりそう 小学 2~3 ぐらいの子供を見ると可愛くないと思う。息子も数年でこうなるのかと寂しく思っていた。そうじゃないと気がついた。可愛くはなくなるが、次はかっこよくなるのだ。ぼくも徐々に子離れしないとね 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-09[穏やかな一日]</title><link>/posts/2024/03/09/254248/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/09/254248/</guid><description>午前 朝食はコストコのガーリックパン 駅前の桜が今年も咲いて嬉しい 息子の体操教室 ハイセンスのキャッシュバックキャンペーンの 3 万をもらう 昼食は自宅でラーメン 午後 息子の散髪 散髪後に駅前で太郎焼きを買っておやつ 公園で少し遊んで帰宅 僕も息子もアレルギーっぽかったので、フェキソフェナジンを飲む 息子は珍しくお昼寝 夕食は昇進祝いだとかでサイコロステーキ 夜 systemd-resolved と dnsmasq の競合を直す Ubuntu 17.04 以降に dnsmasq をインストールする方法 - ytooyama のブログにあるように、bind-interfaces を有効にしたら直った。よくわからないが直ったので良い 24:00 過ぎに就寝 体調 70 その他 iPhone 15 Pro max が届く 14 よりも持った感じは相当軽く今使っている 14 Pro と大差ない 画面が大きいのは良いが、片手だと僕でも厳しい 親指が右下にギリギリ届かないぐらい もう少し手が大きければ良かったのに 大きいながらもエッジに丸みがあり持ちやすい チタニウムは色も素材感も素敵だ、14 pro よりもはるかに良い このまま買おうか悩む iPhone 16 pro max まで待つか悩む。重さ次第。apple にはこの重さは維持してもらいたい また 14 pro max 並みに重くなるなら 16 ではなく 15 pro max も視野に入れてる 後半年待つのは合理的だが、これぐらいの価格差なら買ってもよいのだよな SBI 証券もクレジットカードを用いた積立が 10 万上限となる ポイントは今のままでも良いが、5 万現金 + 5 万クレジットカード にしなくて良いのでシンプルで良い 金曜日に nvidia をはじめとする半導体株が大きく下げた、それに伴って nasdaq も下落 月曜は日本も大きく下げるだろう 半導体系は盛り上がりすぎなので、やや頭を冷やすべき だらだら下がって押し目になったら書いたいなあと 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-08[うかったが不安]</title><link>/posts/2024/03/08/843502/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/08/843502/</guid><description>午前 雪が降ったのか足元が悪い 今日も別事業所の人の手伝い その間に自分の実験を少し ミーティング 午後 実験少し 会議 手伝いをやって 19:00 前に帰宅 今日はお母さんとお風呂に入りたいとのことで、銭湯には行かず 体調 その他 管理職試験受かったが、後が不安 なるようにしかならないが 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-07[腹立たしい]</title><link>/posts/2024/03/07/394401/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/07/394401/</guid><description>午前 息子通園 別事業所から来た人の手伝い ミーティング 午後 実験 1 つ後処理 分析とか 雑務的な仕事が多い一日だった 18:00 ごろ退社してかかりつけの小児科に相談に行くと、アレルギー診断した小児科に相談してくださいとのこと。 キッザニアとかブッフェを予約 体調 70 その他 小児科の件で奥さんに、「相談の仕方が悪いし、電話で聞けば行く必要なく無駄」と言われた。腹立たしい。電話すると、急患の方は〜とアナウンスがあったので直接窓口に行ったし、相談だって正確に状況を伝えただけなのに。他に何をしろと。奥さんには奥さんの言い分があるので僕の落ち度もあるが言い方がきつい。 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-06[息子の学童見学とアレルギー]</title><link>/posts/2024/03/06/130494/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/06/130494/</guid><description>午前 ほぼ体調が戻る、体の痛みも消失 早めに出社 通勤中に不安感と反芻 実験の片付けなど ミーティング 昼休みに実験一つ いつもは薬を飲んで目を閉じているが今日はいつもと変えてみる 午後 長めの会議 結構発言もできて良かった気がする 会議中に合成したサンプルの分析 大学の先生からの依頼に断りのメールを入れる 文面考えるのが大変だったが、やってみるとできるものだ 相手の気持ちを考えつつ、こちらの要求を通すの大切 19:00 前に退社 24:30 ごろ就寝 体調 70 息子は吃音強め その他 3 月中に息子とどこかに行きたいなあ 奥さんに就学前のアレルギー面談と学童の見学に行ってもらう エピペンを持たせてほしい ピーナッツは原料として給食に出てこないが、カニは出てくる可能性がある 毎日の給食のお変わりできないので外せるなら外したい カニを食べさせて問題なければ、再度小児科で診断書を書いてもらうことに アレルギーに強いと謳う小児科に以前連れて行ったら、ちょっと怖い先生で「〜の項目も調べてほしいと書いてあるけど、実際になったの？なったことないなら調べる意味ないよ」と言われて (〜の項目を調べてほしいというのは奥さんリクエストで僕は伝え、ただけなのに・・・)、まあ臨床的にはそうなんだけど、この先生は息子のピーナッツアレルギーの程度だとエピペン処方してくれなさそうだよな、ということでとりあえずかかりつけの小児科に相談することにする。 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-05[風邪がほぼ治る]</title><link>/posts/2024/03/05/809150/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/05/809150/</guid><description>午前 明け方まで眠りは浅く、体の痛みあり 朝はほぼ平熱、だるさはあるが大丈夫そう 通園は代わってもらい出社 実験の後処理 ミーティング 午後 本調子ではないため実験終わった 14:00 ごろ退社 昼食をとり自宅で過ごす 葬送のフリーレンの漫画を読む 体の痛みあり 18:00 から認知行動療法 念の為夜は今日も一人で眠る 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-04[風邪っぽい]</title><link>/posts/2024/03/04/780130/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/04/780130/</guid><description>午前 朝から体がだるい、痛みあり 息子通園 出社 だるく仕事にならない 12:00 ごろ実験を一つ 午後 午後は早退 自宅で弁当を食べる 家に帰ってロキソニンを飲んでゆっくりする 最高で 38 度ぐらい、上半身の痛みとだるさ ロキソニンでコントロールできる程度 食欲はある シャワー浴びずに、ロキソニン飲んで就寝 夜中に何回も目が覚める 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-03[天気の良い一日]</title><link>/posts/2024/03/03/73777/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/03/73777/</guid><description>午前 朝食はサンドイッチとサラダ 薬局に行き、抗うつ薬を処方してもらう 息子は午前中に水泳 その間にマクドナルドでコーヒーを飲みながら昨日の続きの本を読む 昼食は家族でジョリーパスタ 15 年ぶりぐらい? 午後 奥さんはスーパーで買い物 息子と公園で少し遊び帰宅 結局見なかった DVD を返しに行く 劇場版 Psycho-Pass サイコパス Providence とスラムダンクが準新作になったら借りよう tumbler の公式アプリが出ていることを知る 次の銭湯のお約束 iPhone のガラスフィルムがまた割れたので注文 夕食は魚の鍋 23:45 ごろ就寝 体調 68 明日休みたいが、休むともっと辛くなる その他 奥さんの言い方にいちいち腹がたつ一日だった 息子の勉強を見ているのだから、風呂の用意ぐらいしてほしいなあと 明日からまた会社なのが信じられない、自分の時間はどこにあるのか 息子の吃音はやはり強め 今日の Tabs ことのあらまし</description></item><item><title>2024-03-02[横浜行き断念]</title><link>/posts/2024/03/02/401043/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/02/401043/</guid><description>午前 寒い一日 コストコのガーリックパン 息子の体操教室 体操教室中に横浜に行くことを思いつく 認知行動療法の予定変更 自宅で昼食 午後 息子がごねて、結局舎人公園に行くことに 自転車で舎人公園に行き 3 時間ぐらい遊ぶ アレルギーで目が痒い 帰宅して抗アレルギー薬を飲んで休憩 息子とスーパーに行ってサンドイッチを買う 夕食はちらし寿司 オホーツク核要塞を読みながら 23:00 ぐらいに寝落ち 体調 70 その他 昔の恥ずかしい思い出を思い出して、「ああああ」となることがある。 今日は、大学 4 年生の時に当時好きだった人と院試勉強をしているときに雑談しすぎて、別の人から注意されたこと。その人とはその後、付き合うことになり随分な時間を過ごしたが、別れてお互いに正解だった。 今日の Tabs 歳を取ることで人生の可能性は失われるのか？｜とくさん｜ MYCOPING （右翼さん以外のための）『川口市のクルド人問題』まとめ｜倉本圭造 やらないほうがマシなことばかり、自分から進んでやっている。 - いつか電池がきれるまで 結局のところ、自分が感じている満たされなさ、やるせなさ、のほとんどは自分自身が作り出していて、黙ってコツコツと仕事をして、オルカンとかに積立投資をし、『ファイナルファンタジー 7』のリメイク版の完結を楽しみに余生を過ごせればいいのだが、このままじゃダメだ、と焦り、やらないほうがマシなことばかり、自分から進んでやっている。株価がよくわからんまま高値圏でとどまっていることで、お金に関する不安は現時点では比較的緩和されていることだけが救いか。でもそういう幸運を幸運とは思えず、ただ「悪いこと探し」をして、日々苛立ち続けている。</description></item><item><title>2024-03-01[通院26回目]</title><link>/posts/2024/03/01/416666/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/01/416666/</guid><description>午前 朝は小雨 朝の眠気が強かったがいつも通りの時間に出社 精製の実験の結果をみる うーん、壊れてますな 小さい実験一つ ミーティング お昼休みも実験 午後 資料作成 ミーティング 定時に退社して心療内科に 待ち時間に仕事をする 全体的に安定していることを伝える 眠りは浅いので睡眠薬を途中で飲むことがある 人によって物事の捉え方は本当に違う、自分で自分に過度にプレッシャーをかけない 役員面接が終わったが、管理職になったことを考えると気持ち悪くなる 21:00 前にマクドナルドを買って帰宅 夜は認知行動療法の宿題を書く 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item></channel></rss>