<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>吃音 on d.sk85.org</title><link>/tags/%E5%90%83%E9%9F%B3/</link><description>Recent content in 吃音 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E5%90%83%E9%9F%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022-11-25</title><link>/posts/2022/11/25/544335/</link><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/11/25/544335/</guid><description>午前 昨日の実験結果が心配であまり眠れず 夜中の3時ごろ目が覚めてしまった 息子通園 実験の片付け 実験 ミーティング 午後 会議 あまり進捗がなく緊張していたが大丈夫だった 実験少し 夕食は自宅で 体調 76 その他 息子は奥さんと言葉の教室に 吃音記録 今日のTabs</description></item><item><title>2022-11-13</title><link>/posts/2022/11/13/286937/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/11/13/286937/</guid><description>午前 息子の朝食作り マクドナルドで作業 息子はプール 昼食は自宅で 午後 お昼ね 雨なので自宅で過ごす 体調 80 その他 吃音 10月末ぐらいから継続して出ている 吃音記録 今日のTabs</description></item><item><title>2022-10-07</title><link>/posts/2022/10/07/438949/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/10/07/438949/</guid><description>午前 見積もりの回答 実験の片付け 実験の計画 ミーティング 午後 12:30に退社 駅前で昼食のアジフライ 息子を吃音の病院に連れて行く 別病院で指摘されたことを伝達 まずはグネグネするところから直していくとのこと 運動能力はあるが自分の体を認識できていない sk85/吃音 雨がすごくて大変だった 息子とマクドナルドでおやつを食べて帰宅 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-17</title><link>/posts/2022/07/17/26104/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/17/26104/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子をプールに連れて行く 昼食は自宅で 午後 ダラダラと過ごす 風呂掃除 体調 80 その他 吃音 やや詰まっている状態が続いている 詰まっているときは、リズムをつけてゆっくりと話すようになっている つまるところは、文頭と文中の両方 頻度的には文中の方がやや多い 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-11</title><link>/posts/2022/07/11/622046/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/11/622046/</guid><description>午前 朝息子の機嫌がめちゃくちゃ悪い 在宅勤務で事務仕事などを片付ける 午後 ひたすら調査 残業2時間 息子お迎え 体調 74 その他 Scrapboxが良すぎて日常の記録もScrapboxに書いていて情報が散逸しそう
吃音 吃音記録
おおむね流暢だが、やや詰まりや繰り返しがでてきている 調子がいい時が終わりつつある気がする 勢いをつけるためか、息を大きく吸うことがある 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-05</title><link>/posts/2022/07/05/904593/</link><pubDate>Tue, 05 Jul 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/05/904593/</guid><description>午前 事務仕事 インターンの実験確認 ミーティング 12:00過ぎに退社 午後 昼食はケンタッキーで 息子を保育園に迎えにいく 吃音の訓練に病院へ 終わった後マックでおやつを食べて帰宅 夕方髪をばっさり切ってくる 疲れて、子供の寝かしつけと同時に就寝 体調 74 その他 言葉のトレーニング通院1回目 なぜか大変調子が良く淀みなく話せている 言語聴覚士の先生の意見 今日の子供との会話だけだと様子見だが、これまでの両親がつけた記録を見る限り1回の通院で終了とは言えない そのため、経過観察の意味で次回通院 記録からするとおそらく残る 今日は吃音よりも、椅子に座る姿勢および集中力を保てず長く座っていられないことが気になった 来月児童精神に相談予定と伝える いろいろな訓練があるが、まずは長時間座っていられるように、筋肉をつけるのが先 吃音よりもまずそこから 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-23</title><link>/posts/2022/06/23/707470/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/23/707470/</guid><description>午前 早めに出社 実験の続き 同僚の分析の手伝い インターンの対応 インターンと近くの定食屋にいく 午後 午後もインターンの対応 実験はうまくいったが、原因が不明 吃音で近くの病院が対応してくれそうなので、電話 残業2時間 吃音のトレーニングに関して、平日限定なので休みを取って行くしかなく奥さんと喧嘩 月3回通院があるとして、奥さんは毎月1回しか休めないと言ったが、僕からすると在宅や半休-時間休制度を使って、各月交代で2回/月の通院を担当してほしいのだが 子供のこと優先しろよと思い腹立たしいが、相手だって各月で2回休めって言われて、それができないと子供のことを優先していないと言われているようで腹立たしかったようだ わかる、わかるんだけど、会社の制度使わずにストイックに仕事するのってどうなの、と思う(これに限らず、そういうことが多い) 制度があるなら使えばいいじゃん、と思うのだが、「仕事に集中できない、他の人に迷惑がかかる、丸一日仕事できないなら有休とったほうがいい、中途半端に仕事するのがストレス」みたいな返答が多くて議論にならない時がある。 ここらへん柔軟性に欠けている 休むことを押し付けていると言われて、それはその通り とはいいつつも、事情がありつつも、今ある環境に固執しているのは相手なわけで 結婚して何年も経つが、まだ分かり合えない。が、こうやって喧嘩して相手の話を聞いて、腹立たしかったり、納得できなかったり、そういうのを繰り返すことが本質なんだろう 体調 74 自分の仕事がうまくいかず焦り気味 その他 息子が、「自分は咳をするからうまく喋れない」と言ったので、言葉に困難さがあることを認識している模様 吃音含めて息子なので、吃音が悪いわけではないが、ない方が生きる上では楽なので ここ数日落ち着いたかな、と思ったらまた出ている 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-17</title><link>/posts/2022/06/17/619994/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/17/619994/</guid><description>午前 息子通園 08:30出社 インターンとディスカッション 自分の実験を少し始める 大きめのサイズで実験してみると色々なことが見える ミーティング 午後 部下の移動について上席から相談あり 相談したいと言われてから30分ぐらい吐きそうになる ミーティング 自分の実験少しと、インターンの実験指導 夕方ラーメンをテイクアウトして家族で食べる 一週間分の日記を書く 今週は疲れ果てていて日記を書く気力がなかったのですが、記憶が曖昧になるので溜めすぎは良くないですね。 体調 75 その他 息子の吃音 今日は相当強い 多くの言葉で最初が言えずに、力を入れて繰り返している 姿勢を直してもあまり効果なし 口に手を当てる随伴動作あり 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-06</title><link>/posts/2022/06/06/475248/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/06/475248/</guid><description>午前 一日中雨 朝から体調不良で有給 喉の閉塞感と関節の痛み 発熱なし 息子はお母さんと通園したいとのこと 奥さんが製氷機をさわってたらなぜか直った 午前中はゆっくり過ごす うう、だるい 仕事忙しいのに Povoのesimを物理simに変える手続き 午後 昼寝 日立に修理依頼キャンセル 夕方少し外に出てKALDIでポテトチップを買う 体調 74 夜になってマシになってきた その他 息子吃音 6/3ぐらいから 「あ」が言いにくそう 体に力を入れている 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-11</title><link>/posts/2022/03/11/948272/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/11/948272/</guid><description>午前 08:00前の早朝出社 昨日の実験の後片づけ 分析 ミーティング 午後 実験一つ仕込む 勤務地が変わるかもというメールが えー、せっかく落ち着いたと思ったのに 通勤時間が延びるしねえ 早めに退社 最寄り駅近くの郵便局でクレジットカードを受けとる ラーメンをテイクアウトして帰宅 体調 78 その他 息子吃音 言葉が詰まるのではないが、最初が言いにくそう 最近は口をゆがめるようにしゃべっていると奥さんが指摘 力が入っている 「あ」や「お」が文頭に付いているのが気になる 今日のTabs</description></item></channel></rss>