<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2023-07 on d.sk85.org</title><link>/archives/2023-07/</link><description>Recent content in 2023-07 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2023-07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023-07-31</title><link>/posts/2023/07/31/946549/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/31/946549/</guid><description>午前 息子通園 大きめの実験 金曜から乾かしていた物質をグローブボックスに入れる ミーティング 午後 分析 会議 少し薬品を対してあしたまで実験 18:00 ごろ退社 体調 78 元気が出ない やや不安感あり その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-30</title><link>/posts/2023/07/30/87606/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/30/87606/</guid><description>午前 午前中、パンピジョンに買い物に 昼食は自宅で 午後 息子と奥さんは友達の家に遊びに行く 買い物をしてタイカレーと息子用のカレーを作る 自宅で Deep Learning の本を読み進める 夜は 24:00 過ぎに就寝 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-29</title><link>/posts/2023/07/29/171560/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/29/171560/</guid><description>午前 今日は体操教室と水泳は休み 家族で図書館へ danchu でプネウマカレー - プネウマカレーのホームページです。が紹介されていて、これは行ってみたい 伊吹と松山にも縁があるとのこと お誕生日会を開いてもらい、焼き肉キングに行く もう、たくさんは食べれませんね 午後 夕方まで自宅で過ごす 夕方自宅近くの神社にセミ取りに 蝉は命を燃やして鳴いているので、煉獄さんみたいだ スーパーで買い物 夕食は抜き 体調 82 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-28</title><link>/posts/2023/07/28/360551/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/28/360551/</guid><description>午前 早めに出社 昨日作った奴の乾燥続き 分析して、デシケーターで乾燥 ミーティング 午後 会議の資料作り 会議 あまり反応は良くなく 上席は会議が終わった後、さっさと退社 残業して調査とか実験続き 19:00 ごろ退社 夜は息子と銭湯へ おそろいのバナナ T シャツで行ったら洒落てると言われる 21:00 ごろ帰宅 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-27</title><link>/posts/2023/07/27/526581/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/27/526581/</guid><description>午前 息子通園 出社 バス使おうか悩んだが、がんばって歩きで出社 昨日の実験の分析 いろいろ工夫してみるが結果微妙 とりあえず目的の物質を取ってみると、そこまで悪くない ミーティング 午後 とりあえず目的の物質を取ってみる 空気に不安定なのでいろいろケアしながら 分析するとうまくいってそう 別部署の管理職と少し雑談して、19:00 ごろ退社 体調 76 その他 ビックモーター関係 社員は可哀想だなと思う スルガと構造は全く同じ。インセンティブが大きい給料と、きついノルマは必ず不正を生む ノルマがきつければきついほど、怪物みたいな奴が残って、ノルマや人事評価をハックして、誰かに迷惑をかける 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-26</title><link>/posts/2023/07/26/576192/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/26/576192/</guid><description>午前 出社 暑過ぎるので駅からバスで出社 夏だけで良いので、バス代出してほしい 頼んでいた原料が届いていなかったので、急きょ別案件の大きめの実験一つ ミーティング 午後 午後から会議の担当のため、エチゾラム服薬 会議 午前中の仕事の続き、分析など あまりうまくいっていないな、どうしよう 分析がおかしいのか とりあえず帰宅 22:45 ごろには就寝 体調 76 その他 最近息子はマインクラフトが上手になってきて、自分で肉を焼いたりがんばってる 息子と奥さんのために、うまく生きないとな 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-25</title><link>/posts/2023/07/25/689807/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/25/689807/</guid><description>午前 息子通園 昨日在宅した罪悪感か、朝気持ちが悪くふらふら 在宅勤務 人事関係の面談 2 件 いろいろ細かい仕事をこなす ミーティング 午後 昼食は近くのラーメン屋で 人事関係の面談 2 件 大学の人とミーティング 会議資料作成 息子お迎え 残業 2 時間 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-24</title><link>/posts/2023/07/24/479356/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/24/479356/</guid><description>午前 息子通園 吐きそうになりながら会社に行く 実験少し ミーティング 午後 午後から在宅勤務 報告書の作成や調査、人事関係の記入など 息子が帰ってきても仕事終わらず少し残業 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-23</title><link>/posts/2023/07/23/742154/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/23/742154/</guid><description>午前 息子の朝食に一緒にサンドイッチを買いに行く 息子はスイミング 真面目にテストを受けずにお母さんに叱られる マクドナルドでだらだら本を読む ChatGPT の頭の中 (ハヤカワ新書 009) | カーリル 午後 昼から自転車で息子と二人でショッピングモールに行く ポポンデッタで N ゲージで遊ばせる 暑い 15:00 過ぎに帰宅して後は自宅で過ごす 夕食を簡単に作る ステーキとガーリックライスとサラダ 体調 暑い 会社に行く気力がない その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-22</title><link>/posts/2023/07/22/987077/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/22/987077/</guid><description>午前 換気扇の清掃 息子が通う保育園の夏祭りに参加 スーパーで買い物 自宅で昼食 午後 新三郷のララポートに遊びに行く ラウンドワンの子供コーナーで遊ぶ 帰り際に息子がせき込み出して、アレルギーだと考え外に出す 咳だけだったので、何か吸っちゃったんだろうな 15 分ぐらいで咳が収まる コストコで少し買い物 鯖寿司と鶏肉の和山椒てりやき 夕食は寿司 体調 疲れた 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-21</title><link>/posts/2023/07/21/906686/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/21/906686/</guid><description>午前 息子通園 実験 ミーティング 午後 午後から会議 実験少しして終了 なんとなく条件固まった 奥さんが遅く夕食はポポラマーマでパスタ 息子はドリンクバーでメロンソーダを飲んで嬉しそうだった スーパーによって帰宅 今週はまあまあがんばれた 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-20</title><link>/posts/2023/07/20/989526/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/20/989526/</guid><description>午前 息子通園 昨日の実験の分析と後処理 今までで一番良い感じ 12:30 過ぎに自宅へ 午後 昼食はマクドナルド ミーティング 在宅勤務 子供の迎え前に定期を落としたことに気がつく AirTag で駅前の交番にあることを突き止め、回収 自宅前で落としていたようで、アラートが出なかったのかも 15:30 子供を迎えに行き、言語と行動訓練 17:00 ごろ帰宅 19:00 まで仕事 子供を寝かしつけてから、2 時間仕事 人事評価などを作成 疲れた Stable Diffusion で遊ぶ 良い感じに作れても、そこから高解像度にしようとすると崩れてしまう 要調査 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-19</title><link>/posts/2023/07/19/873264/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/19/873264/</guid><description>午前 今日は昨日と比べると涼しい、が、暑い 昨日の実験を分析 ミーティング 午後 会議 夕方朝の分析を続ける 実験の後処理、結果は微妙 退社前に、別の条件で 1 実験 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-18</title><link>/posts/2023/07/18/757809/</link><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/18/757809/</guid><description>午前 息子通園 暑いので最寄り駅からバスで出社 実験 ミーティング 午後 実験 あまりうまくいかない 夜奥さんとギスギスして嫌な感じ 子供と十分に触れ合えてないとのこと(読書) 子供はマインクラフトの方が楽しいみたいだし、勉強したら 30 分間マインクラフトと約束したので それを早めに終わらせて、母親がやらせたい読書をするのは、どうなのかと 体調 76 やや気持ちが下がりがち その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-17</title><link>/posts/2023/07/17/713661/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/17/713661/</guid><description>午前 午前中は自宅で過ごす スーパーに買い物に 午後 家族で近くのラーメン屋で遅めの昼食 暑いので自宅で過ごす 家計簿を昨年の 10 月から 5 月まで終わらせた 夕食は軽めに デザートに昨日買ったケーキを 24:00 前に就寝 体調 80 子供と 3 日間も一緒にいると疲れる 最近子供を叱ると、「お父さんの〜」と反抗して多くて腹が立つことが多い その他 今日の Tabs Parsec ビルド 150-88a [Windows host] DualSense joined the party. We’ve added support for the DualSense, including haptic feedback and adaptive triggers - requires 0.2.5.0 virtual usb driver and Windows client. Changelog | Parsec</description></item><item><title>PC近代化改修</title><link>/posts/2023/07/17/143565/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/17/143565/</guid><description>前スペックの PC を以下のように改修した。
CPU Ryzen 7 5700X / 2.8 万円 メモリ DDR4 PC4-25600 64GB / 1.4 万円 GPU Palit NED4070019K9-1047D (GeForce RTX 4070 Dual 12GB) / 8.7 万円 CPU とメモリは変える必要なかったかもしれない。GPU は 4070ti にするか、それとも 4070 にするか相当悩んだ。4060ti 16GB も発売間近だったので、そちらも視野に入れていた。ただ、4060 系は価格の割にスペックが微妙で、少し高くても長く使える 4070 系にすることに。4070ti を使う場合は電源の入れ替えが必要な点がネックだった。4070ti と 4070 はメモリ容量は同じであり、4k ゲームはいまのところマインクラフトぐらいで、それよりも生成系 AI に興味があったことから消費電力 200W と低い 4070 に決定。もしかして、CPU とメモリの予算を GPU に回して 4070ti にしとけば良かった？</description></item><item><title>2023-07-16</title><link>/posts/2023/07/16/401307/</link><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/16/401307/</guid><description>午前 朝食はパン 息子は奥さんたちと近くの公園に 2 度寝 パン屋さんに行って、つのパンを買う その後、近くのショッピングモールへ 息子たちは猫カフェに行って、30 分後息子は猫アレルギーに フェキソフェナジンを飲ませると落ち着いた 僕はお父さんと喫茶店で過ごす 昼食はフードコートで 午後 生チョコのタルトをホールで購入 16:00 前に実家を出る 夕食はのフライをもらってきたので、それで 2 日間楽しかったなあ 早めに就寝 体調 82 その他 奥さんのお父さん、お母さんから 2 万円誕生日でいただく ありがたや GPU を買って、最近金を使い過ぎな気がするので緊縮財政へ 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-15</title><link>/posts/2023/07/15/974127/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/15/974127/</guid><description>午前 朝は体操教室 午後 昼からスイミング 歯医者で定期検査 歯肉もポケットの深さも問題ないが、奥歯が C1 で経過観察 前、言われたっけ？ クリーニングして次回 4 ヶ月後 15:30 ごろ奥さんの実家へ出発 奥さんの妹夫婦と合流 おいしい夕食をいただく 刺し身や、フライなど 息子は楽しくて大騒ぎして、21:00 過ぎに就寝 体調 82 築 70 年ぐらいの実家の解体が始まる その他 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2023年07月</title><link>/posts/2023/07/15/957754/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/15/957754/</guid><description>現在の評価額 6 月末にメットライフのビーウィズユープラスを 200 万ばかり 200 万ばかり購入した。ドル建て保険で、7 月に入ってから円高が進行しており、すでに今年の利回りぐらいの損失が出ているそのせいで、ボーナスが出たにもかかわらず現金 (保険含む)は微増。休眠資金の活用なので気長に待ちましょう。保険は毎月日本円換算でモニタリングしていくことにした。ドルベースだと元本割れしないため、リスク資産には含めていない。株に関してはここ 1 ヶ月は特に大きな動きはなく、雇用統計が予想より強かったが、株価の下落は限定的となった(米景気　強いの弱いの　どっちなの｜味ポン)。今年はもう利上げはないかと思っていたが、あと 1 回はあるかもなあといったところ。偉そうに市況を呼んでも常に buy なので、意味がないのだけど。GPU を買ってしまったので、9 月ぐらいまでは緊縮財政をすることに。</description></item><item><title>2023-07-14</title><link>/posts/2023/07/14/893647/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/14/893647/</guid><description>午前 いつも通り出社 実験の後処理とか なかなかうまくいかない ミーティング 午後 書類仕事 会議 書類仕事 早めに退社 体調 80 その他 明日から 3 連休 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-13</title><link>/posts/2023/07/13/10209/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/13/10209/</guid><description>午前 暑い 実験 ミーティング 午後 実験続き 体調 78 夏バテ その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-12</title><link>/posts/2023/07/12/959839/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/12/959839/</guid><description>午前 昨日休んだ罪悪感と仕事があまりうまくいっていない焦りで、朝から吐き気強い 今日は出社できないかと思ったが、休むと次の日がもっと辛いので、なんとかいつも通りの時間に出社 実験の後処理 別の会社と人と打ち合わせ 内容無かった ミーティング 午後 不安感からか、胃がぐるぐるして昼食食べられず 17:00 まで会議 それから少し実験 19:00 ごろ退社 夕食少なめ 体調 76 久しぶりにダメだったわ その他 今日の Tabs 誰かとともに暮らすということは、案外努力も必要らしい｜陽｜ haru AI で古いムービーを鮮やかに甦らせる Remini Web で、あの人と再会した（CloseBox） | テクノエッジ TechnoEdge 愛知県警のあかんやつ またも捜査機関の証拠改ざん事例|名古屋市中区の弁護士法人 金岡法律事務所 Topaz Video AI お高いが使い勝手は良い、試してみると CPU は 100%に張り付いて、あまり GPU (cuda)は使われない 村越誠の投資資本主義 : 教科書に載せたい典型的デットキャットバウンスを描くポケモンカードバブルの崩壊 なんだこの指数は w スラッシュの有無だけでセキュリティにとんでもない大穴が空いてしまう Nginx のありがちな設定ミスについて実例を踏まえて専門家が解説 - GIGAZINE ベアメタルサーバーを利用したクラウドサービスで発生する課題を Tailscale で解決する · Tailscale LEGO Building Instructions : Free Texts : Free Download, Borrow and Streaming : Internet Archive レゴの説明書</description></item><item><title>2023-07-11</title><link>/posts/2023/07/11/729068/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/11/729068/</guid><description>午前 体調不良で休み 自宅で過ごす 午後 以前から考えていた PC の近代化を行う 夜もあまり食欲沸かず 寝かしつけの時に寝てしまって、22 時ごろ起きて GPU で少し遊ぶ 夜息子の勉強で、実家にお礼の手紙を書いた 24:00 過ぎに就寝 体調 75 夏バテかなあ その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-10</title><link>/posts/2023/07/10/967500/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/10/967500/</guid><description>午前 暑い 息子通園 吐きそうになりながら通園 実験の後処理とか分析 ミーティング 午後 朝からずっと気持ちが悪い 実験室も暑くて耐えられない あまり実験うまくいかず へとへとになりながら帰宅 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-09</title><link>/posts/2023/07/09/46285/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/09/46285/</guid><description>午前 息子の朝食作り 今日はスイミングも休み 午前中は自宅で過ごす 午後 午後公園とスーパー 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-08</title><link>/posts/2023/07/08/929388/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/08/929388/</guid><description>午前 ホテルで朝食 妹宅へ移動 去年と同じ川へ なんとか天気がもってくれた 少し遊んで 11:00 ごろ自宅付近へ移動 午後 自宅近くのうどん屋で昼食 妹宅で 30 分程度滞在 ことでんに乗るために高松へ 築港から瓦町までを往復しただけ 空港へ移動して買い物、時間ぎりぎりだった 夕方の便で羽田に 高崎線グリーン車で来たく 疲れたが息子も楽しそうで良かった 体調 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-07</title><link>/posts/2023/07/07/573337/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/07/573337/</guid><description>午前 9:00 過ぎに家を出る 10:30 羽田 昼食を買う 機内で昼食 午後 車で実家に移動 息子は妹夫婦の子供と遊ぶ 野菜収穫とか七夕とか 夕方近くの海鮮料理屋で夕食 実家で花火 ホテルに移動して 23:00 ごろ就寝 体調 80 その他 実家は建て替えるので、生まれ育った家はこれで見納め 特に感慨深い物はない 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-06</title><link>/posts/2023/07/06/151483/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/06/151483/</guid><description>午前 出社 実験 ミーティング 午後 実験 子供送迎のため早めに退社 明日から帰省 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-05</title><link>/posts/2023/07/05/418341/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/05/418341/</guid><description>午前 出社 実験 ミーティング 午後 会議 実験 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-04</title><link>/posts/2023/07/04/534231/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/04/534231/</guid><description>午前 息子通園 昨日の実験の評価 ミーティング 午後 昨日の後処理 新しい仕事始める 30 分程度残業 スーパーで朝食と卵焼きを買って帰宅 夕食は青椒肉絲 21:00 ごろ就寝、23:00 前に目が覚めて、24:00 ごろ就寝 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-03</title><link>/posts/2023/07/03/712810/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/03/712810/</guid><description>午前 息子通園 暑くて通勤中だるい 実験の続き 金曜の結果をもとに最後の工程 ミーティング 午後 実験続き 大きめのヤツを一つ 定時に退社 散髪 体調 夏バテ気味 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-02</title><link>/posts/2023/07/02/270132/</link><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/02/270132/</guid><description>午前 息子の朝食作り 自宅で過ごす 昼食は近くのタイ料理屋のテイクアウト 午後 自宅で過ごす スーパーに買い物に 夜は自宅でコストコのカツオの残りとギョウザなど 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-07-01</title><link>/posts/2023/07/01/358777/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/01/358777/</guid><description>午前 朝食はコストコのガーリックブレッド メルカリで売れた物を発送 良くこんな物の中古を買うなあ、と 息子の体操教室 昼食は自宅で 午後 奥さんは息子とスイミング ガス検知器の交換、ついでにエコジョーズの見積もりを依頼 この家も 17 年目なので、いつ壊れてもおかしくないので 新三郷のコストコへ カツオだけ買って帰宅 奥さんたちと合流、奥さんは子供の薬をもらいに行く 息子と帰宅 アリババで頼んでいたおもちゃが届く 夕食はコストコのカツオを中心に Anker Power Bank (10000mAh, 30W)を購入 CIO のやつより良いぞ CIO のやつは typeC-lightning ケーブルで iPhone を充電する際に、本体と typeC を接続し直さなければいけなかったので毎日ストレスだった Anker Power Bank (10000mAh, 30W)は iPhone 刺すだけで充電可能 パススルー対応、typeC はどちらのコネクタからも給電可能で現時点で最適 息子は寝る前に毎日マインクラフトをやっていて、少しずつ上達している 拠点を作るのだと 24:00 ごろ就寝 体調 疲れた 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>体重記録</title><link>/posts/2023/07/01/654774/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/01/654774/</guid><description/></item></channel></rss>