<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0403 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0403/</link><description>Recent content in 0403 on d.sk85.org</description><generator>Hugo 0.125.1</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2024 23:01:46 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0403/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-04-03[メンタルがさらに下降気味]</title><link>/posts/2024/04/03/442589/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/04/03/442589/</guid><description>午前 朝からひどい抑うつ感と不安感 自分の順番ではないが緊張感高め、自分が行うことを想像していいる 奥さんは学童通園担当 とりあえず出社中にスポーツドリンクを飲む 広告の作成 今日から増えた会議に参加 午前のミーティング 上席からみんなに、小言一つがあって、しれが引き金で、急激に抑うつ感強くなる 午後 お昼休みは薬を飲んで別室で座って目を閉じる 長めの会議 会議の後に、エクセルシートの管理についてお願いしたら上席から、もう少し再考を促す発言 それでも落ち込む 分析を一つやって 19:00 前に帰宅 今日はずーっと不安定でひどかった、朝から晩まで反芻が続く 23:00 ごろ就寝 体調 64 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-04-03</title><link>/posts/2023/04/03/499684/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/03/499684/</guid><description>午前 良く眠れて少し気分が良い 息子通園 今日から新年度、そして月曜日。 憂鬱な朝だが、まあ仕方がない。会社に行けるだけで合格 息子の保育園もあと一年かあ 最近は朝良くお友達と会う 実験 ミーティング 午後 実験続き 資料作成 ほぼ定時で帰宅 散髪 月曜にしてはがんばれた 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-04-03</title><link>/posts/2022/04/03/399210/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/04/03/399210/</guid><description>午前 朝から雨 息子の朝食作り お買い物 スーパーでカツオのたたきを購入 KALDIで胡椒餅を購入 昼食は自宅で 午後 ずっと雨 自宅で過ごす 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-04-03</title><link>/posts/2021/04/03/889592/</link><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 23:00:27 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/04/03/889592/</guid><description>午前 7:30ぐらいに起床, ソイジョイ一本 日本脳炎の予防接種につれていく 小児科とっても空いていた。covid前は一時間待ちだったのに 電車を少し見て、息子散髪 息子、会話が加速度的に上達している。美容師さんと談笑してたよ 息子、ぱっつんにされる。見せた写真と違うけどまあいいや 自宅まで徒歩で帰宅、家族三人で恒例の回転寿司へ 午後 公園で少し遊んで帰宅 子供は一睡もしなかったが僕は昼寝 夕方起きてスーパーへ お茶が安いので調達 六花亭のバターサンドを売っていたので購入 奥さんは先に帰って、子供とおもちゃ売り場へ。タミヤ 1/32 ワイルドミニ四駆シリーズ マンモスダンプ | タミヤを見つける 息子はお昼寝してないのか、お風呂に入れて、本を読んですぐに就寝 家計簿を少し終わらせる 咳が出て何度か起きてきた 23:25就寝 体調 良好 その他 いいなあ　COZY by chelmico ahamoへのmnp移行で元読売新聞支社長が絶賛炎上している件
本人からしたら何故炎上してるかがわからないんだよな。それで細かい背景を書いて自分の正当性を示そうとしているけど、そもそも論点が全く違うという。誰しも歳を取るとこういう側面が出てくる。僕も70ぐらいになって、技術の進歩をフォローできなくなり、何かしらの契約で契約画面すらなくなって完全にAPIベースになってたらこういう記事のような気持ちになるかもしれない。できるのは、謙虚に生きることぐらいだ 格安スマホの加入手続きでドコモに怒り – アゴラ 「格安スマホ加入でドコモに怒り」に抗議が殺到 – アゴラ</description></item></channel></rss>