<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>その他 on d.sk85.org/</title><link>/tags/%E3%81%9D%E3%81%AE%E4%BB%96/</link><description>Recent content in その他 on d.sk85.org/</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Sun, 15 Aug 2021 13:56:59 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E3%81%9D%E3%81%AE%E4%BB%96/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022-07-01[draft]</title><link>/posts/2022/07/01/703991/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 01:06:59 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/01/703991/</guid><description>午前</description></item><item><title>2022-06-30[draft]</title><link>/posts/2022/06/30/786686/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 01:23:19 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/30/786686/</guid><description>午前</description></item><item><title>大丈夫リスト</title><link>/posts/2022/01/23/710463/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 22:35:19 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/23/710463/</guid><description>しんどく、冷静でいられないときに読む大丈夫リスト
会社は業績が安定している リストラにあうとかは無さそう 有給は自由に取れる 残業代も満額出る 上司は厳しいが仕事に対してストイックなだけでパワハラではない 紳士的 ロジカルに物事を考え、指摘しているだけ 今の仕事がうまくいっていないのは、多くの中の1件 間に合わないことは珍しいことではない 何か対策があるはず 仕事がうまくいかず怒鳴られている訳ではない 毎年普通の評価で特段評価が低いわけではない 能力が著しく低いというわけではない 奥さんは正社員で安定した職についている 節約と貯金をがんばっている 貯金がそこそこある 現金, 投資信託, 持ち家 夫婦合わせると今の状態でも息子の大学までの学費は大丈夫 家族3人仲がいい 奥さんは僕のことをちゃんと考えてくれる 二人とも健康 みんな不安 みんな何かしら不安だったりしんどかったりする 僕だけ変な訳ではない 人生とはそういうものだ なんとかなる気がする これまでも何とかしてきた 10年近く会社で仕事ができているので、それなりに自分のことを褒めていい 自分を褒める できていないことがある一方、できていることがある できていることは褒めてあげる 自分は能力がなくできない、という極端な思考に注意する</description></item><item><title>2022-06-29</title><link>/posts/2022/06/29/644845/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 22:29:35 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/29/644845/</guid><description>午前 08:00出社 見積もりの調査 ミーティング 見積もり内容について指摘あり 午後 技術系の会議 会議の前に緊張感あり 会議では指摘事項あり 指摘事項なのに叱責と捉えてしまった 全体的にネガティブになっている インターンの実験準備 残業1.5時間 体調 73 気持ち的に晴れていない 家に帰っても、自分の仕事がうまく行ってない(進んでいない)ことで頭がいっぱい インターンの対応で自分の時間が取れないことはわかっているのに、自分の能力不足を責めてしまう 全てがネガティブになっている 早期覚醒あり 家では不機嫌さを抑えられなくなっている(態度に出ている-甘えている) 奥さんの些細な言葉を批判に捉えてしまい、すごくイライラしてしまう すぐに謝るが、良くない もっと自分のできているところを褒めたらと奥さんに言われた その通りだと思う その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-28</title><link>/posts/2022/06/28/134650/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 22:27:30 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/28/134650/</guid><description>午前 息子通園 あ、あつい 08:30出社 息子の吃音のトレーニングが始まることを上席に報告 部署に迷惑かけ申し訳ない インターンの実験みる 資料作成 ミーティング 午後 資料作成 インターンの実験みる 19:00まで資料作成 帰って息子寝かしつけてから見積の確認とか 23:30就寝 体調 74 最近忙しくて自分のことが何もできない その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-26</title><link>/posts/2022/06/26/501945/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 22:04:25 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/26/501945/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子プール その間にメガネを作り直し 昼食は外でパスタを 午後 暑すぎるので夕方まで家で過ごす 家族でスーパーに行き買い物 早めの就寝 体調 74 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-27</title><link>/posts/2022/06/27/954523/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 22:04:25 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/27/954523/</guid><description>午前 息子通園 出社 インターンと大きめの実験 ミーティング 午後 実験続き なんとか一日で終わる 息子の言語関係の病院予約 残業2時間 体調 75 月曜からお疲れ気味 仕事も溜まってるし その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-21</title><link>/posts/2022/06/21/849680/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 22:24:34 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/21/849680/</guid><description>午前 インターン対応 午後 自分少し インターン対応 体調 悪め その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-22</title><link>/posts/2022/06/22/719470/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 22:24:34 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/22/719470/</guid><description>午前 インターン対応 自分の実験の準備 実験開始 インターンの実験みる ミーティング 午後 技術系の会議 実験 データ測定 残業2時間 体調 73 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-25</title><link>/posts/2022/06/25/221556/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 22:24:34 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/25/221556/</guid><description>午前 今日は最高気温36度 息子通院してお薬もらう 吃音系の病院のための紹介状をもらう 公園に行って水遊び 昼食は自宅で 午後 少し昼寝 夕方ショッピングモールへ買い物に 青いにんにく辣油　青唐辛子　120g - カルディコーヒーファーム オンラインストア買おうと思ったらまた売り切れてた 夕食は鰹のたたき たたきをポン酢と生姜、青いにんにく辣油で漬けると大変おいしい 息子はすぐに就寝 体調 朝不安感が強かったが、エチゾラム2飲んで少し横になったら楽になった その他 S&amp;amp;P 500連動投信をiFreeからeMAXIS Slimに変更 日経225連動をTOPIX連動に変更 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-24</title><link>/posts/2022/06/24/917380/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 06:16:41 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/24/917380/</guid><description>午前 息子通園 書類仕事 インターン対応 兼務について打ち合わせ 非常に微妙な感じで、更なるすり合わせが必要 上席がしっかり意見してくれたので非常に助かった ミーティング 午後 インターンの実験の準備手伝い 会議 ラボの法規監査の対応 実験データ解析 自宅に帰って子供を寝かしつけてから、マニュアル作成とデータ解析 体調 睡眠時間が短い 4から5時間 早朝に覚醒して眠れなくなってしまう 今週は全般的に不安感が強くてダメだった 集中力なし インターンの実験がうまく行くか不安 自分の実験が進んでいない、見通しが立っていない 次の案件の目星が立っていない 自分でネタ見つけてくるって大変 チームの実験もフォローできておらず、適切なアドバイスができない 久しぶりに不安が止まらない、嫌な感じ それが態度に出たのか、帰ってきて奥さんに「せっかく明日から休日なのに、そういう態度だとこちらも元気がなくなる」と言われた。 確かに僕も不機嫌さを態度を出す人は苦手で、不安が強く疲れているのを相手に見せて不快感を与えるのは良くない。 不安感を言語化して伝えなければ その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-23</title><link>/posts/2022/06/23/707470/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 23:55:59 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/23/707470/</guid><description>午前 早めに出社 実験の続き 同僚の分析の手伝い インターンの対応 インターンと近くの定食屋にいく 午後 午後もインターンの対応 実験はうまくいったが、原因が不明 吃音で近くの病院が対応してくれそうなので、電話 残業2時間 吃音のトレーニングに関して、平日限定なので休みを取って行くしかなく奥さんと喧嘩 月3回通院があるとして、奥さんは毎月1回しか休めないと言ったが、僕からすると在宅や半休-時間休制度を使って、各月交代で2回/月の通院を担当してほしいのだが 子供のこと優先しろよと思い腹立たしいが、相手だって各月で2回休めって言われて、それができないと子供のことを優先していないと言われているようで腹立たしかったようだ わかる、わかるんだけど、会社の制度使わずにストイックに仕事するのってどうなの、と思う(これに限らず、そういうことが多い) 制度があるなら使えばいいじゃん、と思うのだが、「仕事に集中できない、他の人に迷惑がかかる、丸一日仕事できないなら有休とったほうがいい、中途半端に仕事するのがストレス」みたいな返答が多くて議論にならない時がある。 ここらへん柔軟性に欠けている 休むことを押し付けていると言われて、それはその通り とはいいつつも、事情がありつつも、今ある環境に固執しているのは相手なわけで 結婚して何年も経つが、まだ分かり合えない。が、こうやって喧嘩して相手の話を聞いて、腹立たしかったり、納得できなかったり、そういうのを繰り返すことが本質なんだろう 体調 74 自分の仕事がうまくいかず焦り気味 その他 息子が、「自分は咳をするからうまく喋れない」と言ったので、言葉に困難さがあることを認識している模様 吃音含めて息子なので、吃音が悪いわけではないが、ない方が生きる上では楽なので ここ数日落ち着いたかな、と思ったらまた出ている 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-18</title><link>/posts/2022/06/18/291344/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 22:30:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/18/291344/</guid><description>午前 奥さん実家に帰省 11:00ごろに到着 パソコンの設定 みんなで昼食 午後 夕方自宅へ帰る 体調 78 良い一日だった その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-19</title><link>/posts/2022/06/19/186936/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 22:30:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/19/186936/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子プール その間はマクドナルドでゆっくり 昼食は自宅で 午後 投資状況をまとめる 夕方公園で遊ぶ 体調 74 僕も奥さんも怒ってばかりで疲れる なんかもうぐったり その他 今日のTabs</description></item><item><title>投資記録2022年6月</title><link>/posts/2022/06/20/137525/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 22:30:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/20/137525/</guid><description>はじめに 毎月投資信託を積立購入しているが、自分がいままでいくら積み立ててきたか不明という状況だったので整理した。これからは毎月1回程度、リスク資産と現金の比率を確認していくことにしました。
投資方針 基本的な投資方針としては定年までバイアンドホールド。定年後に暴落しても投資信託の売却を先送りできるように現金も用意する。以前は債権も含めてバランスを取っていたが下記の本を読み考えが変わったことで、現在の投資対象は株式のみ。リスクを期間でヘッジしていく。現在の政治体制の中国で暮らしたいとは思わないので新興国株式はあまり買ってない。現金比率は偶然40%程度になっているので30~40%を維持したい。暴落時には現金比率を下げるために買い増したい。
株式投資 第4版 | カーリル 株式投資の未来～永続する会社が本当の利益をもたらす | カーリル 元本推移 2020年の暴落時に300万円米国株を購入した。今月から毎月8万-年間100万程度に積立額を増やす。
現在の評価額 2022/06評価額</description></item><item><title>2022-06-20</title><link>/posts/2022/06/20/954331/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 22:30:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/20/954331/</guid><description>午前 日曜日疲れたので本日有休 子供通園 海外のドラマを見続ける 回転寿司 午後 お昼寝 投資資産の評価など 体調 77 その他 今日のTabs Cat 5e-2.5Gbps規格 専有部のHUBはタンスの奥にあるので発熱が懸念 有線LANはいよいよ2.5Gbpsの時代へ！2.5GbEカンタン導入術｜プラネックス PLANEX FX2G-05EMでネットワークを2.5GbEにしました。レビュー│squelch | RAV4、WR250X Gapplin - SVG Viewer for macOS hugo でシリーズ記事一覧を表示するための Shortcode と設定 | tbsmcd.net craftware - CraftLaunch books.ginpei.dev/index.md at javascript-symbols · ginpei/books.ginpei.dev Javascript symbols by ginpei · Pull Request #1 · ginpei/books.ginpei.dev macOSのショートカットとS3とCloudflare WorkersでGyazoができる - ゆーすけべー日記 Greasemonkey Greasemonkey UserScriptをGit管理する - くたくたじゅうよん ユーザースクリプト（UserScript）作成時の覚書 | バグ取りの日々 GM.registerMenuCommand - GreaseSpot Wiki Scrapbox で読書カードを作ってみる | tbsmcd.net Rust 製の全文検索システム Tantivy を Ruby で使える Tantiny を導入した - portal shit!</description></item><item><title>2022-06-12</title><link>/posts/2022/06/12/10488/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/12/10488/</guid><description>午前 息子に朝食作る 息子はスイミングへ マクドナルドで作業 午後 夕方息子と公園で水遊び お友達に砂場のおもちゃを貸したり、ダンゴムシを捕まえたり 体調 75 明日からインターンが来るので少し憂鬱 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-13</title><link>/posts/2022/06/13/50817/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/13/50817/</guid><description>午前 息子の通園変わってもらう やや体調不良 実験 午後 インターン対応 ディスカッションしたり 体調 73 月曜からお疲れ気味です その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-14</title><link>/posts/2022/06/14/456623/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/14/456623/</guid><description>午前 息子通園 インターンと実験 午後 実験続き 分析とか インターンと夕食食べに行く 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-15</title><link>/posts/2022/06/15/959448/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/15/959448/</guid><description>午前 08:30出社 インターンとディスカッションして実験 ミーティング 午後 ミーティング 実験結果とディスカッション 自分も少し実験 体調 75 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-16</title><link>/posts/2022/06/16/468674/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/16/468674/</guid><description>午前 08:30出社 実験後処理 インターンとディスカッション ミーティング 午後 実験指導 打ち合わせ 体調 75 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-17</title><link>/posts/2022/06/17/619994/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/17/619994/</guid><description>午前 息子通園 08:30出社 インターンとディスカッション 自分の実験を少し始める 大きめのサイズで実験してみると色々なことが見える ミーティング 午後 部下の移動について上席から相談あり 相談したいと言われてから30分ぐらい吐きそうになる ミーティング 自分の実験少しと、インターンの実験指導 夕方ラーメンをテイクアウトして家族で食べる 一週間分の日記を書く 今週は疲れ果てていて日記を書く気力がなかったのですが、記憶が曖昧になるので溜めすぎは良くないですね。 体調 75 その他 息子の吃音 今日は相当強い 多くの言葉で最初が言えずに、力を入れて繰り返している 姿勢を直してもあまり効果なし 口に手を当てる随伴動作あり 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-08</title><link>/posts/2022/06/08/39751/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 10:55:26 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/08/39751/</guid><description>午前 08:30出社 実験 装置の修理で業者来社 あーだこーだいいながら修理 ミーティング 午後 会議 原因は不明だが、とりあえず使えるようにはなった 検出機の交換にならなくてよかったー 実験の分析 うーむ、微妙な結果だ 残業1.5時間 息子が朝ごはんに塩むすびを作ってくれた 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-09</title><link>/posts/2022/06/09/535795/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 10:55:26 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/09/535795/</guid><description>午前 息子通園 実験 ミーティング 午後 実験 残業 1.5時間 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-10</title><link>/posts/2022/06/10/949126/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 10:55:26 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/10/949126/</guid><description>午前 朝食は吉野家で(ちゃんとした朝食を平日に食べられたのは4年ぶりぐらいか) 早めに出社 実験 ミーティング 午後 実験 会議で発表 残業1時間 夕食にラーメンを食べる 子供を寝かしつけた後に2時間程度残業 体調 75 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-11</title><link>/posts/2022/06/11/845398/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 10:55:26 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/11/845398/</guid><description>午前 7:30ごろ起床 午前中は息子と公園に 奥さんは保育園の懇談会 昼食はチャーハン 午後 午後からコストコへ ネギトロ ケーキ チキン チーズのおかき巻き 夜は鰹のたたき 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>WOLの設定</title><link>/posts/2021/08/15/188468/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 23:35:17 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/08/15/188468/</guid><description>WOLが作動しないときの確認事項 Windows 10でWake on Lan (WOL)できていたのに、突如できなくなったので設定を確認。
Wake on LANによるWindows10遠隔起動の設定方法が参考になる。
以下の3項目を確認
LANアダプタの設定
WOL関係の項目が有効になっているか 電源管理の設定
高速スタートアップを無効にする BIOSの設定
BIOSでWOLを有効にする 今回は高速スタートアップ有効になっており、BIOSのWOL関係の設定値がdisableになっていた。
(何故今までWOLが動いていたのかわからない)
docekrでWOLサーバーを動かす daBONDi/go-rest-wolを利用
注意点はコンテナをホスト・ネットワークで動かすこと。これをしないとUDPパケットが通らない。ホストモードではポートが競合するのでメジャーな80は使わずに、9090で動かしている。UDPパケットはポート7 or 9に送信するらしい。
version: &amp;#39;3&amp;#39; services: wol: image: &amp;#34;dabondi/go-rest-wol&amp;#34; environment: WOLHTTPPORT: 9090 #ports: # - &amp;#34;80:8080&amp;#34; volumes: - ./computer.csv:/app/computer.csv network_mode: host 追記(2022/06/09) WOLが効かなくなりwindows 11に上げたからかと思い設定をチェックしたが異常なし。結局、UEFIの設定が消えていた模様。ACPI ConfigurarionのPCIE Devices Power On をEnableにしたら解決。トラブルの際は、どの電源状態(S0~S5)でWOLが有効にならないかチェックしてから対応した方が良い。 参考: ASRockのマザーボードでWOLできない人はここをチェック | デジカシ</description></item><item><title>2022-06-07</title><link>/posts/2022/06/07/156883/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 22:55:46 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/07/156883/</guid><description>午前 夜あまり眠れず、体調不良 息子通園 出社 新しい実験 ミーティング 午後 実験継続 業者対応 インターン対応 残業1.5時間 体調 73 膿性の痰が絡む その他 WWDC22 Apple製品全般が円安で値上げ。以前は16GB-1TBモデルで18.6万だったM1のMacBook Airが3万円程度の値上げ M2 MacBook Airの16GB-1TBが25万, 24GB-512GBが25万となかなかお高い。 M2は何が新しくなっているか不明なので、買う予定はないけど、円安がさらに進んでM3が30万とかになると嫌だな 今日のTabs</description></item><item><title>こつこつweb日記</title><link>/posts/2021/03/20/904627/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 22:00:21 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/20/904627/</guid><description>アフィリエイトサイト全盛期, 記事と関係ない画像を入れまくった「いかがでしたでしょうか」サイトが無限増殖し、googleの結果は汚染されてしまった。
そのような状況の中でも、広告が少なく(もしくは入れず)こつこつと記事を書き続けているサイトをたまに見つける。Googleの検索上位には決して出てこないが、素晴らしいサイトがまだインターネットには残っている。
技術系 tbsmcd.net ぺけみさお(xmisao)のポートフォリオ text․superbrothers․dev r7kamura.com portal shit! モジログ 僕は発展途上技術者 日記系 不定期性写真日記 text.Baldanders.info 銀河の歴史がまた１ページ - LastUpdate ５丁目通信（仮称） – とある５丁目で活動するWebプログラマーの覚え書きです。それと家業のアパート経営について。 chalowで更新されています マスタカの ChangeLog メモ たつをの ChangeLog tdiaryで更新されています 会長@腹部日記 ただのにっき SVX日記 igaiga diary HsbtDiary Hyper Nikki Systemで更新されています なかのにっき NetBSD 絹の日記</description></item><item><title>todo/目標</title><link>/posts/2021/05/02/776615/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 22:00:21 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/05/02/776615/</guid><description>todo 読書 mRNAワクチンの衝撃: コロナ制圧と医療の未来 | カーリル シリア原子炉を破壊せよ─イスラエル極秘作戦の内幕 | カーリル 攻撃は必ず実行するが、シリア(アサド)がどのように反応するかについて相当議論があった イスラエルはハマスとシリア同時に戦うのは辛いので、アサドが黙っていられるように(拳を振り上げなくても良いように)攻撃がイスラエルによるものであることを絶対に認めてはいけなかった 『シリア原子炉を破壊せよ　イスラエル極秘作戦の内幕』極秘裏のシリア原子炉空爆、その背後の覚悟と戦略 - HONZ アポロ13号―奇跡の生還 | カーリル 映画では綱渡りの連続だが、実際の帰還オペレーションは根拠をもって遂行されている 不確定だったのは爆発の際に帰還船の断熱材が損傷している可能性ぐらい(だがそれはどうしよもない) こういう事故を乗り越えて、調査し記録を残してきたからこそアメリカの宇宙産業は強い アルツハイマー征服 | カーリル アルツハイマーは治験のデザインが難しい どの段階の患者で試すのか、効果をどう設定するかで見え方が全く異なってくる (感想)今後バイオ医薬品の認可が進んだとしても、バイオ医薬品は低分子と比べるとどうしても高価なため、効果が出なければ投与を停止せざる得なくなるケースが出てくるだろう。バイオ医薬品が患者にとっては最後の希望のようになると、投与停止は医師にとっても相当重い決断となる。その点、低分子はコスト的に投与し続けることはできるので「(効かずとも)希望」にはなるのではないだろうか。 正義を振りかざす「極端な人」の正体 (光文社新書) | カーリル 社会的地位がある男性で中高年が多い twitterで暴れ回っている人の印象と合う 現代ロシアの軍事戦略 (ちくま新書) | カーリル 愛国とナチの間 メルケルのドイツはなぜ躓いたのか | カーリル 中道右派政党の中で左寄りの政策を行った シリア難民のごたごたや、地方の小村が軽視されている状況で、草の根的に活動していたAfDの台頭を許してしまった (ここら辺はラストベルトからの強烈な支持を受けたトランプに似ている) 金融危機やコロナ対策では評価された 自身の理念を受け継ぐ後継者を作れなかった いま、台湾で隠居してます | カーリル 年収を偽ってクレジットカードを作ったと堂々と書いていて、モラルの無い人なんだなと思った 現地であまり友達がいないと書きつつ、それを意識せず偏りのある台湾人観を書いている。日本はこう台湾はこう、と断定する記述が多い 多様性多様性と書きながら、著者には多様性が無いような・・・ 楽しみに読みましたが残念でした 現代ロシアの軍事戦略 (ちくま新書) | カーリル 戦争はいかに終結したか-二度の大戦からベトナム、イラクまで (中公新書 2652) | カーリル 現在の犠牲と将来の危機の排除のバランスで終戦ラインが決まる どの戦争も大体うまくいっていない 目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 具体的にやる仕事を通勤中に頭でリストアップ 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標(最低ライン)を建ててみる</description></item><item><title>2022-06-05</title><link>/posts/2022/06/05/113628/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 22:00:21 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/05/113628/</guid><description>午前 息子の朝食作り 冷蔵庫の製氷機が不調 水が供給されず氷ができないが、お掃除モードだと水が供給される センサー関係? マクドナルドで作業 imaginaryで画像をリサイズすると多重アクセスの場合画像おかしくなる nginxのロードバランサと、rate limitで対応 昼食は自宅 午後 製氷機(アイスメーカー)を取り外して再起動させるが不調 息子が自販機のアイスを食べてみたいというので連れて行く 電気屋で洗濯機を見て、スーパーで買い物して帰宅 東芝に冷蔵庫の修理を依頼 夕方から風邪気味で喉の閉塞感 夜は唐揚げを作る 余った分はお弁当に 23:00ごろ就寝 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-06</title><link>/posts/2022/06/06/475248/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 22:00:21 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/06/475248/</guid><description>午前 一日中雨 朝から体調不良で有給 喉の閉塞感と関節の痛み 発熱なし 息子はお母さんと通園したいとのこと 奥さんが製氷機をさわってたらなぜか直った 午前中はゆっくり過ごす うう、だるい 仕事忙しいのに Povoのesimを物理simに変える手続き 午後 昼寝 日立に修理依頼キャンセル 夕方少し外に出てKALDIでポテトチップを買う 体調 74 夜になってマシになってきた その他 息子吃音 6/3ぐらいから 「あ」が言いにくそう 体に力を入れている 今日のTabs</description></item><item><title>外食</title><link>/posts/2020/06/01/912695/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 23:21:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2020/06/01/912695/</guid><description>ラーメン 本郷 中華蕎麦にし乃 https://tabelog.com/tokyo/A1310/A131004/13218311/ 神田 勝本 (二種類の麺が美味しかった) https://tabelog.com/tokyo/A1310/A131003/13192433/ 勝本 (神田 勝本のほうが好みかな) https://tabelog.com/tokyo/A1310/A131003/13179757/ 茅場町 ラーメン雷鳥 https://tabelog.com/tokyo/A1302/A130203/13142437/ 曙橋 GACHI https://tabelog.com/tokyo/A1309/A130903/13160799/ 八丁堀 竹井幸彦 八丁堀茅場町店 (まぜそば美味しかった) https://tabelog.com/tokyo/A1302/A130203/13129490/ 十条 煮干そば 流。(煮干しそばとチャーシュー丼美味しかった) https://tabelog.com/tokyo/A1323/A132304/13175140/ ろく月(ぱっつんした麺で白湯スープが濃厚で美味しかった) https://lord.takerunba.com/entry/2020/07/25/103000 東銀座 八五 https://tabelog.com/tokyo/A1301/A130101/13228602/ 神保町 麺魚 https://www.mengyo.net 油そばを食べたが、ベーシックに鯛ラーメンにすればよかったかも 神保町 黒須 - 神保町/ラーメン | 食べログ 秋葉原 粋な一生 https://tabelog.com/tokyo/A1310/A131001/13021102/ 麺屋 音 （オト） - 北千住/ラーメン [食べログ] 煮干しラーメンがおいしい。混ぜそばもなかなか 中華そば いづる - 大門/ラーメン [食べログ] 中国家庭料理 楊 （中国家庭料理 ヤン） - 十条/中華料理 [食べログ] 永吉 - 西川口/中華料理 | 食べログ 排骨担々 五ノ井 - 神保町/担々麺 | 食べログ 魚 中野　マグロマート https://tabelog.</description></item><item><title>2022-06-03</title><link>/posts/2022/06/03/358505/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 23:21:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/03/358505/</guid><description>午前 早めに出社 装置の修理 稟議の調整など 遅れていた実験を少し ミーティング 別チームの人が強めに言われてて、確かにそうなんだけど、久しぶりに対象者の感情を想像して自分に移行させてしまい凹んでしまい、やや気持ちが悪い。回復に4時間ぐらいかかった 午後 作業 会議 残業2時間程度 夕食は近くの家系ラーメンで 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-04</title><link>/posts/2022/06/04/814782/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 23:21:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/04/814782/</guid><description>午前 朝早めに東京ドームシティのasobonoへ 朝9:30に入れる様に15分ぐらい前に並ぶとスムーズに入れた 息子はボールプールが一番楽しかった様だ 11:30前に出る 午後 隣のフードコートで食事 ジェットコースターを眺めて、成城石井でチーズケーキに寄って帰宅 疲れ切って2時間昼寝 息子は奥さんと公園にって、卒園したお友達に会いダンゴムシを捕まえて遊んだらしい 夜はふるさと納税でもらったカツオ 実家からスイカが届く 息子は20:30に就寝 体調 85 その他 今日のTabs Greasemonkey GM.registerMenuCommand - GreaseSpot Wiki ユーザースクリプト（UserScript）作成時の覚書 | バグ取りの日々 Bash onceupon/Bash-Oneliner ナスダック100 vs レバナス Grammarly: Free Online Writing Assistant アップスケール Topaz Labs: AI Image Quality Software Create powerful apps and websites, without code. Glide – Create apps &amp;amp; websites without code. Airtable | Create apps that perfectly fit your team&amp;rsquo;s needs JavaScript の記号 avascript-symbols</description></item><item><title>2022-06-01</title><link>/posts/2022/06/01/721516/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 22:53:05 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/01/721516/</guid><description>午前 早めに出社 朝から装置の修理 来客対応 メーカーに電話してトラブルシューティング 午後 解決せず修理の見積もりをお願いする 少し実験進める 残業1.5時間 体調 悪め、仕事が進んでいないのでプレッシャー感じている その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-02</title><link>/posts/2022/06/02/491692/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 22:53:05 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/02/491692/</guid><description>午前 ダンゴムシをマンションの林に放してあげた 息子通園 装置の修理 児童精神科に予約 運良く2ヶ月後の診断取れた ミーティング 午後 装置の修理 変な現象でサンプル量と強度が逆相関する こりゃ修理かな 上司に説明してOKもらえそう 残業1.5時間 体調 朝は65ぐらい、昼から持ち直してきた 上司に対して緊張するんだよなあ 朝が辛く吐き気が強かった 原因は装置の不具合で実験が進まないこと 実験が思ってたよりも上手くいってない インターンの世話押し付けられた エチゾラムを服用して少し横になると吐き気や不安が緩和された その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-29</title><link>/posts/2022/05/29/936140/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 22:25:58 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/29/936140/</guid><description>午前 最高気温33度 家の掃除をしてスーパーに お昼ご飯はうどん 月末なのでUQを解約してPovoに 午後 お昼寝 夕方息子と近くの公園に タンゴ虫を捕まえたあと、砂場で遊ぶ ダンゴムシは土と枯れ葉を入れて家で飼うことに 夜は昨日持ち帰った天ぷら 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-30</title><link>/posts/2022/05/30/217377/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 22:08:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/30/217377/</guid><description>午前 息子通園 週初めは気乗りしないのか、お腹が痛いので行きたくないと 肩車して通園 08:30出社 精製 ミーティング 月曜はテンションが上がらないので昼食は近くのカレー屋 午後 実験続き 色々と問題が見えてしまった 残業1.5時間 帰省した時に川遊びをするので子供用のライフジャケットをamazonで仕入れる 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-31</title><link>/posts/2022/05/31/767578/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 22:08:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/31/767578/</guid><description>午前 朝調子悪く10:00前に出社 実験やり直すが装置不調 装置のメンテナンス ミーティングで今の方法の短所を指摘される 僕の説明不足(相手の認識違い?)でちょっとモヤモヤする 午後 装置の修理 インターン受け入れのミーティング 装置修理、治らない 1.5時間残業して退社 体調 なんだかなあ、と投げ出したくなる感じ その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-27</title><link>/posts/2022/05/27/922007/</link><pubDate>Sat, 28 May 2022 22:32:27 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/27/922007/</guid><description>午前 午前中は原稿執筆など書類仕事 ミーティング 午後 会議 インターン関係の会議 準備できてないし、どうするのかねえ 退社して、西川口の外灘にお土産用の小籠包と中華おこわを買いに行く 西川口駅の中にある蓬莱軒でダンピンに似た食べ物と中華パンを購入 夕食はダンピンらしきものを食べる、スパムが入っていてなかなかのボリューム NHKのドキュメント72時間でプラモデルショップをやっていたので、思わず深海6500とボイジャーのプラモデルを買ってしまった。あと、安かったので息子にトイコーのアスタコを購入 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-28</title><link>/posts/2022/05/28/53291/</link><pubDate>Sat, 28 May 2022 22:32:27 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/28/53291/</guid><description>午前 7:00ごろ起床 朝食はピザ 9:00ごろ奥さんの実家へ出発 11:00すぐに到着 昼食に手巻き寿司と天ぷらをいただく 午後 お昼寝して夕方帰宅 お昼に食べすぎたので夜は軽めに 息子は祖父母に遊んでもらえてとても楽しかったようだ 息子はアスタコで遊んですぐに就寝 体調 82 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-25</title><link>/posts/2022/05/25/434424/</link><pubDate>Thu, 26 May 2022 23:27:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/25/434424/</guid><description>午前 早めの出社 資料作成 実験 ミーティング 午後 会議 実験 汚いが、とりあえず結果は確認 残業2時間程度 体調 78 最近は朝の目覚めが良い その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-26</title><link>/posts/2022/05/26/861880/</link><pubDate>Thu, 26 May 2022 23:27:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/26/861880/</guid><description>午前 早めの出社 昨日の分析 うーん、汚くなっている ミーティング 午後 ミーティング 実験 色々と検討 残業2時間 体調 76 その他 奥さんが小児科に経過観察で息子を連れて行くと多動症の傾向があると指摘されてショックを受けていた とりあえず様子見 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-20[通院16回目]</title><link>/posts/2022/05/20/120499/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 22:33:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/20/120499/</guid><description>午前 早めに出社 書類仕事 ミーティング 午後 書類仕事 報告書など 会議 早めに出社 心療内科で面談 安定していることを伝えて、早めに終了 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-21</title><link>/posts/2022/05/21/982099/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 22:33:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/21/982099/</guid><description>午前 息子は引き続き風邪気味 昼食は自宅で 午後 奥さんは散髪 息子と昼寝したが、寝起きは咳をしていたので奥さんに予約を取ってもらい病院に 喘息の様な呼吸をしているとのことで、ステロイドと気管支拡張薬で対処してもらい、同様の薬も処方してもらう 薬のおかげで夜は咳もなく眠れた様だ お父さんは風邪がうつり、やや調子が悪い 体調 73 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-22</title><link>/posts/2022/05/22/245092/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 22:33:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/22/245092/</guid><description>午前 息子の風邪がうつってしまった 鼻水と喉の痛み 自宅で過ごす 昼食は開店寿司へ 午後 月曜の昼食にタイ料理を購入 自宅で過ごす 体調 70 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-23</title><link>/posts/2022/05/23/153801/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 22:33:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/23/153801/</guid><description>午前 風邪による体調不良のため有給 ゆっくり過ごす 散髪 午後 同様 夕方子供を額の怪我の件で病院に 体調 73 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-24</title><link>/posts/2022/05/24/674313/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 22:33:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/24/674313/</guid><description>午前 今日は腰痛により休暇 咳はほぼ完治 午前は自宅で過ごす 午後 ネットカフェに寄ってゆっくり過ごす 体調 75 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-05-14</title><link>/posts/2022/05/14/721024/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 23:19:15 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/14/721024/</guid><description>午前 10:00過ぎに息子と出発 大宮の北海道フェアで買い物 ビックカメラでおもちゃを見る パステルで昼食 午後 鉄道博物館で遊ぶ いろいろな鉄道を見れて楽しそうだった 16:00前に出発 マルイでシナボンを買って帰宅 疲れたが、良い一日だった 男二人も良いものだ 体調 80 その他 今日のTabs</description></item></channel></rss>