<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0323 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0323/</link><description>Recent content in 0323 on d.sk85.org</description><generator>Hugo 0.125.1</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2024 22:50:08 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0323/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-03-23[卒園式]</title><link>/posts/2024/03/23/485198/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/23/485198/</guid><description>午前 武蔵浦和 vivan のベーグルを食べる 風呂に入り髭を剃り髪を整える 09:00 卒園式のために家族で保育園に 挨拶をして、証書を受け取り、小学校の目標を発表する息子を見て何ともいえない気持ちになった。 息子が大きくなったことへの嬉しさと戸惑い、卒園することの寂しさ、小学校への不安 自身は絶対泣くと思っていたが泣かなかった。息子がちゃんと証書を受け取れるか、不安で、終わった後は安心感が強かった。 終了後着替えて、お友達とマックへ 午後 15:30 ごろ KZFT 君の親子と合流して、メザスタで遊びマンションのキッズルームで遊ぶ みんなで銭湯に行った後に、うおべいで夕食 明日は仕事のため 23:30 ごろ就寝 体調 68 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-03-23</title><link>/posts/2023/03/23/986107/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/03/23/986107/</guid><description>午前 息子通園 なかなかゆっくり 昨日の実験の確認 会議 午後 上司と期末面談 部下と期末面談 実験結果がおかしく夕方まで悩む 結局、分析装置が変だった 実験続き 19:00 ごろ帰宅 体調 80 その他 定期を更新する。期限が 10 月 1 日に上書きされた PASMO を見て、また気が重くなる。 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-03-23</title><link>/posts/2022/03/23/163167/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/23/163167/</guid><description>午前 有給 8:30起床 朝食はホットケーキ 午前中は自宅で過ごす 息子と奥さんは公園に行く 昼食は自宅で 午後 息子の吃音について市のセンターで相談 職員の方と息子は遊べて楽しかったようだ 帰りにスーパーでお買い物 息子を散髪に連れて行く またスーパーによってお買い物 結婚記念日のレストランを予約 去年行った所と同じ流れのお店を予約 息子は疲れていたのか、21:00前に寝てしまった 体調 78 夜に片頭痛 その他 ガス会社変更 ENEOS都市ガスの予定 床暖使っている家庭は申し込みのために検針票のスキャン画像が必要なので次回予定 メイン使いしているviewカードでポイントが２倍になるらしい 息子の吃音について 市のセンターで相談員に相談 日ごろの様子や両親のかかわり方などをヒアリング とりあえず様子見という結論 吃音のパンフレットをもらう 体をよく動かすようにと 座談会などに案内してもらえるよう 今日のTabs ローストダック 新オープンした香港焼臘（ホンコンシュウラン）王子店で「香港式ローストダック定食」を堪能！肉厚な歯ごたえと甘めのオリエンタルなソースに魅了されたよ。｜赤羽マガジン 台湾 もはや台湾飯テロ!?　途中下車して腹ごなし、電車に乗る前にちょっと１杯！ 台湾各地の駅に近い食堂に焦点を当ててみた【台湾の人情食堂 vol.55「途中下車のお楽しみ、駅前食堂の旅〈1〉《台北、​北投、新竹、基隆、嘉義、​美麗島(高雄)、礁渓》」 】光瀬憲子 駅近で気軽に入れる美味い駅前食堂をピックアップ！【台湾の人情食堂 vol.56「途中下車のお楽しみ、駅前食堂の旅〈2〉台北、基隆、彰化、美麗島、池上」】光瀬憲子 マンション購入 マンションを買うまでの記録　前編 - 日毎に敵と懶惰に戦う MarkdownなWYSIWYG 見たまま編集できるOSSのマークダウンエディタを集めたい場所 - nwtgck / Ryo Ota Markdownをプレビューなしで見たまま編集できるOSSを発見！ - Qiita Milkdown GitHub - laobubu/HyperMD: A WYSIWYG Markdown Editor for browsers. Break the Wall between writing and previewing.</description></item><item><title>2021-03-23</title><link>/posts/2021/03/23/6792/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 22:07:56 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/23/6792/</guid><description>6:55起床, 食欲なし, おむすび一個, 子供通園
気分は微妙でなんとなく憂鬱
午前 朝打ち合わせに参加 昨日の実験を止めて、処理 よかったうまく行った 昼前にチーム内のミーティング 同僚とラーメン屋で食事 午後 処理の継続 工程チェックでイマイチなので再度処理 年度末の人事レビューで面談を実施 毎年苦手だ 残業1時間程度 体調 23:30就寝 理由もなく気分が優れない その他 VPSサーバーのバックアップを取り始めた 圧縮したバックアップは10日間保存し、それ以降のバックアプは自動で削除するように設定</description></item></channel></rss>