<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0627 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0627/</link><description>Recent content in 0627 on d.sk85.org</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 01:07:30 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0627/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-06-27[draft]</title><link>/posts/2024/06/27/350024/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/06/27/350024/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-06-27</title><link>/posts/2023/06/27/918997/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/27/918997/</guid><description>午前 暑い一日 朝、不安感少しあり エチゾラム頓服 息子通園 昨日の実験の分析と新しい実験一つ 何となくわかってきた ミーティング 午後 精製で間違った精製剤を使ってしまい、壊れてしまう やり直し 19:00 ごろ退社 24:00 過ぎに就寝 体調 78 今日からダイエット その他 奥さんから愚痴が多くて、疲れると言われた こちらとしては、暑くなってだるいねと言っただけなのだが、その前に僕がダイエットやりたくないと言っていたのも嫌だったようで、「あなたが調子よい日なんてない」と言われてすごく嫌な気持ちになった。そんなこと言わなくても、、、、と 家に帰ってから楽しい話が何もない、といわれたのも少しショック 僕としては、愚痴を言ってるわけではなく、「だるい」というのは仕事疲れたぐらいの意味なのだが 僕もだるいと言う権利はあるが、それで他人を嫌にさせるのは良くない 僕がだるいという頻度と奥さんの許容範囲が全然違うのが問題 奥さんはだるいといっても何も変わらないから言わない、という強いメンタルなので 「愚痴を聞くと疲れる」、といわれると自分を否定されている気分になる 僕も頻度を気をつけるし、言ってるときは聞き流して欲しい、とも伝えた 最近愛されていると感じることが無くて、ちょっと寂しい 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-06-27</title><link>/posts/2022/06/27/954523/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/27/954523/</guid><description>午前 息子通園 出社 インターンと大きめの実験 ミーティング 午後 実験続き なんとか一日で終わる 息子の言語関係の病院予約 残業2時間 体調 75 月曜からお疲れ気味 仕事も溜まってるし その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-06-27</title><link>/posts/2021/06/27/317087/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 22:09:07 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/27/317087/</guid><description>午前 6:50起床 息子にピザトーストを作る プラレールで遊ぶ 息子が自転車デビュー 近くの公園で乗ってみたけど、なかなか上手 普通に乗れている 昼食は自宅で 午後 少しお昼寝 息子は全く眠らない 夕方商店街を散歩、帰りに公園による 息子は夕方眠くてめちゃくちゃ機嫌が悪かった 20:00にコミナティ筋注接種1回目 大規模接種会場で接種 オペレーションが大変洗練されていた 受付から接種まで５分以内 特段異常事象なし お風呂掃除 プラレールの中間車両設計 設計図を書いていなかったので計測しながら作成 24:00就寝 体調 普通 子供と遊ぶの疲れる その他 Mowglii - Itsycal for Mac とても良い レジンキャスト - Wikipedia これは素晴らしい方法だ。プラレールの台車や車輪をどうしようか悩んでいたので、 この方法で大量製造できるかも。
3Dプリンタの造形物（フルボトル専用発光台座ケース）を型取り・複製する 〜準備編〜 | MUDAなことをしよう。 ウェーブ・シリコーンゴム1kg | 株式会社ウェーブ レジン＆シリコン複製講座vol.2 両面取り型 - 沈黙の工房 3Dプリントの原型をシリコン型とレジンで量産する – ツクレル – 自分自身のためにプログラミングしよう 3改造プラレールパーツ用のシリコン型の製作</description></item></channel></rss>