<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0408 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0408/</link><description>Recent content in 0408 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0408/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023-04-08</title><link>/posts/2023/04/08/975971/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/08/975971/</guid><description>午前 夜中まで仕事したため吐き気あり 子供の体操教室 子供も慣れてきたので、パソコンを持ち込み作業しながら見守る 傘忘れた 昼食は自宅でナポリタン 午後 奥さんは散髪 息子と期日前投票に行く 雨が降ったので帰りはバスで 自宅で過ごす 24:00 ごろ就寝 体調 緊張感強い 仕事のことばかり考える その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-04-08</title><link>/posts/2022/04/08/100749/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/04/08/100749/</guid><description>午前 早めに出社 朝から実験 ミーティング 午後 実験切り上げて資料作成 会議で発表 実験継続 17:30ぐらいに退社 夕食は今日もラーメン 心療内科で薬を処方してもらう 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-04-08</title><link>/posts/2021/04/08/144333/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 21:50:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/04/08/144333/</guid><description>午前 6:55 起床, おむすび２個食べられた。 布団で横にならず子供を通園 1 歳下のお友達と通園が一緒になってごきげんだった そのまま出社 昨日の分析 1 個は OK, もう一つはだめ 別の事業所から同僚が来て実験 色々と手伝う 上席から部下への仕事の振り方について指摘のメール 指摘の事実だけを改善し、自分が無能とか、仕事ができないとか避けない方向に気持ちが行かない様に意識することでコントロールすることができた。 指摘の件は、部下と素早く打ち合わせをして対応 同僚含む数人で外食, 色々と嫌な話も聞くが「とりあえず関係ない」と短時間で気持ちを切り替えられた 午後 午後イチで、技術系の役員会議で発表する資料の打ち合わせ 大きく修正する箇所は内容で安心 同僚の実験のお手伝い 思ってもいなかった結果になり、どうしようかと、固まってしまった 明日の発表の資料作成 あまり進まず、うーむネタ切れで困った 別チームの人はもっとネタを持っていて、進んでいるように見えるんだよなあ 残業 2 時間 23:30 就寝 体調 安定しており、忙しく不安定な中でも少しだがポシティブになっている 資料作成が不十分な状態で明日の発表を迎えることになる。心配は心配なんだけど、自分の中では今日できることは全力でやった。明日の午前中に可能な限りブラッシュアップして、内容を指摘されたらそれは次回改善しよう。という感じで気持ちを切り替えられた 人と比べても仕方がないし、クビになるまでは頑張ろう。という達観した感じになっている その他 ルンバの電極陥没の件で iRobot から連絡あり。 本体と充電器を同等機種に交換とのこと。ありがたい 息子を保育園に連れて行くのは主に僕の役割だが、他の子の保護者の方と自然に顔見知りになる。 あるお父さんが今日、軽く会釈をしてくれた 奥さんの友達のお母さんとその旦那さんと、今度公園に行くことになった 子供がいると少しづつ、でも確実に世界が広がっていく 悩み・不安・怒りを小さくするレッスン 「認知行動療法」入門 (光文社新書) | カーリルを購入 本当にみんなどうやって正気を保っているんだろうか。教えてほしい</description></item></channel></rss>