<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2021-07 on d.sk85.org</title><link>/archives/2021-07/</link><description>Recent content in 2021-07 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 23:02:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2021-07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2021-07-31</title><link>/posts/2021/07/31/503091/</link><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 23:25:19 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/31/503091/</guid><description>午前 7:30 起床 朝食はコストコクッキー半分と卵焼き 昼食をたくさん食べるのでセーブ 奥さんと息子はスイミングスクールの体験入学へ 心配したけれど、奥さんと離れてプールに入れたようだ 僕はウォーキングがてらヤマダ電機へ iPhoneSE が安かったので契約無しで一台買おうと思ったら、拒否されてしまった 7/31 からキャンペーンなのに在庫がないと言われてしまったよ 奥さんと息子の三人で焼き肉食べ放題へ 減量始めて胃が小さくなり始めているのか、食べる量が少なくなっている 午後 自宅で夕方までダラダラ スーパーで買物 息子は花柄の風鈴が欲しいみたいなので、探したが売っていなかった 昼多めだったので夕食はサラダ 子供を寝かせてウォーキング ツタヤに寄ってジブリを 5 枚借りる ウォーキングの良いルートを見つけた、歩道があって距離も時間も良い 魔女の宅急便を見る 魔女の…宅急便？
はい！
何でもお届けします！
魔法の力でひとっ飛びです。
じゃあ
お願いしようかしら。
わぁっ嬉しい！
初仕事なの！
…お薬だけど大丈夫かしら？
私、卸なの。
勿論大丈夫ですよ
ゾルゲンスマというお薬4vなんだけど…
（今度のお薬は小さそう）
はいっ！かしこまりました！ pic.twitter.com/wXixdZYNMu
&amp;mdash; ファーマ💊@薬学系Vtuber (@vt_pharma) November 22, 2020 魔女の…宅急便？
はい！
何でもお届けします！
魔法の力でひとっ飛びです。
じゃあ、
お願いしようかしら。
わぁっ嬉しい！
初仕事なの！
…お薬だけど大丈夫かしら？
私、薬剤師なの。
勿論大丈夫ですよ
エンシュアHを
4箱なんだけど…
（お薬なら軽いだろうな）
はいっ！かしこまりました！ pic.twitter.com/UEC0JYPvk9
&amp;mdash; わたる🏝薬剤師×保育士 (@ryoma0112r4) November 21, 2020 24:00 過ぎに就寝 体調 良好 その他 2017 年に大ブーム起きた Mastodon、公式 iOS アプリが登場 - iPhone Mania 4000 人超える</description></item><item><title>2021-07-30[通院11回目]</title><link>/posts/2021/07/30/437980/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 23:01:47 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/30/437980/</guid><description>午前 7:00起床 二度寝して9:00前に出社 昨日の実験の後処理と分析 予想外の結果で失敗なのだが、それはそれで面白い結果が出た 資料作成 お客さんとミーティング チームミーティング 午後 調査と資料作成 ミーティング コメダ珈琲でカツサンドで夕食 コメダ珈琲で初めて食事した 思ったより大きくて満足 心療内科 今日は待ち時間が短かった 歩いて帰宅 体調 普通, 朝吐き気がやや その他 心療内科受診 前回の受診
約一ヶ月ぶり 安定していたが、ここ一週間ぐらいは人事面談やら仕事が順調ではないので朝の吐き気がある しかし全体的に安定しており、吐き気も軽い 緊張前はBZDを服薬している 15分程度で問題なく終了、次回は1ヶ月後</description></item><item><title>2021-07-29</title><link>/posts/2021/07/29/215210/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 22:44:46 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/29/215210/</guid><description>午前 7:00起床 子供を保育園に連れて行く 出社 実験 昨日の実験の分析 新しい条件をいくつか 部下の上半期面談 緊張した 自分が受けるより緊張する チームミーティング 午後 文献の調査 調査した条件で再度実験 なにか行きそうか感じなのでそのまま継続 体調 朝やや吐き気 その他 喫緊の課題は未来 | Dr林のこころと脳の相談室 いま五輪を開催することは、ギャンブルである。賭け金は国民の命だ。 そしてこのギャンブルの結果は二つしかない。明瞭な負けと、隠微な負けである。 AlphaFold2 話題なので
タンパク質立体構造予測プログラムAlphaFold2の非専門家向け活用法 第1回「予測の良し悪しの判断」｜上海老師｜note</description></item><item><title>2021-07-28</title><link>/posts/2021/07/28/437035/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 22:36:03 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/28/437035/</guid><description>午前 7:00起床 子供の通園準備 やや調子悪く、布団で横になる 9:00過ぎに到着 ひたすら実験 うーむ、全然うまくいかない 文献調査を継続 ミーティング 午後 長めの会議 実験継続 うまくいかない、困った 残業1時間 体調 気だるい感じですね その他</description></item><item><title>2021-07-27</title><link>/posts/2021/07/27/678423/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 22:25:50 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/27/678423/</guid><description>午前 7:05起床 子供通園 本日は在宅勤務 前期の面談 調査, 資料作成 チームミーティング 午後 昼食は近くのラーメン屋でチャーシュー麺 資料作成継続 定時で終了 子供迎え, スーパーで買い物 子供を寝かしつけてからウォーキング 体調 面談だったので、ずっと緊張しているのか、ここ数日軽い吐き気と不安感 その他 dポイント1万円分もらえた。何を買おうか プレゼントが届く。ノイズキャンセリング優秀</description></item><item><title>2021-07-26</title><link>/posts/2021/07/26/126734/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 22:00:16 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/26/126734/</guid><description>午前 7:00起床 久しぶりに体調悪く不安感と吐き気 息子通園 実験 精製 ミーティング 午後 実験 新しい工程を一つやったがあまりうまくいかず中止 面談準備 文献調査 残業２時間 体調 偏頭痛強い やや下がり気味、気持ちが下向き 明日の面談は準備をしたので大丈夫 自分よりも部下の面談が心配 その他 あついなあ</description></item><item><title>2021-07-25</title><link>/posts/2021/07/25/579802/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 22:15:02 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/25/579802/</guid><description>午前 7:00起床 息子にサンドイッチを作る 公園とスーパーに行く 午後 昼食はマクドナルド お昼寝 夕方公園 体調 BZDを飲んで早めに就寝 その他 ダイエット開始 去年の減量分を軽くオーバーしてしまったので、また76ぐらいを目指し減量開始 夕食の米をやめて完食中止 Soundcore Liberty Air 2 Pro｜完全ワイヤレスイヤホンの製品情報 – Anker Japan公式サイト 奥さんに誕生日プレゼントで買ってもらう、ありがたい</description></item><item><title>2021-07-24</title><link>/posts/2021/07/24/771550/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 22:07:15 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/24/771550/</guid><description>午前 7:30起床 息子とプラレール アレルギー専門医に息子を連れて行く、奥さんが説明を聞く 帰りに公園の噴水で遊ぶ 午後 昼食はコストコで買った麻辣まぜそば 大人は昼寝 夕方、息子と奥さんは公園に 体調 人事レビューが来週で休みも明日までなので気が重い 夜眠れずBZD追加服用 その他 オリンピックらしい 全く興味がなく、感染症予防の観点から中止が望ましいと思っているが、やるからには成功して欲しい 年配の権力者がイベントに絡むとろくな事がないので、35くらいまでの人が中心にやればいい せっかく金をかけるのだから、若者のためのイベントになってほしい</description></item><item><title>2021-07-23</title><link>/posts/2021/07/23/782981/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 22:00:36 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/23/782981/</guid><description>午前 7:30起床 近くのショッピングモールへ行く 息子は昆虫展のブースに奥さんと入っておもちゃを貰った 帰りにマンションの噴水で水遊び 午後 家族でプール 帰りにスーパーで買い物 夕食はコストコのチキン 体調 喉が痛い、風邪かな その他</description></item><item><title>2021-07-22</title><link>/posts/2021/07/22/405756/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 23:17:28 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/22/405756/</guid><description>午前 7:30起床 家族で9:30ぐらいにショッピングモールへ出発 店をウロウロしながら、早めに昼食 午後 コストコで買い物 キャラメルフラン クッキー ぶりポキ(明太子) チキン 台湾まぜそば フードコートでハンバーグとホットドッグ 帰宅してお昼寝 夕食はぶりポキ, デザートにキャラメルフラン 体調 普通 その他</description></item><item><title>2021-07-21</title><link>/posts/2021/07/21/654092/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 22:05:22 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/21/654092/</guid><description>午前 7:00起床 本日有給 発熱なし, ごく軽い倦怠感, 腕の痛みは1回目接種より軽い 二度寝 マクドナルドで読書 午後 昼食は奥さんと近くのラーメン屋へ, 650円でなかなか お昼寝 読書 やや喉の痛み 夕方お迎え 体調 普通 その他 結局発熱もなく終わった</description></item><item><title>2021-07-20</title><link>/posts/2021/07/20/338119/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 21:47:17 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/20/338119/</guid><description>午前 7:05起床 息子を通園 出社 依頼されていた測定 実験一つ チームミーティング 午後 お昼は近くのカレー屋に 実験の後処理 調査業務, 資料作成 定時退社 図書館でアポロ13号―奇跡の生還 | カーリルを借りる ワクチン接種 (二回目) 体調 普通 その他 remember the milkを無料ユーザーで使用再開</description></item><item><title>2021-07-19</title><link>/posts/2021/07/19/554591/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 23:47:32 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/19/554591/</guid><description>午前 7:00起床 息子を通園 咳もおさまりギリギリ通園できそう 在宅勤務 チームミーティング 午後 昼休みに歯医者でインレーを入れ直す 会議と打ち合わせ 雑務 定時で上がってマックで読書 スーパーでブリが安かったので購入 家族で帰宅中にひまわりを一輪買う 体調 普通 その他 UQの低速モード 5~10Mbpsぐらいでるな。</description></item><item><title>2021-07-18</title><link>/posts/2021/07/18/622036/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 23:18:12 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/18/622036/</guid><description>午前 7:15起床 朝食作る 息子散髪 電車で鉄道博物館駅まで散歩 大宮で bakeを久しぶりに購入 午後 UQに切り替え 昼頃息子がまた咳をし始める kkdayで半額クーポンやっていたので浅草に林家排骨 リン・パイコーを買いに行く 味は本場に近くサイズ感はありますが、肉が、う、薄い 観光地なので色々と食べたい人が多いと思うので、あえて薄くしているのかな 夜は林家排骨で買った肉を 夜、息子咳が強めに出ていたので早めに寝かしつける ベンゾジアゼピン追加服用して23:45に就寝 体調 普通 左手薬指に水疱 仕事柄、多分薬疹ですね 広がらないようなので様子見 その他 UQ快適 低速モードの切り替えが楽 以前の300Kbpsではキツかったが、1Mbpsはけこう使える。youtube music聞きながらtwitterできるぐらい UQでんきを申し込んで、でんきセット割も申し込む</description></item><item><title>2021-07-17</title><link>/posts/2021/07/17/99869/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 21:48:29 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/17/99869/</guid><description>午前 息子の熱下がる 保育園の夏祭りは奥さんが参加 回転寿司で昼食 午後 僕はお昼寝 息子はiPadで遊んでいたようだ 最近、加算減算の概念がわかってきた スーパーに買物 夕食中に息子は咳が出始める 夕食は冷製パスタ 体調 普通 その他</description></item><item><title>2021-07-16</title><link>/posts/2021/07/16/443277/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 22:42:26 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/16/443277/</guid><description>午前 7:00起床 息子発熱でお休み 早めに出社 事務仕事 ミーティング 午後 事務仕事 長めの会議 ほぼ定時で帰宅 体調 歯の詰め物が痛い その他 iPhone12のケースをAnker Magnetic Silicone Case for iPhone 12 &amp;amp; 12 Pro｜スマホ・タブレットケースの製品情報 – Anker Japan公式サイト新調 Combo TouchでJISキーボードなのにUS配列になる件、iPad OS 14.6に戻すと解決。Logicoollのファームウェアアップデート待ちかな</description></item><item><title>2021-07-15</title><link>/posts/2021/07/15/370536/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 21:43:02 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/15/370536/</guid><description>午前 7:00起床 子供を通園 子供がくしゃみをして風邪気味 昨日の実験を分析 まあまあ 新しく条件きつめで始める 結構進んでいる チームミーティング 午後 実験継続 精製作業 精製したのを分析したがよくわからない うーむ、うまくいってそうなんだけど 残業1時間 体調 普通 その他 ちょっと聞かせてください…！あなたがその指で「攻撃」に加わった理由｜NHK取材ノート｜note 懲戒請求した人が一瞬でもこういう記事を読んでくれればな logicool combo touchでキーボード入力がJIS配列になる問題 logicoolに問い合わせを試したが改善しないなあ</description></item><item><title>2021-07-14</title><link>/posts/2021/07/14/329582/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 21:38:47 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/14/329582/</guid><description>午前 7:00起床 二度寝して出社 実験 チームミーティング 午後 長めのミーティング 実験 残業1時間 体調 ちょっと悪め その他 UQ simが発送された 蒸し暑いですなあ</description></item><item><title>2021-07-13</title><link>/posts/2021/07/13/831099/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 22:41:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/13/831099/</guid><description>午前 7:00起床 腹痛と気持ちの悪さ 通園お願いして二度寝 10:00前に出社 実験 チームミーティング 午後 実験 過剰に進んでしまった 量を少なめにして再チャレンジ 制御が難しい。これどうしよう、少しつづ分析しながらやるか 原料の製造 残業なく帰宅 夜は義母から届いたマンゴーを食べる 今年も美味しいな 23:30就寝 体調 少し悪い その他 UQの承認降りたのでそのうちSIMが届く UQモバイル、音声プラン（SIMのみ）契約で最大14,200円分の高額還元中【7月31日まで】 - Skyblueを使って契約 UQ電気も申し込みしないと、UQ電気の申込みと電気セット割の申込みは別なので注意 私の使用量(15GB/month)からすると、月平均2000円程度でUQ使えるのは大きい 音楽をストリーミングで聴くときは低速モードにすればもう少し減るかな</description></item><item><title>2021-07-12</title><link>/posts/2021/07/12/676340/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:10:38 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/12/676340/</guid><description>午前 7:00起床 本日有給 自宅で映画を見つつ過ごす ロード・オブ・ウォー - Wikipedia 午後 昼食は回転寿司 ネットカフェで漫画を読む UQを申し込み 子供を迎えに行く 体調 普通 その他 iPadOS 15の場合はCombo TouchのキーボードがJIS配列なのにUS配列と認識される logicoolに問い合わせ中</description></item><item><title>2021-07-11</title><link>/posts/2021/07/11/92255/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 01:33:04 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/11/92255/</guid><description>午前 7:00起床 魚屋で鯛を買う 安いがサイズが小さかったので二匹 二千円 大人用のケーキをいつものところで買う 昼食はカレーうどん 午後 魚を捌いてあら汁も作る マクドナルドで製薬の本を読んで勉強 奥さんと息子と合流 帰りに息子のケーキを購入 夜は鯛めしとあら汁 寝かしつけの時に寝てしまった 20:30就寝 体調 普通 その他 COVID-19の感染者は増えているが死亡者が伸びないのは、治療ノウハウの蓄積とワクチンのおかげだろう 鯛のあら汁 大切なのはアラの量
アラの霜降りは当然やって、少なめの水に塩を少しと多めの酒を入れて水からゆっくりと煮る 野菜は不要 最後に味見して塩と少しの醤油で調整 アラが多いとそれだけでしっかりとダシが出るのでだしの素はいらない ネギを入れるととても美味しい。鯛ラーメンのスープに近いかな</description></item><item><title>2021-07-10</title><link>/posts/2021/07/10/780947/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 00:52:28 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/10/780947/</guid><description>午前 9:00前に起床 息子にピーナッツバターを少量食べさせたらアレルギー 9:10ぐらいに摂取して、５分以内に吐く, 顔の紅潮, 片目をこする, 喉の痛みを訴える すぐにマンション下の小児科に連れて行ったら臨時休診 電話で症状を伝えて、タクシーで近くのかかりつけ小児科2につれていく 9:40ぐらいに到着, 9:50ぐらいに受診 両目をこするようになっていたが、受診時には改善傾向 10:15ぐらいには目のかゆみがなくなり、顔の紅潮も消失 抗ヒスタミンシロップを処方してもらって、すぐに飲ませる ピーナッツやソバ粉アレルギーは症状が重く、数分後の状態が素人には予想できないのでとても怖かった 一階の小児科が開いているか確認してから与えるべきだった。 お昼ごはんはしっかり食べる 午後 奥さんが職場でのワクチンのため一緒に出かける 息子と僕は有明に ゆりかもめに乗って喜んでいた マクドナルドでおやつを食べて、がん研の隣の公園で水遊び 新橋までゆりかもめで移動して帰宅 夜は唐揚げ 息子のiPad Ariの設定をする トドさんすう買っちゃった 体調 良好 その他 近くのアレルギー専門医がいる小児科を受診することに iPad Pro (2020, 11インチ, 128GBモデル) Combo Touchを装着するとこんな感じ。重量感はあるが、キーボードがマグネット方式で取り外せるのでタブレットとして使うときにストレスはない。キーボードの質感は良い。数字キーの上に音量等の制御キーとランチャーキーが付いているのが素敵。トラックパッドは反応がよく、アプリの切り替えも良好。これはいい買い物をした。外出するときは次からはこの組み合わせだな。</description></item><item><title>2021-07-09</title><link>/posts/2021/07/09/845968/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:36:54 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/09/845968/</guid><description>午前 7:00起床 息子を保育園に 出社 午前中は測定 デスクワーク 午後 資料作成 長めの会議 会議前にBZD服用 01:30就寝 体調 普通 その他 iPad Proが届く iPad Airから設定やらデータをBluetoothで移行 USB-Cで充電できるのは最高に便利 体感的な速度向上はなし エレコムの安いiPadケースは安さなりの品質でした Combo Touchトラックパッド搭載キーボードケース（iPad Pro &amp;amp; iPad Air用）も買ってしまった amazonでpaidy使って買うと3000円分安くなると言い訳</description></item><item><title>2021-07-08</title><link>/posts/2021/07/08/198844/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 22:13:44 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/08/198844/</guid><description>午前 6:55起床 息子検診のため奥さんは有給 朝食を取って早めに出社 昨日の実験の確認と後処理 大変うまく行っていた チームミーティング 午後 実験継続と分析 定時退社 ビックカメラでApple Pnecil 2thとiPadケースおよびトップコート（水性スプレー） つや消しを購入。これでプラレールのシール保護できるかな 夕食は餃子でした 息子はすぐに寝てしまった 23:30就寝 体調 普通 最近は朝の目覚めが良い その他 Combo Touchトラックパッド搭載キーボードケース（iPad Pro &amp;amp; iPad Air用）
なかなかのお値段ですが、Apple純正よりも安くてトラックパッドも大きい。そして何よりもキーボードを外せるのがいいね。重量は574gでipad本体465gとと合わせると1kg程度。キーボードを外すと800gぐらいだろうか。寝転がってipadみるには厳しい重さだ。ただキーボード搭載のipad proを触ってみると大変便利そう。</description></item><item><title>2021-07-07</title><link>/posts/2021/07/07/589222/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 21:56:34 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/07/589222/</guid><description>午前 7:00起床 9:00前に仕事開始 9:30から会社役員に発表 緊張して気持ち悪くなるといけないのでベンゾジアゼピン服用 特に問題なかった その後チームミーティング 午後 部署内でのミーティング 昨日の実験の後処理を一つ 夕方に実験一つ開始 残業1時間程度 夜は鮭のフライ 寝かしつけに1時間ぐらいかかってしまった 体調 普通 その他 11インチiPad Pro (第2世代) 128GBを買う
ビックカメラ.comで型落ち品が7.4万で売っていたので購入。現行のiPad Air 4thの256GBモデルが定価8.8万なので悪くないでしょう。</description></item><item><title>2021-07-06</title><link>/posts/2021/07/06/38803/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 23:05:29 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/06/38803/</guid><description>午前 7:00起床 雨が振りそうなので急いで通園 そのまま出社 実験を精力的に進める チームミーティング 午後 引き続き実験 今日一日で3つ進んだ 測定依頼 残業0.5時間 SMBCカードを持っているとドトールでキャッシュバックが効くのでサンドイッチを購入 夕食はドライカレー 24:00就寝 体調 普通 その他 Private Relay Get ready for iCloud Private Relay - WWDC21 - Videos - Apple Developer
確認君で見てみると、生ipが隠匿されてcloudflareにproxyされている。 Macのメニューバーにスクリプトの出力を表示してくれる「xbar (旧BitBar)」がBeta版でApple Siliconに対応。</description></item><item><title>2021-07-05</title><link>/posts/2021/07/05/413666/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:04:10 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/05/413666/</guid><description>午前 6:55起床 息子を通園させてそのまま出社 実験の後処理 チームミーティング 午後 新しい実験 うーん、大変微妙な結果に 発表会の打ち合わせ 文献調査 残業1.5時間 24:30就寝 体調 普通 その他 SBI証券の投資信託積立にSMBCカードが使えるようになったので設定</description></item><item><title>2021-07-04</title><link>/posts/2021/07/04/189991/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 23:35:18 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/04/189991/</guid><description>午前 6:50起床, 朝から雨 息子にサンドイッチを作る デザートは桃 奥さんは雨のに息子とスーパーへ マクドナルドで読書シリア原子炉を破壊せよ─イスラエル極秘作戦の内幕 | カーリル 胡椒餅を作る 革が薄くて破れてしまった ちっちゃい 味は本格的、八角が効いている 午後 近くの電気屋でipad proのLiDARを試してみようと思ったが、対応アプリが入っていなかった 少し昼寝して18時前に起きる 息子を風呂に入れて寝かしつけ 本を少し読んで24:00に就寝 体調 普通 その他 何もしていないが、一日中子供といると疲れる 新しいiPadを買おう 息子がiPad Air (3th)をよく使うようになってきたので、大人用と子供用のiPadを分けたい。主に使う場所は自宅。候補はiPad Air (4th)の256かiPad Pro（M1)の256-11インチ。iPad Proで興味があるのはM1プロセッサ、LiDAR, tb3。LiDARはiPhone Proにも搭載されているので、日常的にスキャンするのは次のiPhone Proを買うほうが賢い。M1は良いプロセッサだが、それを搭載したiPadを使わなければいけないような処理をタブレットでするか疑問。多分自作PCかMacBookProを使う。iPadProは明らかにオーバースペックなのだが、価格差2万円ぐらいなので好きなの買って満足感得るという手もある。うーん、iPadAirかなあ (touch IDあるし)
Apple LiDARスキャナーを上手く使う⑩の方法｜iwama｜note</description></item><item><title>2021-07-03</title><link>/posts/2021/07/03/691938/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 22:49:20 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/03/691938/</guid><description>午前 8:00起床 朝食軽めにパン 薬局で薬を処方してもらい、駅に子供を抱っこしてダッシュ ギリギリ間に合った 新しくできたショッピングモールへ 息子はずっと鉄道模型の店で遊ぶ 中古のプラレールの中間車がやすかったので調達 午後 お昼はフードコートで いまいちでした 奥さんは服を買いまくる 息子とおもちゃ屋にいったり時間をつぶす いつでもピンポン バスボタン｜子供向け乗り物玩具メーカー-株式会社トイコー-買う 帰宅して疲れ切って寝る 夜はネギトロ丼を 子供寝かしつけると、すぐ寝てしまった 24:00就寝 体調 普通 その他 The World&amp;rsquo;s Most Intuitive 3D Design App | Shapr3D
SoftbankのiPadに体験版がインストールされてたのだが、なかなか良さそう ばらの花 × ネイティブダンサー - YouTube</description></item><item><title>2021-07-02[通院10目]</title><link>/posts/2021/07/02/960966/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 22:39:11 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/02/960966/</guid><description>午前 7:00起床 まあまあ元気に通勤 雨が強かったのでバスで 実験 精製作業 確認のための実験を一つ 資料作成 チームミーティング 午後 昼食は抜く オンラインのセミナー 新しいプロジェクトの実験一つ 会議 定時に退社 煮干そば 流で夕食 その後心療内科 22:00ごろ帰宅 プラレールのシールをデザイン 01:00就寝 体調 普通 その他 心療内科9回目 前回の通院
安定しているので次の通院は一ヶ月後で良いとのこと わーい</description></item><item><title>2021-07-01</title><link>/posts/2021/07/01/263454/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:08:30 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/01/263454/</guid><description>午前 6:30起床 珍しく時間通り起きられた しかし、子供が通園してからまた二度寝 9:00に出社 見積もりの確認 論文の確認 午後の実験の見立て チームミーティング 午後 昨日の実験の後処理 思ったよりも時間がかかったがうまく行った 分析 稟議起案まではできなかった 帰りは雨がきつかったのでバスで帰宅 夜は奥さんが作ってくれた鯖寿司 大変美味しかった 夜にプラレールの中間車両を出力 iPhone, iPad, Apple WatchのOSをpublic betaにアップデート 普段使っているデバイスを何も考えずにアップデートしてやった 24:30就寝 体調 普通 その他 明日は久しぶりに心療内科 奥さんは会社でワクチン接種ができるそうだ モデルナ製のようだ、日程が決まってよかった 会社の制度でワクチン接種は追加有給らしいので、二度目のワクチンの翌日に有給取得 naotyu- | The Night Flight feat. 分島花音 - YouTube</description></item><item><title>2021-06-30</title><link>/posts/2021/06/30/501744/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:01:56 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/30/501744/</guid><description>午前 7:00起床 出社して昨日の実験の後処理 分析したが全然だめ 新しい実験を一つ 技術系の会議に参加 チームミーティング 午後 長めの会議一つ 僕の番だったので会議前にBZD２錠服薬 特に問題なく終了 午前中の実験の後処理まで終了 夜はタンドリーチキンなので帰りにチーズナンを購入 寝かしつけをしていたら寝てしまい、そこから目が冴えて2:00ぐらいまで眠れなかった 体調 普通 その他 プラレール用のシールを作るために普通紙をハガキサイズでレーザープリントしてみて、貼ってみたが良い感じだ。</description></item></channel></rss>