<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>memo on d.sk85.org/</title><link>/tags/memo/</link><description>Recent content in memo on d.sk85.org/</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Sun, 23 Jan 2022 22:04:03 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/memo/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022-02-23[draft]</title><link>/posts/2022/02/23/180806/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 01:07:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/23/180806/</guid><description>午前</description></item><item><title>2022-02-21</title><link>/posts/2022/02/21/620217/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:34:55 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/21/620217/</guid><description>午前 朝は調子が悪く送迎を変わってもらう 9:00過ぎに出社 実験2つ仕込む ミーティング 午後 書類仕事 朝の実験1つ片づける 思ったより時間がかかってしまった 少し書類仕事をやって帰宅 23:00に就寝 体調 80% その他 PGroonga codimdはさくっとメモを取るのに良いが、検索機能がついていない。dbはPostgreSQLなので、PGroonga - PostgreSQLで高速日本語全文検索！を試してみる。
pgroongaのdockerイメージ pgroonga/docker バージョンはcodimdで使っているPostgreSQLと同じ11系のgroonga/pgroonga:2.3.3-alpine-11 dbに接続して&amp;rsquo;CREATE EXTENSION pgroonga&amp;rsquo;するのを忘れずに Ubuntuにインストール | PGroonga codimdのデータ構造はこんな感じ List of databases Name | Owner | Encoding | Collate | Ctype | Access privileges -----------+--------+----------+------------+------------+------------------- codimd | codimd | UTF8 | en_US.utf8 | en_US.</description></item><item><title>todo/目標</title><link>/posts/2021/05/02/776615/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:01:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/05/02/776615/</guid><description>todo 読書 mRNAワクチンの衝撃: コロナ制圧と医療の未来 | カーリル シリア原子炉を破壊せよ─イスラエル極秘作戦の内幕 | カーリル 攻撃は必ず実行するが、シリア(アサド)がどのように反応するかについて相当議論があった イスラエルはハマスとシリア同時に戦うのは辛いので、アサドが黙っていられるように(拳を振り上げなくても良いように)攻撃がイスラエルによるものであることを絶対に認めてはいけなかった 『シリア原子炉を破壊せよ　イスラエル極秘作戦の内幕』極秘裏のシリア原子炉空爆、その背後の覚悟と戦略 - HONZ アポロ13号―奇跡の生還 | カーリル 映画では綱渡りの連続だが、実際の帰還オペレーションは根拠をもって遂行されている 不確定だったのは爆発の際に帰還船の断熱材が損傷している可能性ぐらい(だがそれはどうしよもない) こういう事故を乗り越えて、調査し記録を残してきたからこそアメリカの宇宙産業は強い アルツハイマー征服 | カーリル アルツハイマーは治験のデザインが難しい どの段階の患者で試すのか、効果をどう設定するかで見え方が全く異なってくる (感想)今後バイオ医薬品の認可が進んだとしても、バイオ医薬品は低分子と比べるとどうしても高価なため、効果が出なければ投与を停止せざる得なくなるケースが出てくるだろう。バイオ医薬品が患者にとっては最後の希望のようになると、投与停止は医師にとっても相当重い決断となる。その点、低分子はコスト的に投与し続けることはできるので「(効かずとも)希望」にはなるのではないだろうか。 正義を振りかざす「極端な人」の正体 (光文社新書) | カーリル 社会的地位がある男性で中高年が多い twitterで暴れ回っている人の印象と合う 現代ロシアの軍事戦略 (ちくま新書) | カーリル 愛国とナチの間 メルケルのドイツはなぜ躓いたのか | カーリル 中道右派政党の中で左寄りの政策を行った シリア難民のごたごたや、地方の小村が軽視されている状況で、草の根的に活動していたAfDの台頭を許してしまった (ここら辺はラストベルトからの強烈な支持を受けたトランプに似ている) 金融危機やコロナ対策では評価された 自身の理念を受け継ぐ後継者を作れなかった いま、台湾で隠居してます | カーリル 年収を偽ってクレジットカードを作ったと堂々と書いていて、モラルの無い人なんだなと思った 現地であまり友達がいないと書きつつ、それを意識せず偏りのある台湾人観を書いている。日本はこう台湾はこう、と断定する記述が多い 多様性多様性と書きながら、著者には多様性が無いような・・・ 楽しみに読みましたが残念でした 現代ロシアの軍事戦略 (ちくま新書) | カーリル 目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 具体的にやる仕事を通勤中に頭でリストアップ 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標(最低ライン)を建ててみる</description></item><item><title>2022-02-20</title><link>/posts/2022/02/20/804421/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:01:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/20/804421/</guid><description>午前 息子に朝食を作る 米粉パンと卵焼き、ヨーグルト 息子スイミング その間に図書館で本を借りる mRNAワクチンの衝撃: コロナ制圧と医療の未来 | カーリル 昼食は自宅でパスタ 午後 奥さんは美容院へ お昼寝 夕方、自転車で近くの公園へ お風呂の後は早めに就寝 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-22</title><link>/posts/2022/02/22/959430/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:01:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/22/959430/</guid><description>午前 息子通園 明日は休みなのでちょっと気が楽 昨日やり残した実験の後処理 ミーティング 昼食は明日から元の事業所に帰る同じチームの方とカレー 午後 純度チェック 1個は変な不純物が入っていたが構造がわかった 触媒が原因か 契約社員の方に、システムの操作を教わる 報告書作成 残業1時間 スーパーでたこ焼きと牡蛎フライが3割引きだったので購入して奥さんにあきれられる 体調 76% やや仕事が遅かった、もっと出来たはず その他 今日のTabs</description></item><item><title>心療内科に行くことに</title><link>/posts/2021/01/22/586544/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/01/22/586544/</guid><description>書いている今は元気なんだけれど、
どうも最近、気持ちの上がり下がりが激しく安定しない。 それに、頭が働かない、仕事のやる気が出ない、極端な解法を選びたがる、悪い方悪い方に考える、理性的に答えが出ていることに心がついていかない。
身体的には 夜目が冷めて朝まで眠れなくなる、朝の吐き気(これは4年前ぐらいから？)
家族と話をして、一回見てもらったほうが良いんじゃない？ということで火曜日に近くの心療内科を予約した。来週火曜日に初診。
もともとストレス耐性がなく、情けない人間なんだけど、組織の中で生きていく上でストレスに晒されるたびにこんなに心身に不調が出るのでは、たまらない。医師に相談することで、良い方向に進むと良いんだけど。</description></item><item><title>明日心療内科へ</title><link>/posts/2021/01/22/342303/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/01/22/342303/</guid><description>今日は有給を取得した。 木曜日は結構元気で食欲もあったのだが、金曜は朝からダメ (夜更ししたから？)。
奥さんがなるべく早く医師にかかるべきだとアドバイスしてくれて、 自宅近くのクリニックで良さそうなところを探して連絡したら、 運良く明日見てくれることに。
昼は奥さんと北千住にいって食事を。
胃はムカムカしていたが、奥さんと外出したかった。 そのあと駅の成城石井に寄ったんだけど、眠気があったのと、商品がたくさんあるのを見て威圧感を感じだというか、理由は不明だが結構辛かった。
帰宅してお昼寝。 夕方漫画喫茶で、漫画数冊を読んで、子供を迎えに行って帰宅。
こういう感覚、記憶にあると思ったら入学した大学院をすぐに辞めたときの感覚だ。よる眠れないし、吐き気はするし、辛かったっけ。 あのときは逃げる先があって、ほぼ衝動的に逃げた。
だから逃避がプログラミングされてしまったのかな？ 安定した職を持ち家族がいる状態で安易に逃げるのは悪手だろう。 自己認識 (LargeSize) 奥さんからの手紙 (LargeSize) 奥さんからの手紙 (LargeSize)</description></item><item><title>心療内科受診</title><link>/posts/2021/01/23/562237/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/01/23/562237/</guid><description>アンケート式の問診票に記入、5択式の心理検査のようなものにも記入。 まず医師の診断の前にスタッフ(臨床心理士？)による問診。
自分が書いたメモと妻に書いてもらったメモをベースに、話を聞いてもらいながら症状をまとめてもらう。
その後、医師の診断 (35分)。 過去に大学院を衝動的に辞めたことについて、その時の理由や気持ち、対処等、細かく聞かれた。 また、数年前から気分が落ち込みがちになった件について、思い当たる原因はあるか質問。 好きな仕事のタイプや人間のタイプも聞かれました。
先生は自分の見解を言うのではなく、終始ほぼ質問のみ。
診断としては不安障害、うつ状態とのこと。 心理検査ではスコア 29 (正常16)でうつの傾向。
気分が沈んで、それが原因でネガティブになるマイナスサイクルが回っているとのこと。 数年前からのマイナスサイクルが早くなっている。 まず気持ちの落ち込みを投薬で直し、その後に考え方を修正していく治療方針。
以下二週間分処方してもらい、二週間後に再診
パキシル12.5mg エチゾラム0.25mg ドンペリドン10mg 上席へは報告したほうが良いとアドバイス。</description></item><item><title>経過 day13, 14 [通院二回目]</title><link>/posts/2021/02/06/357527/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/02/06/357527/</guid><description>13日目 金曜 7:00ごろに起床。 朝不安感少しあり。おむすび一個食べられる。 午前中は別部署の朝会議で時間を割かれる中、作業。
昼前の会議で上司からの指摘後(チームの作業トラブルへの対処法に係る根拠について)、非常に気持ちが不安定になる。
昼食、気持ち的に落ち込み、あまり食欲ない。
13:00から別部署の会議
ある人が、少し詰められていて自分が詰められているみたいで嫌な気持ちになる。
会議後、その人に気にしなくていいよと言う。
作業が思ったように進まず、焦る。
残業2.5時間 23:45ぐらいに就寝
14日目 土曜日
8:00に起床。食欲ややあり、吐き気なし。
午前中〜15:00ぐらいまで家族でショッピングモールに行き、 コストコなどで買い物。
暖かくて気持ちが良い。 穏やかに過ごせた。
夕方、心療内科に通院
身体面、精神面で体調が改善してる 問題に対して、不安もでるが、問題の改善を考えられるようになってきた。 わからないことへの劣等感や、自己評価が低い 貧乏ゆすりがでる ベンゾジアゼピンへの依存が心配 集中できるようになってきた 先生からのアドバイス
自分と他人を置き換えて考える (客観視)
相手がわからないからと言って、相手を劣った人間だと思いますか？ (思いません) 上のように思えるなら絶対に大丈夫です。変えていけます 結果と過程を分ける
結果を意識するから不安になる。まず結果を思考から排除する。 薬は飲み続けたほうが安定する ベンゾジアゼピンの量には注意しているので大丈夫です 不安感が強いときは2錠飲む 思考の癖を直していく。 過剰な不安をコントロールする 生まれ持った性格はあるが、癖の部分は意識することで変えていける 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1~2錠/朝, 昼, 夜 (不安感が強いときは2錠) ドンペリドン10mg 1錠/day 二週間分の処方箋をいただき、次の診療は二週間後</description></item><item><title>2021-02-19 [通院3回目]</title><link>/posts/2021/02/19/461044/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/02/19/461044/</guid><description>2021-02-18(金) 6:55 起床 不安感なし、食欲普通、おむすび二個食べられた
午前 朝のミーティング 製造継続(最終処理と純度確認) お昼前のミーティング 午後 新事業について説明会 チーム会議 お客様の見積もりについて会議 新製品について調査 残業なし 夕方 残業なしで代謝して、ラーメン食べてからコメダ珈琲で時間を潰し心療内科へ。
時間待ちの間に、機械学習の勉強
体調 特に問題なし, 翌日が休みなので気は楽 会議中は緊張感強い (先週と比べると緊張弱まっている) 就寝24:45ぐらい (日記を書いていたら遅くなってしまった) ベンゾジアゼピン　毎食後1錠 その他 今週も乗り切れた。
気分的には波があるが、幅は受診前と比べて格段に減った。継続して働けていることが幸運だ
診療内容 /posts/2021/02/07/872227/
診療は二週間の調子をまとめた自作の記録シートをベースに、質問とアドバイスが多かった。
会社に行けなかった日につていは、理由を考えてくれた。
前半調子が良かった反動が二週間目に来ているようだ。
19:30予約で治療始まったのが22:30。とても丁寧に診察してくれる先生を信頼しているので待つことに問題は無いけれど、診療室にはずっと患者が入ってきており、朝9時から夜まであんな調子なんだろうか？
先生の健康のほうが心配になる。
処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1~2錠/朝, 昼, 夜 (不安感が強いときは2錠) ドンペリドン10mg 1錠/day
エチゾラムは余っているので少なめに処方
エチゾラムの残量確認 (余剰で持ちたくないので、残量を確認して調整してもうら)</description></item><item><title>2021-02-25</title><link>/posts/2021/02/25/500775/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/02/25/500775/</guid><description>7:00起床, 吐き気少ない, おむすび一個, 不安感なし
午前 朝, 他部署のミーティング 実験の後処理。(これまでの方法と変えたが問題なし) チーム内、チーム間ミーティング (数値目標についてもっと意識するように指示) 午後 実験の後処理継続 明日の会議用に資料作成(随分時間がかかってしまった) 残業2時間 体調 朝のミーティングで、今日は結構指摘されてる人がいて動悸が走る。
自分ではない、指摘されてる人は僕ほど動揺してないんじゃないか、自分はこういうときに強い反応が出る、
と自分に言い聞かせて、自分の認知を修正しようとしたが、
結構強めに不安感と抑うつ感が出てしまい、14:00ごろまで気持ちが持ち直さなかった。 その他 自動思考からでる不安感のコントロールには失敗したが、少なくともコントールしようと努力できた 資料作成が全て終わらなかったが、ミニマムゴールは達成できたと自分を褒められた 帰りが遅くなってしまったため、息子の入浴を変わってもらった。
いつもは「入浴は僕のしごとなので」と奥さんからのオファーを頑なに断るが、今日は少し考えてオファーを受けられた。空いた時間で部屋の片付けや寝る準備をできた。 上記のようなことも、考えないとできないのがちょっと嫌 薬 食後1錠 昼休みに認知療法の本を読む</description></item><item><title>2021-04-02 [通院6回目]</title><link>/posts/2021/04/02/105844/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/04/02/105844/</guid><description>午前 6:55起床, スポーツドリンク, 少し横になってから出勤 朝のミーティングは欠席 昨日の後処理継続 昼前のチームミーティング 午後 書類仕事をぐんぐん進める ミーティング 通院のため途中で退社 残業20分 ラーメン食べて喫茶店で診療待ち 診療終わって薬局へ寄って22:00ぐらいに帰宅 体調 普通 その他 心療内科6回目 前回の通院 2021-03-19 [通院5回目]
今回は短時間で終わりました。
なぜ業務で高評価を受けたのに嬉しくないのですか？ わからない。昔は嬉しかったと思うが、いまは自信がない 第一週目に調子が悪かったのは、人事面談のせいかも 貧乏ゆすりがひどい どんなときに出ますか 会社で会議に出たり資料を作っているとき 過緊張の可能性がある 抑える薬はあるが、病気ではないのでリラックスを心がける 次回結果を教えてほしい 薬剤師からBZDの減薬をアドバイスされた 副作用は心配だが、服薬をやめて調子が悪くなる不安のほうが大きい 現在処方しているのBZDの用量は非常に低い、予防的に処方しているため副作用はまずない。心配いらない 二週間の目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 境界を意識し、自分を客観視 もう少し労働負荷を上げてみる 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day todo 評価されても嬉しくない、自信がない理由を考える 貧乏ゆすりが出るタイミングについて</description></item><item><title>2021-04-16 [通院7回目]</title><link>/posts/2021/04/16/237065/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/04/16/237065/</guid><description>午前 6:55起床、おむすび2個 奥さんが子供を連れて行く 僕は二度寝 本日はビックサイトで展示会 covid-19のため展示会場へは行かずにセミナーのみ ひたすら聴講 午後 午後もセミナー 閉会直前に閑散とした展示会場でパンフレットのみ集める セミナー終了後に銀座に移動 Apple storeで奥さんにプレゼント用のApple Watch SEを調達。気に入ってくれるとよいのだけど 久しぶりに支那麺 はしご 銀座四丁目店 - 東銀座/担々麺 [食べログ]で排骨担々麺を食べる 移動して心療内科で報告書作成 体調 良好 その他 心療内科6回目 前回の通院 2021-04-02 [通院6回目]
上司から指摘された件の対処がうまいと褒められた 3ヶ月でここまでで改善しているのはとても良いと褒められた 頭ではわかっても気分と体調が強く連動するとコメントに記載 なんとなく将来が不安に思うことがるか？ いつも不安 それは不安が未来なので解消できないから それ自体を理解しているのはとても良いこと 自分が何故体調が悪いかを理解できている 認知行動療法的に長い時間をかけて癖を修正していく 認知行動療法の本を読んでみれば？ ２冊読んだ 内容忘れているので再度読む 二週間の目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 楽しいことを考える 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を連休中に読む 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 連休を挟むので3週間処方してもらった パキシル12.</description></item><item><title>2021-05-07[通院8回目]</title><link>/posts/2021/05/07/21816/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/05/07/21816/</guid><description>午前 6:55起床, 食欲なし 子供を着替えさせて仮眠 いつもより遅めに出社 工程分析と精製作業の続き お客さんとの打ち合わせの前の、社内打ち合わせ チームミーティング 午後 作業継続 ミーティング 報告書作成 残業なしで退社 食事をして心療内科 体調 普通 その他 心療内科8回目 前回の通院
全体的に調子がとても良い 発表の前に吐きそうになった件 準備はできていたし、わかっているのに緊張した 結構吃音が出てしまった 何故そこまで緊張するのか？ 発表内容ではなく、不特定多数への発表自体が緊張するのかもしれない それはいつ頃からか わからないが学会発表の前などはいつも吐きそうになっていた 緊張すると思われる発表前は一時間前ぐらいに薬を飲んでも良い 吃音について 小さい頃から小学生になるまで吃音が出たときは練習させられていた 吃音に関しては嫌な思い出がとても多い いまでもたまに夢を見る 吃音の人が会社にもいるが、その人の発表を聞いているだけで嫌な気持ちになる それはトラウマですね 認知行動療法の本を読んでいる 自分は人よりも劣っていなければいけない、という信念みたいなものがある気がする。それと同時に、平均よりも劣後するのは良くないことという矛盾する信念もある気がする。 それに対してどう対処していますか そういう信念があると仮定して、それは一旦置いておいて、それから湧いてくる自動思考にどう対処するかが認知行動だと思います 苦手な状況をパターン化していって、それに対する対処のバリエーションを増やしていくことが大切です だんだんポジティブになってきていますね。気がついたことはまた書いてきてください。 二週間の目標 会社に健康に通う 火曜の調子を整える (来週は月曜休みなので) 楽しいことを考える 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 パキシル12.</description></item><item><title>2021-05-21[通院9回目]</title><link>/posts/2021/05/21/796627/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/05/21/796627/</guid><description>午前 6:55起床, 奥さんが通園担当 少し仮眠して出社, 今日は早めに出社できた デスクでおむすび 午前中は会議盛り沢山なので、昨日の実験の後処理をさっさとやる 会議 休みなくチームミーティング 午後 分析作業 精製作業 うまくいきそうな感じだ 心療内科に提出する日記のまとめ 残業1時間 心療内科通院 上司から役員発表をお願いしたいと連絡が来た, 発表は苦手だがOKをだす。 病院から帰宅したのが23:00過ぎ 色々してたら25:30就寝 体調 普通 その他 Anker PowerExpand 7-in-1 Thunderbolt 3 Mini Dock ドッキングステーション
会社で使っていたが、ダメだ、30Hzは耐えられない。ということでさっさと中古で販売開始 心療内科9回目 前回の通院
前半1週間は問題なく, 後半一週間は調子が悪かった ただ調子の悪い具合は低い 月曜はだいたい調子が悪い 記録を読み返してみると、月曜が調子が悪いという記述はあまりないが おそらく朝調子が悪いのか、一日を通して調子が悪いのか、調子が悪い、調子が良いという基準が変移している 夜眠れないときは何が不安なのか とりとめのない不安が色々と出てくる。具体的になにかということはない 月曜の調子を整えるために、日曜の夜寝る前に追加でBZDを１錠飲んで良い 眠れないときは無理して寝なくて良い 基本的にネガティブなので、心療内科に行くと当たり前のことを褒められて驚く 二週間の目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 具体的にやる仕事を通勤中に頭でリストアップ 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標(最低ライン)を建ててみる 処方 パキシル12.</description></item><item><title>2021-06-04[通院10回目]</title><link>/posts/2021/06/04/825803/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/04/825803/</guid><description>午前 7:05起床 息子の通園 傘さしてご機嫌 実験 色々と条件を変えてみて、きれいにする方法を見つける チームミーティング 午後 オンラインセミナー 実験継続 とりあえず処理まで終わった チームの進捗会議 1時間程度残業 ラーメン食べて心療内科に 体調 調子良い その他 心療内科9回目 前回の通院
２週間通して調子が良い 会議前にはBZDを服用している 自分より部下の発表中のほうが緊張する 見方を変えてみれば部下の成長になっているのでは？ BZDの使い方が上手い 予防的に使って、会議に慣れて、そのうち使わなくても大丈夫なようになれば良い</description></item><item><title>2021-07-30[通院11回目]</title><link>/posts/2021/07/30/437980/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/30/437980/</guid><description>午前 7:00起床 二度寝して9:00前に出社 昨日の実験の後処理と分析 予想外の結果で失敗なのだが、それはそれで面白い結果が出た 資料作成 お客さんとミーティング チームミーティング 午後 調査と資料作成 ミーティング コメダ珈琲でカツサンドで夕食 コメダ珈琲で初めて食事した 思ったより大きくて満足 心療内科 今日は待ち時間が短かった 歩いて帰宅 体調 普通, 朝吐き気がやや その他 心療内科受診 前回の受診
約一ヶ月ぶり 安定していたが、ここ一週間ぐらいは人事面談やら仕事が順調ではないので朝の吐き気がある しかし全体的に安定しており、吐き気も軽い 緊張前はBZDを服薬している 15分程度で問題なく終了、次回は1ヶ月後</description></item><item><title>2021-08-27[通院12回目]</title><link>/posts/2021/08/27/387330/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/08/27/387330/</guid><description>午前 7:00起床 息子を通園させて出社 昨日の実験の後処理 資料作成、事務処理 ミーティング 午後 資料作成 会議 仕事の後、汁なし担々麺を食べて心療内科へ 体調 普通 その他 心療内科受診 [前回の診療]](/posts/2021/07/30/437980/)
約一ヶ月ぶり ほぼ一ヶ月安定していた 吐き気があっても、大変軽い 会議前などはBZDを服薬している 不安感やネガティブな思考が出てくることがほぼなくなった 医師から指摘されるまで不安感のことを忘れていた 前抜きに物事を考えられる 思考が柔軟になってきた プロフェッショナルの言うことは守るようにしている 15分程度で問題なく終了、次回は1ヶ月後 ドンペリドンは飲まなくても大丈夫</description></item><item><title>2021-10-02[通院12回目]</title><link>/posts/2021/10/02/337604/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/10/02/337604/</guid><description>午前 7:30起床 息子と家で遊んでから公園に行く 自宅で昼食 昨日半額で買った、麻婆豆腐焼きそば 午後 昼寝 息子は奥さんと公園に自宅で作業 駅ナカのラーメン屋で夕食をとる Povoで番号をとって使い放題オプション使ってみた 快適 今までは外で作業するときはネットカフェでやっていたが、今後は使い放題オプションを活用して図書館等でも良いかも 心療内科 23:30ごろ帰宅してすぐに就寝 体調 普通 その他 心療内科 12回目 朝の調子が優れない 夜眠れない日が多い 眠れないときはBZDを多めに 部下の仕事がうまくいっておらず上席からの指導が気掛かり 指導を叱責ととらえずに、物事をよくするためのアドバイスととらえる 叱責という言葉を使わない たしからに指導を叱責と同一視していた 今日のTabs pilotmoon/PopClip-Extensions: Documentation and source code for PopClip extensions. PopClipエクステンションの作り方 macOS版「辞書 by 物書堂」用PopClip拡張を作った – おもむくがままに nginxでHTMLを改変 - rougeref’s diary nginxのHttpSubModuleを使ってHTML内のリンクを書き換えてみた | blog.fukata.org 備忘録: nginx でアクセス元 IP レンジに応じて Web アプリケーションを切り替える - Qiita 無料の SSL 証明書が得られる ZeroSSL を使ってみた 【ゆっくり解説】抗体 - ニコニコ動画 WIPO PATENTSCOPE マーカッシュ構造検索の利用方法 (特許検索)｜Smartworks Inc.</description></item><item><title>2021-12-03[通院13回目]</title><link>/posts/2021/12/03/143836/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/03/143836/</guid><description>午前 8:30出社 昨日の微妙な実験結果の解釈 ミーティング 午後 物質が分解していることがわかった 原因はつかめそう 長めのミーティング 定時に退社して心療内科へ 体調 普通 その他 心療内科受診 前回の診療
今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-20[通院14回目]</title><link>/posts/2022/01/20/396318/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/20/396318/</guid><description>午前 実験 うまくいかない ミーティングで軌道修正を支持される もっとしっかりと一つ一つ進めるようにと 午後 面倒なお客さんとミーティング 定時退社 心療内科 仕事がうまくいかないことが原因で体調が悪い旨を伝える ネガティブな思考が出てくる 冷静でいられない ストレスの要因を伝える ただ期間が決まっているストレスであることを伝える 薬の増薬を提案されるが、まずこのまま様子を見ると返答 22:00頃帰宅 夕食もほとんどだべずに就寝 体調 しんどい その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-18[通院15回目]</title><link>/posts/2022/02/18/356765/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/18/356765/</guid><description>午前 8:30出社 実験 やっぱり不純物が抜けないなあ もう一回精製試してみたけど微妙 ミーティング 午後 不純物ではないことを確認できた よかった いろいろ事務処理 会議 ほぼ定時で退社 夕食は和光で豚カツ 心療内科 長めの受診だった 体調 75 その他 心療内科受診 最近は、やや調子が下がり目であることを説明 仕事で嫌な気持ちになったときに、文字に出して思考プロセスを修正するようにしている とても良いので続けて欲しい いったん書いたら、それは閉じる また嫌な気持ちになったときに見直すようにしたほうが良い それを書くとどういう気持ちになりましたか？ 冷静になれる 上司が苦手という点を説明 上司が苦手というか、「上司の期待に応えられるか不安」という点が大きいような気がすると指摘 確かに仕事がうまくいっているときは、上司のことをあまり意識しない 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-19</title><link>/posts/2022/02/19/935440/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/19/935440/</guid><description>午前 7:30起床 トイレとお風呂掃除 家族でショッピングモールへ 奥さんは服を買いに 僕は息子の子守 昼食はフードコートで 午後 僕は特に何も買わず夕方帰宅 お昼寝 夕食は自宅で野菜中心に 体調 80 胃もたれ気味 その他 Anker PowerCore III 19200 60W | モバイルバッテリー・充電器の製品情報購入 で、でかい 楽天ポイント消費のために買ったが、使うシーンがない 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-16</title><link>/posts/2022/02/16/33298/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 21:49:47 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/16/33298/</guid><description>午前 本日から出社 早めに起床して体を慣らす 朝息子を保育園に なんとか朝起きて出社できた 朝から遅れを取り戻すために実験 ミーティング 午後 実験の後処理 新しい実験を仕込んで退社 資料作成 自分では進んでいないように感じて焦っていたが、こうして書いてみるとなかなか仕事が進んでる 夜はmother2を進める 体調 70% その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-17</title><link>/posts/2022/02/17/954138/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 21:49:47 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/17/954138/</guid><description>午前 息子と通園 朝から実験 遅れている案件を片づける 昨日の実験の後処理 ミーティング 午後 実験継続 何か不純物がいて嫌な感じ 実験が進まず焦る 日程的には余裕があるのに焦って良くないなあ 資料修正して退社 体調 65% その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-15</title><link>/posts/2022/02/15/55173/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 22:16:59 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/15/55173/</guid><description>午前 家族で在宅勤務 報告書完了 ミーティング 午後 息子をつれて少し公園に 1歳ぐらい年下の子供と自転車で追いかけっこをしてた 仕事再開 残業2時間 体調 仕事のことでネガティブに考えてしまい、やや落ち目 冷静になるために認知行動療法シートに記入 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-13</title><link>/posts/2022/02/13/679317/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 22:08:59 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/13/679317/</guid><description>午前 朝から雨 だらだら過ごす 家族で近くの公園に スーパーによる 午後 だらだら過ごす 午後は自宅で ゲームをやって夜更かししてしまう 体調 普通 息子がやや熱高めだが元気 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-14</title><link>/posts/2022/02/14/724396/</link><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 22:08:59 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/14/724396/</guid><description>午前 家族で在宅勤務 報告書作成や調査業務 ミーティング 午後 息子と近くの公園に気分転換に 仕事再開 残業 体調 75% その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-07</title><link>/posts/2022/02/07/53527/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 21:37:38 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/07/53527/</guid><description>午前 有給 朝からラーメンを食べに行く 3dプリンタでpcスタンドを印刷 午後 OKストアでピザを買う うとうと 子供お迎え 体調 80% その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-08</title><link>/posts/2022/02/08/129700/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 21:37:38 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/08/129700/</guid><description>午前 8:30出社 事務仕事 ミーティング 午後 実験を1つ 後処理まで終了 体調 78% その他 息子が通う保育園で陽性者が出たので、明日から休園
今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-09</title><link>/posts/2022/02/09/729988/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 21:37:38 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/09/729988/</guid><description>午前 息子が濃厚接触者になったので在宅勤務 午後 午後、少しだけ人がいない公園に 体調 普通 息子も発熱なし その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-10</title><link>/posts/2022/02/10/334481/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 21:37:38 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/10/334481/</guid><description>午前 今日も在宅勤務 午後 息子の唾液検査をするが陰性 夕方から雪 体調 普通 息子も普通(やや熱高め?) その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-11</title><link>/posts/2022/02/11/904233/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 21:37:38 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/11/904233/</guid><description>午前 自宅で過ごす 息子公園に スーパーに鯛を買いに行く 鯵も購入 お昼は自宅で 午後 鯛を料理する 鯛飯とあら汁 息子が大きくなってきたのでダイニングテーブルに張っていた、コーナーガードをはがす シールカスが相当残ったので、100均に売ってたマニキュア薄め液で剥離する。成分が酢酸エチル+酢酸ブチルなので使いやすいな。 マニュアルにしたがって天板を紙やすり#320で研磨して、オイルとオイルワックスを塗り込む マスターウォール公式 / OIL MAINTENANCE KIT: メンテナンス用品 体調 普通 息子も発熱、咳なし その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-12</title><link>/posts/2022/02/12/40519/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 21:37:38 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/12/40519/</guid><description>午前 トイレとお風呂掃除 近くで大盛り弁当を買って、3人で公園に 午後 3時前に帰宅 お昼寝 夕食は軽めに 体調 普通 息子も問題なし その他 『MOTHER』『MOTHER2 ギーグの逆襲』が「ファミリーコンピュータ＆スーパーファミコン Nintendo Switch Online」で本日追加。プラチナポイント交換グッズも登場。 | トピックス | Nintendo マザー2が追加されたので久々に登録 今年はsplatoon2とゼルダBoWの後編も出るようなので楽しみだ 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-06</title><link>/posts/2022/02/06/489458/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 22:03:16 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/06/489458/</guid><description>午前 息子に朝ご飯を作る 息子はスイミング マクドナルドで作業 午後 夕方家族で図書館に 駅前のお店によって帰宅 体調 75% その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-05</title><link>/posts/2022/02/05/943008/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 10:44:56 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/05/943008/</guid><description>午前 家族で十条に遊びに行く 鎌田屋でおむすびを買う (LargeSize) 昼食は回転寿司 午後 お風呂掃除 息子と遊ぶ お昼寝 体調 80%ぐらい その他 息子吃音 三日前から強めになっている 今日のTabs xbar Xbar Welcome to xbar GitHub - matryer/xbar: Put the output from any script or program into your macOS Menu Bar (the BitBar reboot) ketanaka/JustQuickSearch JustQuickSearch 10 年間 1 人で 1 つの iOS アプリを保守してきた話 | DevelopersIO ketanaka/JustQuickSearch</description></item><item><title>2022-02-04</title><link>/posts/2022/02/04/258271/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 10:38:57 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/04/258271/</guid><description>午前 在宅勤務 報告書 ミーティング 午後 会議 報告書作成 報告書確認 夜はよく行くラーメン屋のテイクアウト 体調 普通 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-03</title><link>/posts/2022/02/03/51490/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 23:43:22 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/03/51490/</guid><description>午前 昨日は20:30に寝たのですっきり 朝食食べられた(おむすび一個) 息子通園 8:30出社 昨日の実験続き うーむ、きれいにはなるけど完璧にはならない ミーティング 奥さんのおばあちゃんが胆石を取る手術 午後 実験継続 先方とミーティング プロジェクトの中止が決定 お金関係は別部署が担当なのだが、もめそう？大丈夫かな？ 別の平行して走っているプロジェクトは問題ない旨説明 実験の続きをやって帰宅 胆石はすべて取れたようだ 夜に血を吐いたようで、検査したところ胆管から出血がありクリップで血を止めたとのこと 現代医学すごい 体調 やっと、プロジェクトから開放された 気分は落ち着いているが、開放されてうれしいとかはない その他 合衆国最高裁判所判事引退会見 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-01</title><link>/posts/2022/02/01/459076/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 23:28:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/01/459076/</guid><description>午前 息子通園 今日も通園できました 昨日の結果をもとに、大きな量で始める ミーティング 午後 新しい仕事をもらう 報告書作成 実験少し うまくいかない案件について、明日急きょ社外の関係者に説明することになった いきなり緊張して吐き気が出てきた 認知行動療法の本を参考に気持ちをレビューすることができた 気持ちははれないが、落ち着いた 残業1時間 体調 明日の打ち合わせを意識し過ぎておりやや下がりがち60% その他 今日のTabs 緊急輸血拒否ー現場では何が起こるのか</description></item><item><title>2022-02-02</title><link>/posts/2022/02/02/881850/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 23:28:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/02/881850/</guid><description>午前 8:30出社 昨日の実験の分析と後処理 ミーティング 午後 長めの会議 うまくいっていないプロジェクトについて、先方との会議前に社内打ち合わせ 会社のネットワークの不調で先方との会議延期 散髪 息子の寝かしつけをしていたら寝てしまった 体調 朝から先方との会議で緊張していたがうまく乗り切れた その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-30</title><link>/posts/2022/01/30/385807/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 22:07:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/30/385807/</guid><description>午前 息子の朝食 イングリッシュマフィンに目玉焼きを挟む 遊ぶ 息子水泳 昼食は自宅で 午後 息子と図書館に行き、ついでに電車を見る 本を何冊か借りる kindleでマンガでわかる認知行動療法 (池田書店のマンガでわかるシリーズ) | カーリルを買う 明日に備えて早めに眠る 3dプリンタ用の0.2mmノズルが届いていた 体調 コントロールしつつある その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-31</title><link>/posts/2022/01/31/844297/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 22:07:27 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/31/844297/</guid><description>午前 息子通園 今日は朝の気分も持ち直してきて、通園できた 出社 週末の実験の分析 条件変えると、ずいぶん様子が違うなあ 後処理 ミーティング うまくいかない案件について、上席から管理側にギブアップメールを送ってもらう 一息ついた？ 午後 精製作業 条件も固まった 残業1.5時間 体調 70%ぐらい その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-28</title><link>/posts/2022/01/28/106526/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:40:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/28/106526/</guid><description>午前 8:30に出社 やや気分が落ちがち 実験の後処理 報告書の修正 ミーティング 午後 セミナー 実験継続 体調 金曜だったのでやや気分は楽 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-29</title><link>/posts/2022/01/29/264878/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:40:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/29/264878/</guid><description>午前 家族で近くの公園に 小学生たちが防災倉庫の上に上ったり、フェンスを登って私有隣接地に行っていたので、「危ないし、法律違反だし、けがしたりものを破損させたら責任が取れないでしょ？」と注意したら帰ってしまった？ 奥さんはスーパーへ 昼食は自宅でビビンバ丼 午後 息子とプラレールで遊ぶ お昼寝 夕食はマクドナルドへ 妹家族は子供が濃厚接触者になったので自宅待機とのこと FaceIDがマスク対応に public betaをインストールしてみたが、全く問題なし 体調 ややのどが痛い 今週はしんどかったな、とりあえず敗戦処理が終わりそうなので来週からは新しい仕事に取り組まなければ その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-27</title><link>/posts/2022/01/27/625538/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 22:16:23 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/27/625538/</guid><description>午前 朝体調悪い 吐き気と強い不安感 在宅 子供の調子が悪いので在宅と嘘をついた 嘘をついたことの気持ちが悪く、上司に謝罪して本当のことを話す 報告書の修正 ミーティングで報告書のレビュー 午後 報告書の修正 子供の送迎 報告書の修正 体調 悪いが、10時ごろから持ち直してきた その後は薬が効いたのか集中できたような気がする 頭が全部仕事のことで、仕事のことを考えてもいつのまにかぼーっとしてしまう 嘘をついたが勇気を持って修正できたことは良かった その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-26</title><link>/posts/2022/01/26/867372/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 22:14:52 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/26/867372/</guid><description>午前 本日有給 子供通園 奥さんとスーパー 奥さんと昼食 午後 西川口の外難に小籠包を買いに行く (LargeSize) 夕方少しお昼寝 明日に備えて早めに寝る 体調 休みなのに気分が沈む その他 今日のTabs</description></item><item><title>大丈夫リスト</title><link>/posts/2022/01/23/710463/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 09:28:49 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/23/710463/</guid><description>しんどく、冷静でいられないときに読む大丈夫リスト
会社は業績が安定している リストラにあうとかは無さそう 有給は自由に取れる 残業代も満額出る 上司は厳しいが仕事に対してストイックなだけでパワハラではない 紳士的 ロジカルに物事を考え、指摘しているだけ 今の仕事がうまくいっていないのは、多くの中の1件 間に合わないことは珍しいことではない 何か対策があるはず 仕事がうまくいかず怒鳴られている訳ではない 毎年普通の評価で特段評価が低いわけではない 能力が著しく低いというわけではない 奥さんは正社員で安定した職についている 節約と貯金をがんばっている 貯金がそこそこある 現金, 投資信託, 持ち家 夫婦合わせると今の状態でも息子の大学までの学費は大丈夫 家族3人仲がいい 奥さんは僕のことをちゃんと考えてくれる 二人とも健康 みんな不安 みんな何かしら不安だったりしんどかったりする 僕だけ変な訳ではない 人生とはそういうものだ なんとかなる気がする これまでも何とかしてきた</description></item><item><title>2022-01-24</title><link>/posts/2022/01/24/777729/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 09:28:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/24/777729/</guid><description>午前 奥さんに通園代わってもらう 8:30出社 週末落ち着いて過ごせたので、朝の気持ちがやや楽に 週末の分析の解析 週末休みに考えていた戦略で実験試してみたが、やっぱりだめだめ また気分悪くなる 午後 実験 残業1.5時間程度 体調 この状況にしてはマシなほう その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-25</title><link>/posts/2022/01/25/82747/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 09:28:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/25/82747/</guid><description>午前 今日も奥さんに通園を変わってもらう いつも申し訳ない 昨日午後に始めた実験が進んでいないので、温度を上げてみる 午後 午前の分析 人事関連の会議 新しい実験1つ 仕事が間に合わないので、子供を寝かしつけてから報告書 深夜1時過ぎに完成 体調 明日は有給 今日も落ちぎみ ただ、がんばれたし、仕事始めからがんばっていると思う その他 人生とはそんのもの 記者団に結婚式が取り止めになったことをどう感じているかと聞かれると「人生とはそんなもの」と回答。 pic.twitter.com/rck4tgkN5d
&amp;mdash; ロイター (@ReutersJapan) January 24, 2022 こういう考えができると、強いんだろうなあ 今日のTabs</description></item><item><title>2022-01-23</title><link>/posts/2022/01/23/796956/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 22:26:21 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/23/796956/</guid><description>午前 息子に朝ご飯を作る 今日は昨日買ったメロンパンと卵焼き おいしいと食べていた 僕とスイミングに行く予定だったが、お母さんと行きたいと泣くので交代 昼食は自宅で 午後 息子は奥さんの友達のご家庭と近くのショッピングモールの黒煙に遊びに行く 僕は自宅でゆっくりと過ごす 23:00就寝 体調 やや落ち着きを取り戻してきた ただ明日からのことを考えると不安感が出てくる 明日はやってくるので、心を落ち着けてやることを淡々と その他 奥さんの話を聞く 仕事でうまくいかない時もあり落ち込む。その時に「あー、評価が下がった」とは思うが、そこからクビになったりとかは考えないらしい。「あー、評価が下がった」と重い「でもまあ、今の仕事が自分のすべての世界ではないし」と思うらしい。しょげることもあるけど、体調には出ない。
今日のTabs</description></item></channel></rss>