<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0628 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0628/</link><description>Recent content in 0628 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jul 2023 23:55:47 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0628/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023-06-28</title><link>/posts/2023/06/28/453670/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/28/453670/</guid><description>午前 実験 ミーティング 午後 会議 実験 また実験 19:00 ごろ退社 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-06-28</title><link>/posts/2022/06/28/134650/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/28/134650/</guid><description>午前 息子通園 あ、あつい 08:30出社 息子の吃音のトレーニングが始まることを上席に報告 部署に迷惑かけ申し訳ない インターンの実験みる 資料作成 ミーティング 午後 資料作成 インターンの実験みる 19:00まで資料作成 帰って息子寝かしつけてから見積の確認とか 23:30就寝 体調 74 最近忙しくて自分のことが何もできない その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-06-28</title><link>/posts/2021/06/28/295456/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 22:56:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/28/295456/</guid><description>午前 7:00起床 左腕に貼った感じがあり やや熱を持っている 痛みはわずか 本日在宅 企画案の起案や見積もり チームミーティング 午後 お昼はいつものラーメン屋に 引き続き書類作業 腕は水平状態から45度に上げると明確に痛みを感じる 定時に終了 息子迎え 夕食はふるさとの納税でもらったネギトロ 体調 普通 その他 プラレールの塗装 モノタロウのマスキングテープは糊残りもなく良好 ラッカー塗料を使ったので前回よりも綺麗 Affinity Designer for iPad – Take Your Designs Further 半額だったのでiPad版を購入 窓やロゴはレーザープリンタで印刷できるデカールを作成して貼る予定 ファインモールド　汎用パーツ、素材 デスクトップ用のスピーカーを購入 Creative Pebble ブラック SP-PBL-BK dellのディスプレイからアナログ出力と電源をとっているので、パソコンからの切り替えに連動してくれて超便利</description></item><item><title>UQ mobileに移行した</title><link>/posts/2019/06/28/125688/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2019 22:40:36 +0900</pubDate><guid>/posts/2019/06/28/125688/</guid><description>SB → IIJmio → LINE Mobile と渡り歩いて来たが、若干のお金で快適を買うことにした。IIJmioやLINE Mobileが悪いわけではなく、料金プランのシンプルさは素晴らしいし混雑時間帯以外はそこそこ快適、そして何より安い。混雑時間帯は格安simだからと諦めていた(ただし「1Mbps以上キープチャレンジキャンペーン」とか言って「混雑時間帯も快適」をアピールして顧客を集めてから徐々に速度を絞るLINE Mobileはどうかと思う)。計算してみるとUQでも月額は大きく変わらない。そして、お試しでUQから借りたsimで大手キャリアを使っていた頃は混雑時間帯にネットが普通に使えていたことを思い出したので移行を決意。キャッシュバックがもらえるため、代理店経由で申込み。(小銭稼ぎのアフィリエイトサイトではないので、リンクは張りません)
移行に必要な費用 項目 費用 備考 LINE 解約手数料 10584 LINE MNP転出手数料 3240 UQ SIMパッケージ料金 0 キャンペーンのため 端末代 31,644 HUAWEI nova lite3 端末売却 -13600 手持ちのsimフリー端末を使うため キャッシュバック -9000 入金は数カ後だが初期費用として扱う 合計 22768 プラン選択 UQ mobileは翌月のプランを自由に変更でき、なおかつ容量の繰越が可能。
私の場合は通信量が4GB/monthのため、データを無駄なく消費しきれば、 プランM (1ヶ月) → プランS (5ヶ月) → プランM → &amp;hellip; のサイクルとなる。
繰越上限はプランMで6GB, プランSで2GBなので、それぞれのプランで「基本容量+繰越容量(基本データ分)」が12GBと4GBを超えることはない。 また前月に繰越した容量は当月末まで有効。増量オプション付与容量は「追加購入容量」という扱いなので、 基本容量とは扱いが異なり、有効期限は最後に行ったデータチャージから90日。(ややこしい)
月 プラン 基本容量 増量オプション付与 繰越容量(基本容量) 繰越容量(倍増オプション) 使用量 基本容量残量 増量オプション残量 1 M 6 3 0 0 -4 2 3 2 S 2 1 2 3 -4 0 4 3 S 2 1 0 4 -4 0 3 4 S 2 1 0 3 -4 0 2 5 S 2 1 0 2 -4 0 1 6 S 2 1 0 1 -4 0 0 ちなみに通信量を5GB/monthとすると、</description></item></channel></rss>