<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>0401 on d.sk85.org</title>
    <link>//localhost:1313/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0401/</link>
    <description>Recent content in 0401 on d.sk85.org</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Apr 2023 00:28:35 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0401/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023-04-01</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2023/04/01/211674/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2023/04/01/211674/</guid>
      <description>午前 暖く気持ちが良い朝、桜も散り始めたが小さな葉が出てきて生命力を感じる 朝早くから息子はレゴの組立 お風呂掃除 午前中は息子の体操教室 今月は筋トレ月間だそう 体操教室は本当に楽しそうに通っている、僕も習いたいぐらい 帰りに有名なパン屋に寄る 自宅から体操教室がやや遠いのだが、土曜朝のクラスなら終わっても時間の余裕があるので、こういう楽しみが出来るのは良い。 自宅で昼食 午後 息子は奥さんと散髪に行き、そのまま公園に うとうとしながら、夕食まで x ファイルを見ながら n8n で遊ぶ olieve のプラチナカードを再度検討するが、やはり分不相応 SBI 銀行のままでよさそう 24:00 過ぎに就寝 体調 82 調子が良すぎて機嫌が良くて注意が必要。昨日の夜は微妙だったので、差が激しい時はあまり良くない 自分の目標は定年までクビにならずに会社に勤めて、家族と暮らすこと(できれば 60 で定年したいが、難しいだろう)。自分は何ものでもないことはわかっているが、何ものでもないからこれから生きていけるか不安になる。 SNS で死なないで｜戸田真琴｜ note 自分はもっと仕事ができるという幻想があって、幻想を実現できていないので上司に指摘されるのではないかという不安がある。ただ、上司はそこまで僕に期待していないのではないかと最近思った。そんな難しいことを考えずに、職業人格を演じられたら楽なのだろうか。 仕事がうまくいかない＝能力不足ではない。組織開発の専門家に聞いてみた - りっすん by イーアイデム その他 Original Prusa MK4 kit | Original Prusa 3D printers directly from Josef Prusa ついに MK4 が出た。国内のレビューが出始めてからの購入を検討かな 機構長プロフィール - CRRA ｜炭素回収技術研究機構 東大 4 年・22 歳異端の化学者が卒業目前で満期退学　教授らを呆然とさせた決断の背景 | ENCOUNT 以前にホームページを見た記憶がある。危うそうな印象を受けたが、東大を退学した理由を書いた上記の記事で確信に変わる。二酸化炭素から何かを作る研究はどこの大学でも一つや二つ研究室があるし、研究室に配属になって数ヶ月ですべてを理解したみたいな書き方は、どうも。学会などでたまにこういう人を見かけた、何かすごそうだが自分で何をやったかが非常にぼやっとしている、テクニカルな質問に答えられない。小保方氏を初めて見たときもそうだった。彼女は割烹着で実験をして、国の財産である冷蔵庫にはムーミンのシールを貼っていてた。どういう研究かわからなくても、危うい研究者からは危うい匂いがするのだ。 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2022-04-01</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2022/04/01/882588/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2022/04/01/882588/</guid>
      <description>午前 早めの出社 8:00に到着 見積もり業務 調査業務 実験少し ミーティング 午後 調査業務 ミーティング ほぼ定時で退社 西川口の永吉で夕食 辛くてやや胃もたれ 帰宅中に花粉症が悪化 早めに就寝 体調 80 その他 iPad mini6を注文 とりあえず様子見でwifiモデルを REMOモバイル｜10GBが月990円(税込)から使える｜RemoSpace（リモスペース）とか安いけど、どうなんでしょうね 混雑時間帯はUQのテザリングで使うとして、それ以外の時間帯用として10GB/1000円はなかなかお安い mvnoの格安大容量プランは必ず品質が破綻するので、安かろう悪かろうでしょう 小規模な業者なので、運用コストさらに高そうだし 今日のTabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-01</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/01/741304/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 16:29:17 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/01/741304/</guid>
      <description>午前 6:55起床, サンドイッチ, 息子を保育園に連れて行く 朝の会議に出つつ、実験開始 進行を確認するがよくわからない。とりあえず進んでいることにする 朝の会議で、強めに注意されている同僚がいて気持ちが沈む 自分と線を引くことで、短時間で気持ちが持ち直す、、よかった 昼前のミーティング 午後 書類仕事 朝の実験の継続 処理中に全く役に立たないが、結構面白い現象を見つける 後処理 定時すぎに奥さんから電話 忙しすぎて帰って夕食作る時間がないので、家族で夕食は外食 息子は喜んでたくさん食べていた 残業 30分 息子をお風呂に入れて、寝かしつけ 家計簿を少しつける 23:30 就寝 体調 まあまあ その他 【ひろゆき】第1回うるサイゾー２ちゃんねる 2001年2月7日更新（修正版） - ニコニコ動画&#xA;ふっと思い出して、探したらあった。懐かしいなあ </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
