<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2023-04 on d.sk85.org</title><link>/archives/2023-04/</link><description>Recent content in 2023-04 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2023-04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023-04-10[draft]</title><link>/posts/2023/04/10/724670/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/10/724670/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-04-09[draft]</title><link>/posts/2023/04/09/423987/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/09/423987/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-04-08[draft]</title><link>/posts/2023/04/08/975971/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/08/975971/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-04-07[draft]</title><link>/posts/2023/04/07/622227/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/07/622227/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-04-06</title><link>/posts/2023/04/06/334509/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/06/334509/</guid><description>午前 今日も株価が下がった 上がろうが下がろうが、別に損してるわけではないが、毎日少しづつあがったのが一気に下がるので悔しい 息子通園、お友達にレゴのリュックを自慢しててかわいい 明日の会議を意識して不安感強くて気持ち悪い 自分が当事者じゃないのに、主催者が強く指摘されることを想像してしまう 昨日の実験の続き チームの実験の計画を立てる 上席は休みだが、明日の会議が心配でお昼も気持ちが悪い ミーティング 午後 実験のパフォーマンスが上がらず もう一つ実験できたかも そんなに心配することじゃないのに、気落ちを引きずられる かえってすぐエチゾラムを服用 帰宅して不安なことをメモに書いて気持ちを落ち着かせる 息子と夜 Wall E を少し見る HSP ブームの功罪を問う (岩波ブックレット 1074) | カーリルを読む 昨日は夜更かししたので早めに就寝 体調 76 その他 今日の Tabs 「やりたいことが見つからないときには、まず、お金を稼ぎなさい」 - いつか電池がきれるまで 「ひたすらお金を稼ぎ、人には親切にする」しかない春の日々 - じっぽ当直日誌・スーパーマイルド＠はてな</description></item><item><title>2023-04-05</title><link>/posts/2023/04/05/390085/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/05/390085/</guid><description>午前 奥さんは息子と通園だが、いつも通り出社 昨日の実験の後処理 ミーティング 午後 自分が主幹の会議 ほとんど質問なく、みんな興味ないんだらうなあ。特段揉めなかったので ok 実験続き 残業そこそこで早めに退社 息子の貯金から投資信託を定期購入 中国から頼んでいたレゴが届く 奥さんが息子に買ったレゴのリュックも届く 息子と一緒に組み立てる 翌日に持ち越すと、飽きそうなので夜中までかかって組み立てる 体調 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-04-04</title><link>/posts/2023/04/04/241911/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/04/241911/</guid><description>午前 息子通園 今日は調子悪い、吐き気と不安感 実験の後処理 ミーティング メンバーの実験がやや不穏 午後 他部署の人から誘われた外部との打ち合わせについて、上司が事前打ち合わせするとのこと 上席は、別の部署の活動でも容赦なく意見する。 こういう人は組織に絶対必要なんだけど、その部下でいることはしんどいことがある 自分のことではないが不安感強い 夕方実験を一つ 今日体調が悪い中、本当にがんばった 夜、エチゾラムを 2 錠飲んだらすぐに寝てしまった 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-04-03</title><link>/posts/2023/04/03/499684/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/03/499684/</guid><description>午前 良く眠れて少し気分が良い 息子通園 今日から新年度、そして月曜日。 憂鬱な朝だが、まあ仕方がない。会社に行けるだけで合格 息子の保育園もあと一年かあ 最近は朝良くお友達と会う 実験 ミーティング 午後 実験続き 資料作成 ほぼ定時で帰宅 散髪 月曜にしてはがんばれた 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-04-02</title><link>/posts/2023/04/02/384970/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/02/384970/</guid><description>午前 昨日買ったパンをメインに、朝食作り トイレ掃除 息子は水泳 マクドナルドで作業 回転寿司へ 午後 ショッピングモールで息子は電車で GO で遊んで、おもちゃ屋に寄る 公園で遊んで帰宅 夜まで自宅で過ごす 息子はレゴを完成させる 日記を書いていたら遅くなってしまった 24:30 就寝 体調 78 明日からの一週間がやや憂鬱だが、お金のために働かなければ その他 ダイニングテーブルが欲しい 結婚前に買ったニトリの安いダイニングテーブル、ウレタン塗装もはがれて限界 IKEA の SKOGSTA スコグスタを考えている。汚れても削ればいいし 息子の部屋も作らなければいけないので、今年は金がかかる。Apple Watch を買う余裕はないが、Prusa は欲しい 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-04-01</title><link>/posts/2023/04/01/211674/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/01/211674/</guid><description>午前 暖く気持ちが良い朝、桜も散り始めたが小さな葉が出てきて生命力を感じる 朝早くから息子はレゴの組立 お風呂掃除 午前中は息子の体操教室 今月は筋トレ月間だそう 体操教室は本当に楽しそうに通っている、僕も習いたいぐらい 帰りに有名なパン屋に寄る 自宅から体操教室がやや遠いのだが、土曜朝のクラスなら終わっても時間の余裕があるので、こういう楽しみが出来るのは良い。 自宅で昼食 午後 息子は奥さんと散髪に行き、そのまま公園に うとうとしながら、夕食まで x ファイルを見ながら n8n で遊ぶ olieve のプラチナカードを再度検討するが、やはり分不相応 SBI 銀行のままでよさそう 24:00 過ぎに就寝 体調 82 調子が良すぎて機嫌が良くて注意が必要。昨日の夜は微妙だったので、差が激しい時はあまり良くない 自分の目標は定年までクビにならずに会社に勤めて、家族と暮らすこと(できれば 60 で定年したいが、難しいだろう)。自分は何ものでもないことはわかっているが、何ものでもないからこれから生きていけるか不安になる。 SNS で死なないで｜戸田真琴｜ note 自分はもっと仕事ができるという幻想があって、幻想を実現できていないので上司に指摘されるのではないかという不安がある。ただ、上司はそこまで僕に期待していないのではないかと最近思った。そんな難しいことを考えずに、職業人格を演じられたら楽なのだろうか。 仕事がうまくいかない＝能力不足ではない。組織開発の専門家に聞いてみた - りっすん by イーアイデム その他 Original Prusa MK4 kit | Original Prusa 3D printers directly from Josef Prusa ついに MK4 が出た。国内のレビューが出始めてからの購入を検討かな 機構長プロフィール - CRRA ｜炭素回収技術研究機構 東大 4 年・22 歳異端の化学者が卒業目前で満期退学　教授らを呆然とさせた決断の背景 | ENCOUNT 以前にホームページを見た記憶がある。危うそうな印象を受けたが、東大を退学した理由を書いた上記の記事で確信に変わる。二酸化炭素から何かを作る研究はどこの大学でも一つや二つ研究室があるし、研究室に配属になって数ヶ月ですべてを理解したみたいな書き方は、どうも。学会などでたまにこういう人を見かけた、何かすごそうだが自分で何をやったかが非常にぼやっとしている、テクニカルな質問に答えられない。小保方氏を初めて見たときもそうだった。彼女は割烹着で実験をして、国の財産である冷蔵庫にはムーミンのシールを貼っていてた。どういう研究かわからなくても、危うい研究者からは危うい匂いがするのだ。 今日の Tabs</description></item></channel></rss>