<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2020-05 on d.sk85.org</title><link>/archives/2020-05/</link><description>Recent content in 2020-05 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 12:23:42 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2020-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>減量開始</title><link>/posts/2020/05/07/271911/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2020/05/07/271911/</guid><description>結婚してから75&amp;ndash;&amp;gt; 83kgまで太ってしまい、「オーバーシュートや緊急事態宣言や」と煽られてしまい、
ダイエットを始めることとにした。身長が高い分目立たないけれど、確かに顔はふっくらしてきたな。
減量方針 コントロール方法 apple watchによると私の基礎代謝は1800kcal/day, アクティブエネルギー (動作による消費エネルギー)は360kcal/day なので2200kcal/dayのエネルギーを取ると収支0になり体重増加が止まる。
150日かけて8kg減量するのが目標なので、脂肪の熱量から単純計算して一日あたり380 kcalを体に与えない、もしくは奪う。
目安としては150kcal/dayを運動で消費し、230kcal/day (米茶碗いっぱい)を与えない。
運動 ウォーキング 月曜から木曜は一日30分、金曜から日曜は一時間ウォーキング。
時間の有効利用の観点から朝行いたいが、子供の通園とか気分が乗らないとか色々あるので、一日で30分まとまった時間歩くことだけを目標にする。 apple watchで進捗管理して奥さんに報告
リングフィット 減量中の筋トレについて否定的な論文が出ている。
「 減量しながら筋肉量および基礎代謝量を高めることは可能か?」
https://www.jstage.jst.go.jp/article/jspfsm/66/3/66_209/_article/-char/ja
ちなみにこの論文を引用して、web上でダイエット中の筋トレの重要性を説いている栄養士がいたけど、ちゃんと読んでいるのかね。
では何故購入したかというと、モチベーション維持のため。
体を動かすゲームで遊んだことがなく、こういうゲームでフィットネスが続くか自分でもわからないので、検討用として購入。
目標 年々落ちていく代謝に合わせてエネルギー収支を合わせることで長期にわたり体重を維持できる自分なりの方法を開発したい。痩せるのは目標に至る過程で必要な作業という認識。
途中経過 (2020年5月) 体重83.4 &amp;ndash;&amp;gt; 80.0 kg
基本的な食事制限と、毎日30分のウォーキングを実施している。
リングフィットもほぼ毎日続いている。間食はせず、夜の食事を減らす以外の極端な制限はしていない。
食事制限と運動が習慣づいてきた。
途中経過 (2020年6月) 体重80.0 &amp;ndash;&amp;gt; 78.0 kg
運動量と食事量に変化なし。足をけがして痛みがあるためリングフィットは6月後半からやってない。
途中経過 (2020年7月) 体重78.0 &amp;ndash;&amp;gt; 77.5 kg
足は治ったが、すっかりモチベーションが下がってしまいサボり気味。増えてないだけ頑張ったでしょう。　</description></item><item><title>今日の夫婦喧嘩</title><link>/posts/2020/05/06/722047/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2020/05/06/722047/</guid><description>もう5年ぐらい夫婦関係を続けているが、売り言葉に買い言葉になってしまい。毎回反省している。
奥さんの不満 とにかくダラダラとスマホを見ている、会話もない 子供とちゃんと遊んでいない 子供と向き合っていない 僕の主張 子供がいると時間が細切れになるので、スマホぐらい自由にやらせてほしい 子供とちゃんと遊んでいる 君は言い方(怒り方)がきつい、文句を言いにくい、きちんとした人間だけどそれを僕に押し付けないでほしい 子育てにコストを掛けすぎている 結論 僕 子供と遊んでいるときはスマホで遊ばない 自分の時間がほしいときはちゃんと言う (主張は明確に伝える &amp;amp; 変な気を使わない) 自分の子供と関わる時間のメリハリをつける 毎日子供が寝た後、会話の時間を持つ 奥さん 言い方に気をつける もっと積極的に育児を休む コメント 最近特に子供関係は何をするにも「面倒くさい」がベースにあり、なるべく早く済ませようとする。面倒は子供を育てている上のコストなので受け入れるしかない 自分も興味がある玩具等で子供と一緒に楽しんで遊べるように工夫する (現状は子供の遊びに付き合ってるだけで楽しくはない) 奥さんが子供関係で丁寧にやるのを見るとムカつく (それは今自分が育児を面倒に思っているから、嫉妬心もあるのかもしれない) 今までは土日だけ子供と遊んでいればよかったのが、保育園が閉園して在宅勤務をしつつ子供とずっと一緒にいる、 そして子供と遠出もできず、ずっと同じような公園で遊ぶのも僕のストレスなのだろう。 今は子育てに関しては、何をしても面倒に感じてしまう。 今の僕の状況は子供にとっても不幸というか失礼なので、変えていかないと</description></item></channel></rss>