<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2019-02 on d.sk85.org/</title><link>/archives/2019-02/</link><description>Recent content in 2019-02 on d.sk85.org/</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2020 18:00:36 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2019-02/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022-07-28[draft]</title><link>/posts/2022/07/28/861801/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 01:08:27 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/28/861801/</guid><description>午前</description></item><item><title>2022-07-24</title><link>/posts/2022/07/24/644461/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 23:43:50 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/24/644461/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子の喘息の薬をもらいに行く 角上さんで鯛が安かったので購入 午後 鯛めしを作る アラを焼いて身をほぐす 骨から出汁を取る (水から煮る) 米に出汁と醤油-酒を入れてほぐし身を混ぜ込む 夕方スーパーに行く 夕食作る 体調 75 その他 子育て 最近は、子供の言動がとても気になり(我慢できず)怒ることが多い。奥さんから、怒りすぎと注意される。ただ、最近のむすこの言動はややひどくて、目に余ることも多いのだよなあ。別に、いきなり怒っているわけではなく、何回も声掛けしてそれでもできない時に怒っているのだが、難しい。子育て自信ない。あと、奥さんが息子を甘やかしているような気がして、それも気になる。奥さんからしたら、逃げ道は必要とのことだが、甘やかしすぎじゃない？と思うことは多々ある。
今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-25</title><link>/posts/2022/07/25/540906/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 23:43:50 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/25/540906/</guid><description>午前 息子通園 今日も保育園の部屋に入る時にふざけてイライラした いい加減ゲンコツしたくなる 実験 午後 実験続き 定時過ぎに退社 息子は時の練習もふざけるので、相当叱ってもヘラヘラ笑う 子供の話を聞いていないかも アプローチを変えてみないといけない 自分の怒りを相手にぶつけない、ちゃんと説明して自分の気持ちを子供に伝える ヘラヘラしているのは防衛本能と聞いた 体調 75 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-26</title><link>/posts/2022/07/26/327206/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 23:43:50 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/26/327206/</guid><description>午前 息子通園 実験 午後 子供体調不良で在宅勤務 体調 74 疲れた いうこと聞かない子供に疲れた いつも子供子供で僕に気を回してくれない奥さんに疲れた 僕の育児の悩みも、注意するだけじゃなくて少しは共感してほしい これは僕のわがままなんだろうか その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-27</title><link>/posts/2022/07/27/591393/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 23:43:50 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/27/591393/</guid><description>午前 午前中は実験 うまく行っている ミーティング 午後 会議 長い 実験再開 定時過ぎに退社 寝かしつけに1.5時間かけても寝ない息子に、自分の時間がなくなってしまう勘弁してくれと言った 良くなかった反省 奥さんにも叱られたが、「夜早く寝て、朝早く起きて自分の好きなことやれば良い」というのは、夜型で早く寝ても朝起きれない僕に対して、やや残酷だと思う。 悪いことはあったが、今日は叱らずに、ちゃんと声かけができた 体調 75 腹立たしい気分 自分の時間が十分に取れずにイライラしている 奥さんから大切にされていないと感じる その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-18</title><link>/posts/2022/07/18/211210/</link><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 21:39:10 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/18/211210/</guid><description>午前 インターンを見送るために早朝羽田へ 赤羽で朝食 帰宅して息子を公園に連れて行く 暑すぎてすぐに帰宅 午後 自宅で過ごす 夕食を作る 早めに就寝 体調 80 その他 今日のTabs M1 MacBook Airで仮想的にUbuntuデスクトップ環境を整えるのが驚くほど簡単だった M1 MacやiOSでも動く高機能な仮想環境UTMを使ってみた 🌴 officeの杜 🥥 いろいろなメモツールを試してもScrapboxに戻ってくる理由 - uhiroid-blog キッシーの金融所得増税に対する証券業協会のマジレス資料がなかなかイケてる件 - konanタワリーマンブログ ブログ: インフレと戦わない方法 金融政策ではなく財政政策をもっと積極的に行うべきだった Develop. Preview. Ship. For the best frontend teams – Vercel Tantivy is a full-text search engine library inspired by Apache Lucene and written in Rust JavaScript Primer - 迷わないための入門書 #jsprimer これからJavaScriptを学びたい人が、ECMAScript 2015以降をベースにして一からJavaScriptを学べる書籍です。 Electron入門 ~ Webの技術でつくるデスクトップアプリ Electron API レシピブック 2021</description></item><item><title>2022-07-20</title><link>/posts/2022/07/20/333922/</link><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 21:39:10 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/20/333922/</guid><description>午前 実験 ミーティング 午後 会議 実験 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-21</title><link>/posts/2022/07/21/882869/</link><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 21:39:10 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/21/882869/</guid><description>午前 息子通園 実験 ミーティング 午後 実験続き 業者が来る 業者と打ち合わせの後食事 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-22</title><link>/posts/2022/07/22/260868/</link><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 21:39:10 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/22/260868/</guid><description>午前 早めに出社 実験の後処理 ミーティング 午後 資料作成 会議 早めに帰宅 体調 79 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-23</title><link>/posts/2022/07/23/839129/</link><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 21:39:10 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/23/839129/</guid><description>午前 早めに起きる 三人で近くの公園に 暑いのでスーパーで買い物 回転寿司 午後 ショッピングモールで過ごす 夕方帰宅 早めに就寝 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-17</title><link>/posts/2022/07/17/26104/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 23:33:16 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/17/26104/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子をプールに連れて行く 昼食は自宅で 午後 ダラダラと過ごす 風呂掃除 体調 80 その他 吃音 やや詰まっている状態が続いている 詰まっているときは、リズムをつけてゆっくりと話すようになっている つまるところは、文頭と文中の両方 頻度的には文中の方がやや多い 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-19</title><link>/posts/2022/07/19/133497/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 23:33:16 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/19/133497/</guid><description>午前 息子通園 実験 ミーティング 午後 人事評価系の説明会 実験継続 薬品の整理 調査 また装置が壊れた 残業 ご飯食べて、息子を風呂に入れて、字の練習して寝かしつけ 体調 75 休み明けにしてはまあまあ その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-15</title><link>/posts/2022/07/15/945219/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 08:17:21 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/15/945219/</guid><description>午前 朝実家へ 妹の旦那さんも含めて、みんなで川に行く 浅い川で、息子も楽しそうに遊んでいた 涼しので過ごしやすい 昼食は隣のレストランで 午後 解散して、家族で隣県に SAに寄ってお土産を買う 15:00ごろホテルに着く 街をぶらぶらしてお土産を買う 18:00前に、行きつけの居酒屋で食事 19:00前に店を出る 体調 82 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-13</title><link>/posts/2022/07/13/807510/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 08:15:49 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/13/807510/</guid><description>午前 ラボ片付け デスクワーク ミーティング 午後 会議 デスクワーク 早めに退社 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-14</title><link>/posts/2022/07/14/879488/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 08:15:49 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/14/879488/</guid><description>午前 9:00ごろ自宅を出発 モノレールで羽田に 11:30ごろ飛行機出発 午後 12:00すすぎに到着 車で自宅へ 息子は自宅で野菜を取ったり、妹の子供と遊んだり、花火をしたり 夜は近くのホテルに宿泊 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-16</title><link>/posts/2022/07/16/557940/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 08:15:49 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/16/557940/</guid><description>午前 朝はホテルで朝食 少し街で買い物をして、友人宅へ 友人宅で子供二人と遊んでもらる 昼食は近くのレストランへ 午後 13:00ごろ空港到着 空港でお土産を買って出発 羽田について、電車を乗り継ぎ五時過ぎに到着 夜は自宅で 体調 82 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-09</title><link>/posts/2022/07/09/467058/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 22:18:18 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/09/467058/</guid><description>午前 息子散髪 コクーンへ行ってみる 息子はおもちゃ売り場へ フードコートで昼食 午後 帰省用の服などを買って帰宅 夕方はゴロゴロ 体調 75 その他 今日のTabsn</description></item><item><title>2022-07-10</title><link>/posts/2022/07/10/633620/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 22:13:41 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/10/633620/</guid><description>午前 息子スイミング 僕は買い物 午後 暑いので自宅で過ごす 奥さんは散髪へ 夜は早めに就寝 体調 75 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-11</title><link>/posts/2022/07/11/622046/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 22:13:41 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/11/622046/</guid><description>午前 朝息子の機嫌がめちゃくちゃ悪い 在宅勤務で事務仕事などを片付ける 午後 ひたすら調査 残業2時間 息子お迎え 体調 74 その他 Scrapboxが良すぎて日常の記録もScrapboxに書いていて情報が散逸しそう
吃音 吃音記録
おおむね流暢だが、やや詰まりや繰り返しがでてきている 調子がいい時が終わりつつある気がする 勢いをつけるためか、息を大きく吸うことがある 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-12</title><link>/posts/2022/07/12/539648/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 22:13:41 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/12/539648/</guid><description>午前 有給 免許更新へ行く 有料なので30分 煽り運転への対応および罰則を説明された 車外に出ない 煽り運転中の証拠を撮る 警察を呼ぶ 午後 ネットカフェで漫画を数時間 ビックカメラでBeats Fit Proを買う Apple H1チップを搭載しているので安いAirPods Pro type Cで充電できるのも良いですね ビックカメラのポイントがあったので1.4万で買えた AirPodsは売ってしまおう 体調 74 その他 Scrapboxが良すぎて日常の記録もScrapboxに書いていて情報が散逸しそう 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-07[通院17回目]</title><link>/posts/2022/07/07/624978/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2022 08:44:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/07/624978/</guid><description>午前 08:30出社 実験 ミーティング 午後 目標設定とか 実験 早めに退社して心療内科に 20:00前に帰宅 セルフポストのwikiよりも圧倒的に使いやすいのでscrapboxを使い始めた いろいろなメモツールを試してもScrapboxに戻ってくる理由 - uhiroid-blog 体調 74 その他 心療内科 受診記録
調子が悪かった旨を説明 家族にもきつめに当たってしまったことは反省事項 アサーションを学んでみればどうかとアドバイス 今日のTabs Amazon.co.jp: 平木 典子:作品一覧、著者略歴 NVIDIAが次世代GeForce RTX 4000シリーズの5nmウェハの発注を削減することを希望、マイニング特需の終了による需要減のためと報道される - 自作ユーザーが解説するゲーミングPCガイド Connected Papers | Find and explore academic papers Nuxt.js + uppyで洗練された画像アップロード - Qiita MOTHER：フライングマンの名前の由来 | わかる事務所 やる気を出すテクニック - 橋本商会 神奈川県川崎市に住みやすい狭小住宅を建てた - MY HOME STORY │スーモカウンター注文住宅 漁師も食べに来る！魚が美味しい居酒屋「ごうにい」 | 鎌ケ谷船橋あたり 最終的に見つかればよい - 橋本商会 勝ち組にしか未来のない人生100年社会は、個人より社会が間違っているんじゃないの？ | Books&amp;amp;Apps</description></item><item><title>2022-07-08</title><link>/posts/2022/07/08/696454/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2022 08:44:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/08/696454/</guid><description>午前 早めに出社 精製実験 結果微妙だったのでプロジェクト中止 ミーティング 午後 資料作成 会議 自分の仕事について指摘あり 仰るとおりで自分のアホさ具合にガッカリする ほぼ定時に退社 M2 のMacBookAirを注文 SSDがM1 MacBook Airよりも遅いのでメモリ少なめ構成でスワップ使う場合は遅くなるかもとのこと 「重要！新型M2 MacBook Airを注文する前に知っておくべき2つのこと！」第1720話 #Apple #macbookair #新製品 - YouTube 息子の寝かしつけをしながら寝落ち 体調 73 その他 お昼前に安倍議員が銃撃され、夕方に亡くなった 本当に気が滅入る。 特定の主義を持ち、民主主義に対する挑戦かと最初は思ったが、報道を見る限りそっちの類ではなく、とんでもないバカがとんでもなく愚かなことをしたといった感じ 理不尽なことが起こるとどうにかして理由や関係性を探そうとする その中で、根拠のないアホな考えや陰謀論が生まれてうる 安倍叩きが酷すぎたという言説もあるが、原因がわからない以上同意できない 自分の中でも理由を考えたり、最近の電車内での事件や京都や大阪での事件と結びつけてしまう 気持ち的にはこんな感じ 2022年7月8日の事件について | ぷりどうぐ 同じようなバカが出てこないか心配 おちついて暮らす 明日はやってくる どうしても不安になってしまう 過度に不安がらない テレビを消す(Eテレを見る) twitterをみない 変えられないものを受け入れる力と、変えられるものを買える勇気を お悔やみ申し上げます 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-04</title><link>/posts/2022/07/04/819510/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 23:19:20 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/04/819510/</guid><description>午前 朝から自分の仕事を進める 少しインターンの実験を見る ミーティング 午後 引き続き自分の仕事 インターンの実験結果確認 残業1.5時間 体調 74 やや上向きに その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-05</title><link>/posts/2022/07/05/904593/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 23:19:20 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/05/904593/</guid><description>午前 事務仕事 インターンの実験確認 ミーティング 12:00過ぎに退社 午後 昼食はケンタッキーで 息子を保育園に迎えにいく 吃音の訓練に病院へ 終わった後マックでおやつを食べて帰宅 夕方髪をばっさり切ってくる 疲れて、子供の寝かしつけと同時に就寝 体調 74 その他 言葉のトレーニング通院1回目 なぜか大変調子が良く淀みなく話せている 言語聴覚士の先生の意見 今日の子供との会話だけだと様子見だが、これまでの両親がつけた記録を見る限り1回の通院で終了とは言えない そのため、経過観察の意味で次回通院 記録からするとおそらく残る 今日は吃音よりも、椅子に座る姿勢および集中力を保てず長く座っていられないことが気になった 来月児童精神に相談予定と伝える いろいろな訓練があるが、まずは長時間座っていられるように、筋肉をつけるのが先 吃音よりもまずそこから 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-06</title><link>/posts/2022/07/06/84743/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 23:19:20 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/06/84743/</guid><description>午前 08:30出社 朝涼し目 ノルマ達成のために、すぐに完成できそうな案件を一つ ミーティング インターンとサイゼリアで昼食 午後 ミーティング 実験続き 新製品に関する調査 残業1.5時間 体調 75 インターンの仕事が終わり、調子も上向き インターンの仕事が嫌いというわけではなく、きちんとやらなければとプロジェクトに対して責任感を強く感じすぎていた その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-01</title><link>/posts/2022/07/01/703991/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 23:07:20 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/01/703991/</guid><description>午前 早めに出社 自分の実験 インターンの実験 ミーティング 午後 会議 夕方インターンと同僚一人で食事 19:00に店を出ていつも通り帰宅 体調 75 今週は良くなかった その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-03</title><link>/posts/2022/07/03/276780/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 23:07:20 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/03/276780/</guid><description>午前 息子の朝食作る 息子プール 期日前投票 昼食は家族でサイゼリアで 午後 駅前開催のイベントに行くが人が多くてぐったり 午後からは家で過ごす あーつらいなあ、転職したいなあとアホみたいな考えで会社を探す 今の僕みたいなメンタルのやつが会社にいられるのって、ある程度の規模があるからなんだよな 小さい会社ほど自由かもしれないが、その代わり人を支える力は弱い 規模があり、規則がある組織だからこそ僕が生かされている面は否定できない 夕食食べて、風呂入れて字を教えて就寝 体調 76 自分の待遇に感謝しつつ、乗り切ろう その他 今日のTabs</description></item><item><title>投資記録2022年7月</title><link>/posts/2022/07/03/294023/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 10:00:17 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/03/294023/</guid><description>現在の評価額 2022/06評価額 ボーナスの増加分以外に、メインバンク以外の残高も追加</description></item><item><title>2022-07-02</title><link>/posts/2022/07/02/460226/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 09:15:13 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/02/460226/</guid><description>午前 06:30起床 午前中は家族でスーパーでお買い物 烏龍茶を18本調達 これでしばらくは大丈夫だ お昼は自宅で スーパーで家の鍵を落としてしまい取りに行く Airtagでトラッキングできててよかった 午後 家族でショッピングモールに買い物に 息子とお揃いのTシャツを買う 夕方帰宅 夜は家でステーキを 23:00前に就寝 体調 80 朝は食欲なかったが、徐々に回復 夜はたくさん食べられた その他 今日のTabs 考え方 僕は自分が思っていたほどは頭がよくなかった - しのごの録 tonさんはTwitterを使っています: 「僕が戦略コンサルに転職して、あまりにも通用しなくて辛くて泣いてたとき、この記事に救われたのを思い出したのでシェア。 自分は「学歴がない」「頭が良くない」そう思って色んなことを諦めてる就活生や若手社会人、一緒に頑 Youtube上にカフェを作った話 - Qiita splatoon スプラトゥーン3 | Nintendo Switch | 任天堂 今どきのLinux事情 - Speaker Deck スパイ オレグ・ペンコフスキー - Wikipedia S&amp;amp;P500への積立投資は宗教 クラウド最安のGPUについて | やねうら王 公式サイト ちょっとJR貨物に文句言いすぎな気も 鉄道：今後の鉄道物流のあり方に関する検討会 - 国土交通省 NVIDIAが次世代GeForce RTX 4000シリーズの5nmウェハの発注を削減することを希望、マイニング特需の終了による需要減のためと報道される - 自作ユーザーが解説するゲーミングPCガイド Connected Papers | Find and explore academic papers 懐かしいGIFバナー The 88x31 GIF Collection | Part 1 The Cyber Vanguard</description></item><item><title>2022-06-30</title><link>/posts/2022/06/30/786686/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 23:46:40 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/30/786686/</guid><description>午前 息子通園 出社 インターンの実験みる 自分の実験少し ミーティング 午後 見積もり作成 インターンの実験手伝い 残業2時間 体調 73 今日も家に帰って色々ネガティブなことを考えてしまった 自分の仕事がうまくいかず、進みも悪く、チームも不調で不安 会社の評価制度がさらに厳しくなる 自分もそうだが部下にもっとシビアに評価しなければいけなくなる 奥さんからすると、給料の上がりが悪くなるだけで下がるわけじゃないので評価が悪くても仕方ないと割り切るらしい 現在の夫婦所得でやっていけるので下がらなければ良いらしい あー、なるほどそういう考えもあるのかと、目に鱗 ストレス耐性を高くしたい その他 今日のTabs</description></item><item><title>大丈夫リスト</title><link>/posts/2022/01/23/710463/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 22:35:19 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/23/710463/</guid><description>しんどく、冷静でいられないときに読む大丈夫リスト
会社は業績が安定している リストラにあうとかは無さそう 有給は自由に取れる 残業代も満額出る 上司は厳しいが仕事に対してストイックなだけでパワハラではない 紳士的 ロジカルに物事を考え、指摘しているだけ 今の仕事がうまくいっていないのは、多くの中の1件 間に合わないことは珍しいことではない 何か対策があるはず 仕事がうまくいかず怒鳴られている訳ではない 毎年普通の評価で特段評価が低いわけではない 能力が著しく低いというわけではない 奥さんは正社員で安定した職についている 節約と貯金をがんばっている 貯金がそこそこある 現金, 投資信託, 持ち家 夫婦合わせると今の状態でも息子の大学までの学費は大丈夫 家族3人仲がいい 奥さんは僕のことをちゃんと考えてくれる 二人とも健康 みんな不安 みんな何かしら不安だったりしんどかったりする 僕だけ変な訳ではない 人生とはそういうものだ なんとかなる気がする これまでも何とかしてきた 10年近く会社で仕事ができているので、それなりに自分のことを褒めていい 自分を褒める できていないことがある一方、できていることがある できていることは褒めてあげる 自分は能力がなくできない、という極端な思考に注意する</description></item><item><title>2022-06-29</title><link>/posts/2022/06/29/644845/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 22:29:35 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/29/644845/</guid><description>午前 08:00出社 見積もりの調査 ミーティング 見積もり内容について指摘あり 午後 技術系の会議 会議の前に緊張感あり 会議では指摘事項あり 指摘事項なのに叱責と捉えてしまった 全体的にネガティブになっている インターンの実験準備 残業1.5時間 体調 73 気持ち的に晴れていない 家に帰っても、自分の仕事がうまく行ってない(進んでいない)ことで頭がいっぱい インターンの対応で自分の時間が取れないことはわかっているのに、自分の能力不足を責めてしまう 全てがネガティブになっている 早期覚醒あり 家では不機嫌さを抑えられなくなっている(態度に出ている-甘えている) 奥さんの些細な言葉を批判に捉えてしまい、すごくイライラしてしまう すぐに謝るが、良くない もっと自分のできているところを褒めたらと奥さんに言われた その通りだと思う その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-28</title><link>/posts/2022/06/28/134650/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 22:27:30 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/28/134650/</guid><description>午前 息子通園 あ、あつい 08:30出社 息子の吃音のトレーニングが始まることを上席に報告 部署に迷惑かけ申し訳ない インターンの実験みる 資料作成 ミーティング 午後 資料作成 インターンの実験みる 19:00まで資料作成 帰って息子寝かしつけてから見積の確認とか 23:30就寝 体調 74 最近忙しくて自分のことが何もできない その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-26</title><link>/posts/2022/06/26/501945/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 22:04:25 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/26/501945/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子プール その間にメガネを作り直し 昼食は外でパスタを 午後 暑すぎるので夕方まで家で過ごす 家族でスーパーに行き買い物 早めの就寝 体調 74 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-27</title><link>/posts/2022/06/27/954523/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 22:04:25 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/27/954523/</guid><description>午前 息子通園 出社 インターンと大きめの実験 ミーティング 午後 実験続き なんとか一日で終わる 息子の言語関係の病院予約 残業2時間 体調 75 月曜からお疲れ気味 仕事も溜まってるし その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-21</title><link>/posts/2022/06/21/849680/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 22:24:34 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/21/849680/</guid><description>午前 インターン対応 午後 自分少し インターン対応 体調 悪め その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-22</title><link>/posts/2022/06/22/719470/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 22:24:34 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/22/719470/</guid><description>午前 インターン対応 自分の実験の準備 実験開始 インターンの実験みる ミーティング 午後 技術系の会議 実験 データ測定 残業2時間 体調 73 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-25</title><link>/posts/2022/06/25/221556/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 22:24:34 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/25/221556/</guid><description>午前 今日は最高気温36度 息子通院してお薬もらう 吃音系の病院のための紹介状をもらう 公園に行って水遊び 昼食は自宅で 午後 少し昼寝 夕方ショッピングモールへ買い物に 青いにんにく辣油　青唐辛子　120g - カルディコーヒーファーム オンラインストア買おうと思ったらまた売り切れてた 夕食は鰹のたたき たたきをポン酢と生姜、青いにんにく辣油で漬けると大変おいしい 息子はすぐに就寝 体調 朝不安感が強かったが、エチゾラム2飲んで少し横になったら楽になった その他 S&amp;amp;P 500連動投信をiFreeからeMAXIS Slimに変更 日経225連動をTOPIX連動に変更 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-24</title><link>/posts/2022/06/24/917380/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 06:16:41 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/24/917380/</guid><description>午前 息子通園 書類仕事 インターン対応 兼務について打ち合わせ 非常に微妙な感じで、更なるすり合わせが必要 上席がしっかり意見してくれたので非常に助かった ミーティング 午後 インターンの実験の準備手伝い 会議 ラボの法規監査の対応 実験データ解析 自宅に帰って子供を寝かしつけてから、マニュアル作成とデータ解析 体調 睡眠時間が短い 4から5時間 早朝に覚醒して眠れなくなってしまう 今週は全般的に不安感が強くてダメだった 集中力なし インターンの実験がうまく行くか不安 自分の実験が進んでいない、見通しが立っていない 次の案件の目星が立っていない 自分でネタ見つけてくるって大変 チームの実験もフォローできておらず、適切なアドバイスができない 久しぶりに不安が止まらない、嫌な感じ それが態度に出たのか、帰ってきて奥さんに「せっかく明日から休日なのに、そういう態度だとこちらも元気がなくなる」と言われた。 確かに僕も不機嫌さを態度を出す人は苦手で、不安が強く疲れているのを相手に見せて不快感を与えるのは良くない。 不安感を言語化して伝えなければ その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-23</title><link>/posts/2022/06/23/707470/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 23:55:59 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/23/707470/</guid><description>午前 早めに出社 実験の続き 同僚の分析の手伝い インターンの対応 インターンと近くの定食屋にいく 午後 午後もインターンの対応 実験はうまくいったが、原因が不明 吃音で近くの病院が対応してくれそうなので、電話 残業2時間 吃音のトレーニングに関して、平日限定なので休みを取って行くしかなく奥さんと喧嘩 月3回通院があるとして、奥さんは毎月1回しか休めないと言ったが、僕からすると在宅や半休-時間休制度を使って、各月交代で2回/月の通院を担当してほしいのだが 子供のこと優先しろよと思い腹立たしいが、相手だって各月で2回休めって言われて、それができないと子供のことを優先していないと言われているようで腹立たしかったようだ わかる、わかるんだけど、会社の制度使わずにストイックに仕事するのってどうなの、と思う(これに限らず、そういうことが多い) 制度があるなら使えばいいじゃん、と思うのだが、「仕事に集中できない、他の人に迷惑がかかる、丸一日仕事できないなら有休とったほうがいい、中途半端に仕事するのがストレス」みたいな返答が多くて議論にならない時がある。 ここらへん柔軟性に欠けている 休むことを押し付けていると言われて、それはその通り とはいいつつも、事情がありつつも、今ある環境に固執しているのは相手なわけで 結婚して何年も経つが、まだ分かり合えない。が、こうやって喧嘩して相手の話を聞いて、腹立たしかったり、納得できなかったり、そういうのを繰り返すことが本質なんだろう 体調 74 自分の仕事がうまくいかず焦り気味 その他 息子が、「自分は咳をするからうまく喋れない」と言ったので、言葉に困難さがあることを認識している模様 吃音含めて息子なので、吃音が悪いわけではないが、ない方が生きる上では楽なので ここ数日落ち着いたかな、と思ったらまた出ている 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-18</title><link>/posts/2022/06/18/291344/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 22:30:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/18/291344/</guid><description>午前 奥さん実家に帰省 11:00ごろに到着 パソコンの設定 みんなで昼食 午後 夕方自宅へ帰る 体調 78 良い一日だった その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-19</title><link>/posts/2022/06/19/186936/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 22:30:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/19/186936/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子プール その間はマクドナルドでゆっくり 昼食は自宅で 午後 投資状況をまとめる 夕方公園で遊ぶ 体調 74 僕も奥さんも怒ってばかりで疲れる なんかもうぐったり その他 今日のTabs</description></item><item><title>投資記録2022年6月</title><link>/posts/2022/06/20/137525/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 22:30:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/20/137525/</guid><description>はじめに 毎月投資信託を積立購入しているが、自分がいままでいくら積み立ててきたか不明という状況だったので整理した。これからは毎月1回程度、リスク資産と現金の比率を確認していくことにしました。
投資方針 基本的な投資方針としては定年までバイアンドホールド。定年後に暴落しても投資信託の売却を先送りできるように現金も用意する。以前は債権も含めてバランスを取っていたが下記の本を読み考えが変わったことで、現在の投資対象は株式のみ。リスクを期間でヘッジしていく。現在の政治体制の中国で暮らしたいとは思わないので新興国株式はあまり買ってない。現金比率は偶然40%程度になっているので30~40%を維持したい。暴落時には現金比率を下げるために買い増したい。
株式投資 第4版 | カーリル 株式投資の未来～永続する会社が本当の利益をもたらす | カーリル 元本推移 2020年の暴落時に300万円米国株を購入した。今月から毎月8万-年間100万程度に積立額を増やす。
現在の評価額 2022/06評価額</description></item><item><title>2022-06-20</title><link>/posts/2022/06/20/954331/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 22:30:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/20/954331/</guid><description>午前 日曜日疲れたので本日有休 子供通園 海外のドラマを見続ける 回転寿司 午後 お昼寝 投資資産の評価など 体調 77 その他 今日のTabs Cat 5e-2.5Gbps規格 専有部のHUBはタンスの奥にあるので発熱が懸念 有線LANはいよいよ2.5Gbpsの時代へ！2.5GbEカンタン導入術｜プラネックス PLANEX FX2G-05EMでネットワークを2.5GbEにしました。レビュー│squelch | RAV4、WR250X Gapplin - SVG Viewer for macOS hugo でシリーズ記事一覧を表示するための Shortcode と設定 | tbsmcd.net craftware - CraftLaunch books.ginpei.dev/index.md at javascript-symbols · ginpei/books.ginpei.dev Javascript symbols by ginpei · Pull Request #1 · ginpei/books.ginpei.dev macOSのショートカットとS3とCloudflare WorkersでGyazoができる - ゆーすけべー日記 Greasemonkey Greasemonkey UserScriptをGit管理する - くたくたじゅうよん ユーザースクリプト（UserScript）作成時の覚書 | バグ取りの日々 GM.registerMenuCommand - GreaseSpot Wiki Scrapbox で読書カードを作ってみる | tbsmcd.net Rust 製の全文検索システム Tantivy を Ruby で使える Tantiny を導入した - portal shit!</description></item><item><title>2022-06-12</title><link>/posts/2022/06/12/10488/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/12/10488/</guid><description>午前 息子に朝食作る 息子はスイミングへ マクドナルドで作業 午後 夕方息子と公園で水遊び お友達に砂場のおもちゃを貸したり、ダンゴムシを捕まえたり 体調 75 明日からインターンが来るので少し憂鬱 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-13</title><link>/posts/2022/06/13/50817/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/13/50817/</guid><description>午前 息子の通園変わってもらう やや体調不良 実験 午後 インターン対応 ディスカッションしたり 体調 73 月曜からお疲れ気味です その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-14</title><link>/posts/2022/06/14/456623/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/14/456623/</guid><description>午前 息子通園 インターンと実験 午後 実験続き 分析とか インターンと夕食食べに行く 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-15</title><link>/posts/2022/06/15/959448/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/15/959448/</guid><description>午前 08:30出社 インターンとディスカッションして実験 ミーティング 午後 ミーティング 実験結果とディスカッション 自分も少し実験 体調 75 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-16</title><link>/posts/2022/06/16/468674/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/16/468674/</guid><description>午前 08:30出社 実験後処理 インターンとディスカッション ミーティング 午後 実験指導 打ち合わせ 体調 75 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-06-17</title><link>/posts/2022/06/17/619994/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 22:47:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/06/17/619994/</guid><description>午前 息子通園 08:30出社 インターンとディスカッション 自分の実験を少し始める 大きめのサイズで実験してみると色々なことが見える ミーティング 午後 部下の移動について上席から相談あり 相談したいと言われてから30分ぐらい吐きそうになる ミーティング 自分の実験少しと、インターンの実験指導 夕方ラーメンをテイクアウトして家族で食べる 一週間分の日記を書く 今週は疲れ果てていて日記を書く気力がなかったのですが、記憶が曖昧になるので溜めすぎは良くないですね。 体調 75 その他 息子の吃音 今日は相当強い 多くの言葉で最初が言えずに、力を入れて繰り返している 姿勢を直してもあまり効果なし 口に手を当てる随伴動作あり 今日のTabs</description></item></channel></rss>