<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2019-02 on d.sk85.org/</title><link>/archives/2019-02/</link><description>Recent content in 2019-02 on d.sk85.org/</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2020 18:00:36 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2019-02/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022-04-04[draft]</title><link>/posts/2022/04/04/948324/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 01:06:11 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/04/04/948324/</guid><description>午前</description></item><item><title>2022-03-30</title><link>/posts/2022/03/30/84365/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 09:00:55 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/30/84365/</guid><description>午前 早めに出社 実験 ミーティング 午後 長めのミーティング 少し実験 少し残業して帰宅 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-31</title><link>/posts/2022/03/31/375468/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 09:00:55 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/31/375468/</guid><description>午前 息子通園 実験 ミーティング 午後 午前の後処理 早めの帰宅 子供お迎え 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-04-01</title><link>/posts/2022/04/01/882588/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 09:00:55 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/04/01/882588/</guid><description>午前 早めの出社 8:00に到着 見積もり業務 調査業務 実験少し ミーティング 午後 調査業務 ミーティング ほぼ定時で退社 西川口の永吉で夕食 (LargeSize) 辛くてやや胃もたれ 帰宅中に花粉症が悪化 早めに就寝 体調 80 その他 iPad mini6を注文 とりあえず様子見でwifiモデルを REMOモバイル｜10GBが月990円(税込)から使える｜RemoSpace（リモスペース）とか安いけど、どうなんでしょうね 混雑時間帯はUQのテザリングで使うとして、それ以外の時間帯用として10GB/1000円はなかなかお安い mvnoの格安大容量プランは必ず品質が破綻するので、安かろう悪かろうでしょう 小規模な業者なので、運用コストさらに高そうだし 今日のTabs</description></item><item><title>2022-04-02</title><link>/posts/2022/04/02/847039/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 09:00:55 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/04/02/847039/</guid><description>午前 早起き 9:00頃、息子を日本脳炎の予防接種に なかずに注射できて偉い 駅前の公園で遊ぶ 桜が満開 花粉症で鼻水が 昼食はやきにくきんぐへ 調子に乗って食べ過ぎてしまった 午後 お昼寝 息子はお昼寝せずにすっと遊んでいる 胃もたれのため夕食は軽めに 23:45ぐらいに就寝 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-04-03[draft]</title><link>/posts/2022/04/03/399210/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 01:06:21 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/04/03/399210/</guid><description>午前</description></item><item><title>2022-03-28</title><link>/posts/2022/03/28/301357/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 23:17:16 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/28/301357/</guid><description>午前 8:45出社 朝から実験 うまくいかないので早めに終了 もう一つ実験を ミーティング iPhone 13 ProMaxを注文 12 Pro Maxは重過ぎててメリットが見いだせず、返品したが画面が120Hzに対応したので 気に入らなければ返せば良いし 午後 書類仕事 お迎え代行で早退 トリの日なので、ケンタッキーを購入 夕食は昨日作った角煮 (LargeSize) 息子を寝かしつけるときに寝てしまった 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-29</title><link>/posts/2022/03/29/311223/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 23:17:16 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/29/311223/</guid><description>午前 息子通園 8:20出社 昨日の実験の後処理 ミーティング 午後 大きめの実験 後処理まで終わって帰宅 息子のお遊戯回のDVDが回ってきたので見てみる がんばってお遊戯出来てて偉い 体調 78 その他 今日のTabs Tampermonkey Tampermonkey に ブックマークレットを移行した。 モリサワのBIZ UD googlefonts/morisawa-biz-ud-mincho googlefonts/morisawa-biz-ud-gothic Dirty Pipe（CVE-2022-0847）の発見経緯が面白かった - knqyf263&amp;rsquo;s blog テキストサイト ブログ: プレーンテキストのインターネットがやって来る Plain Text Sports</description></item><item><title>2022-03-27</title><link>/posts/2022/03/27/372648/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 23:00:32 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/27/372648/</guid><description>午前 7:00前に起きて、息子の朝食 息子はスイミングに 目を開けられたので上のクラスに進級 行きたくないと言っていたのに、がんばっていて偉い 息子に目を開けられてどういう気持ちか聞いたら、「やったーと思った」とのことでかわいい 自由時間なのでマクドナルドで読書 昼食は自宅でラーメン 午後 背もたれが折れて放置していた安物のダイニングチェアの背もたれを外す とりあえず新しいの買うまで応急処置 うとうと 夕方家族で近くの公園に 息子はずいぶんボールを蹴るのが上手に 水泳がんばってるのでおもちゃ屋によって、プラレールを買う 空気が悪くのどが痛くなり、体調いまいちなので夕食は軽めに 薬飲んで早めに就寝 体調 75 その他 ラーメン勝本破産 なんてこった、僕が行かなかったからだ 息子吃音 ここ3,4日また出ている 音が出ず詰まる感じ 頻度は多いが、苦しくはなさそう 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-26</title><link>/posts/2022/03/26/356514/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 22:58:54 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/26/356514/</guid><description>午前 午前中は奥さんの同僚とそのお子さんと飛鳥山公園で遊ぶ 昼食は魚料理 息子はお子様ランチ 午後 商店街を散策 15:00過ぎに帰宅 自宅でゆっくりと過ごす 業務スーパーで豚バラブロックとスモークサーモンを購入 ほかにもスーパーによって奥さんのお手伝い 夕食は自宅で軽めに 息子が寝た後に角煮を仕込む 体調 80 最近夜に間食すると体調が悪くなる気がする その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-24</title><link>/posts/2022/03/24/516235/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 11:16:15 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/24/516235/</guid><description>午前 息子通園 8:30ごろ出社 試作品の出荷準備 実験 新しい条件で ミーティング 午後 上司がいないので伸び伸びと仕事 お、実験がうまくいっている 代打でお迎え 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-25</title><link>/posts/2022/03/25/328353/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 11:16:15 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/25/328353/</guid><description>午前 8:40に遅めの出社 昨日の実験の分析1つ 資料作成 文献調査など ミーティング 午後 部署で案件管理の会議 資料作成 早めに退社 帰宅途中に散髪 夜はマクドナルドのテイクアウト 早めに就寝 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-23</title><link>/posts/2022/03/23/163167/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 23:09:39 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/23/163167/</guid><description>午前 有給 8:30起床 朝食はホットケーキ 午前中は自宅で過ごす 息子と奥さんは公園に行く 昼食は自宅で 午後 息子の吃音について市のセンターで相談 職員の方と息子は遊べて楽しかったようだ 帰りにスーパーでお買い物 息子を散髪に連れて行く またスーパーによってお買い物 結婚記念日のレストランを予約 去年行った所と同じ流れのお店を予約 息子は疲れていたのか、21:00前に寝てしまった 体調 78 夜に片頭痛 その他 ガス会社変更 ENEOS都市ガスの予定 床暖使っている家庭は申し込みのために検針票のスキャン画像が必要なので次回予定 メイン使いしているviewカードでポイントが２倍になるらしい 息子の吃音について 市のセンターで相談員に相談 日ごろの様子や両親のかかわり方などをヒアリング とりあえず様子見という結論 吃音のパンフレットをもらう 体をよく動かすようにと 座談会などに案内してもらえるよう 今日のTabs ローストダック 新オープンした香港焼臘（ホンコンシュウラン）王子店で「香港式ローストダック定食」を堪能！肉厚な歯ごたえと甘めのオリエンタルなソースに魅了されたよ。｜赤羽マガジン 台湾 もはや台湾飯テロ!?　途中下車して腹ごなし、電車に乗る前にちょっと１杯！ 台湾各地の駅に近い食堂に焦点を当ててみた【台湾の人情食堂 vol.</description></item><item><title>外食</title><link>/posts/2020/06/01/912695/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 22:08:58 +0900</pubDate><guid>/posts/2020/06/01/912695/</guid><description>ラーメン 本郷 中華蕎麦にし乃 https://tabelog.com/tokyo/A1310/A131004/13218311/ 神田 勝本 (二種類の麺が美味しかった) https://tabelog.com/tokyo/A1310/A131003/13192433/ 勝本 (神田 勝本のほうが好みかな) https://tabelog.com/tokyo/A1310/A131003/13179757/ 茅場町 ラーメン雷鳥 https://tabelog.com/tokyo/A1302/A130203/13142437/ 曙橋 GACHI https://tabelog.com/tokyo/A1309/A130903/13160799/ 八丁堀 竹井幸彦 八丁堀茅場町店 (まぜそば美味しかった) https://tabelog.com/tokyo/A1302/A130203/13129490/ 十条 煮干そば 流。(煮干しそばとチャーシュー丼美味しかった) https://tabelog.com/tokyo/A1323/A132304/13175140/ ろく月(ぱっつんした麺で白湯スープが濃厚で美味しかった) https://lord.takerunba.com/entry/2020/07/25/103000 東銀座 八五 https://tabelog.com/tokyo/A1301/A130101/13228602/ 神保町 麺魚 https://www.mengyo.net 油そばを食べたが、ベーシックに鯛ラーメンにすればよかったかも 神保町 黒須 - 神保町/ラーメン | 食べログ 秋葉原 粋な一生 https://tabelog.</description></item><item><title>2022-03-20</title><link>/posts/2022/03/20/428681/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 22:08:58 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/20/428681/</guid><description>午前 息子に朝ご飯を作る 大人は業務スーパーで買ったスモークサーモンを使ってサンドイッチ 息子をプールに連れて行く 半導体関連の本を読みながら見学 昼食は近くの定食屋でハンバーグ 午後 コストコに行こうかと思ったけど、息子の咳が咳をし始めたので自宅で過ごす お昼寝しつつだらだら 夕方も外に出ず家で過ごす 夜は早めに寝る 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-21</title><link>/posts/2022/03/21/571293/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 22:08:58 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/21/571293/</guid><description>午前 7:30ごろ起床 家族でショッピングモールへ IKEAでチョコレートを買って、コストコでチキンとメキシカンサラダラップを購入 ホノルルクッキーもあったので購入 午後 昼食は回転寿司を 15:00過ぎに帰宅してゆっくり過ごす 夜はメキシカンサラダラップを 夜咳が出てきて調子悪く片頭痛も出てきたので鎮痛剤を飲んで20:30に就寝 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-22</title><link>/posts/2022/03/22/116418/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 22:08:58 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/22/116418/</guid><description>午前 体調が悪く在宅勤務 息子は風邪が治って、今度はお父さんに 在宅勤務 一日寒く、午前中はみぞれ 午後 昼食はメキシカンサラダラップとコンビニのおにぎり 在宅勤務継続 息子お迎え 電源不足による計画停電に備えて早めに夕食を作り、お風呂も早めに エアコンを消して床暖房に、照明も最低限に 結婚記念日に行くフレンチを探す 体調 70 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-19</title><link>/posts/2022/03/19/128798/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 23:53:43 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/19/128798/</guid><description>午前 暖かい 7:30起床 朝食はベーグル 京急ミュージアムに行こうとしたが、予約制とのことで断念 1ヶ月先も空いていなくて、人気なんですね 奥さんは外出 息子とプラレールで遊んだ後に、少し家の近くの公園に 恒例の桜の下で記念撮影 午後 お昼寝 夕方から雨が降り始める 靴の洗濯しつつ、業務スーパーでお買い物 スモークサーモンとネギトロを購入 夕食はネギトロ巻き 息子にも食べさせてみたが大丈夫そう 体調 80 一日中だらだらしていたな 午前中はやや気持ちが下がり気味 息子をどこかに連れて行かねばと気負っていた その他 ドライブ・マイ・カー - YAMDAS現更新履歴 ドライブマイカー見に行かなきゃ 名古屋大学で発生した研究不正について 研究活動上の不正行為に関する調査結果について | 大学からのお知らせ 論文と突き合わせてみると、AFMから目的物質は得られているような気がする 量や純度などは不明 分光測定には耐えられない量や純度だった可能性がある 研究を美しく見せるために、不正を重ねたような印象を受ける 罪悪感なくカジュアルにデータを作っている 今日のTabs わかりやすい説明をすると「結論を理解する労力」が「その結論を導き出した労力」と誤解されるときがある｜柴田史郎｜note GitHubを最強のToDo管理ツールにする - Qiita zaikabouさん 日毎に敵と懶惰に戦う](https://zaikabou.</description></item><item><title>2022-03-18</title><link>/posts/2022/03/18/520525/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 21:59:23 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/18/520525/</guid><description>午前 8:00過ぎに出社 昨日の実験の分析 ミーティング 午後 調査業務 ミーティング 18:00ごろ退社 電車で移動して王子の菜々香でビャンビャン麺を食べる (LargeSize) 強烈にニンニクが効いていているのに、味はさっぱり系。うまい 雨が強い 夜、息子は咳と鼻水で機嫌悪い 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-14</title><link>/posts/2022/03/14/303954/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:19:14 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/14/303954/</guid><description>午前 朝調子が悪く、息子通園変わってもらう 8:45出社 実験 ミーティング 午後 実験 新しい仕事始める 忙しい 残業2時間 体調 74 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-15</title><link>/posts/2022/03/15/264645/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:19:14 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/15/264645/</guid><description>午前 朝、胃の調子が悪く、遅刻 横になってラジオを聴きながら過ごす 11:30ごろ家を出る 昼食を買って出社 午後 実験継続 何か変なものができている 19:00過ぎに退社 体調 72 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-16</title><link>/posts/2022/03/16/926286/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:19:14 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/16/926286/</guid><description>午前 8:30出社 実験 ミーティング 午後 技術系のミーティング 実験続き 同僚と瓶詰め等を 残業1.5時間 息子を寝かしつけるときに一緒に寝てしまった 夜中に大きな地震あり、マンションがぐらぐら揺れる 息子は気がつかずに寝ていた 体調 やや持ち直す その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-17</title><link>/posts/2022/03/17/376614/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 20:19:14 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/17/376614/</guid><description>午前 息子を通園 8:30出社 朝一で実験を仕込む ミーティング 午後 午後一でミーティング 実験続き 朝の実験の後処理 夕方に新しい実験を仕込む 書類仕事がたまってる 明日はデスクワーク 残業2時間 体調 74 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-12</title><link>/posts/2022/03/12/344731/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 21:44:40 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/12/344731/</guid><description>午前 7:00過ぎに起床 10:00頃から息子とお出かけ 角上魚類で鯛と鯵を飼う 鯛はサイズが上がってきて、値段も1000円 お魚を見て帰宅 午後 鯛のあらで、あら汁を作る お昼寝 息子は奥さんと公園に遊びに行っていたよう 夕食は鯛飯と鯵のなめろう 体調 75 その他 鯛のあら汁を作ったが今回は相当生臭くなってしまい、濁ってしまった 激しく長く煮すぎ 15分ぐらい、軽く沸騰する程度で煮るとスープが濁らないようだ 前回骨が邪魔だったので身をほぐしてしまった 身はあらかじめ焼いておいても良い 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-13</title><link>/posts/2022/03/13/656493/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 21:44:40 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/13/656493/</guid><description>午前 7:00過ぎに起床 息子にサンドイッチを作る 花粉症のため眼科へ オロパタジン点眼2本とフルチカゾンプロピオン酸エステル点鼻液 28回2本を処方してもらう これで1ヶ月分 いつも使っている薬の容器を持っていったら助かると褒められた 午後 奥さんはお出かけ 息子とプラレールで遊ぶ お昼寝 夕方スーパーへ 半導体関係の本を読む 夕食を食べて息子とお風呂に入って、本を読んで早めに就寝 今日は息子と二回もけんかしてしまった 明日から1週間なので調子を整える 体調 70 金曜に出てきた勤務地が変わるかもという話を意識し過ぎて気持ちが下がり気味 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-11</title><link>/posts/2022/03/11/948272/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 23:27:13 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/11/948272/</guid><description>午前 08:00前の早朝出社 昨日の実験の後片づけ 分析 ミーティング 午後 実験一つ仕込む 勤務地が変わるかもというメールが えー、せっかく落ち着いたと思ったのに 通勤時間が延びるしねえ 早めに退社 最寄り駅近くの郵便局でクレジットカードを受けとる ラーメンをテイクアウトして帰宅 体調 78 その他 息子吃音 言葉が詰まるのではないが、最初が言いにくそう 最近は口をゆがめるようにしゃべっていると奥さんが指摘 力が入っている 「あ」や「お」が文頭に付いているのが気になる 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-10</title><link>/posts/2022/03/10/686054/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 22:40:10 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/10/686054/</guid><description>午前 息子通園 08:30出社 昨日の実験の精製 ミーティング 午後 実験続き 精製だけなので、その間に調査業務 うーむ、ネタがないねえ 残業1.5時間 体調 77 その他 ワクチン接種会場に乗り込んでスタッフに暴行を加える動画をtwitterで見てしまった 神真都Q危険過ぎる 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-08</title><link>/posts/2022/03/08/849048/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 22:03:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/08/849048/</guid><description>午前 息子通園 08:30出社 朝から実験 ミーティング 午後 実験の続き 評価制度について説明 全然事務仕事をやる時間がない 効率悪い仕事のやり方になってる 残業1.5時間 夜は息子と一緒に寝る 体調 76 その他 MacStudio発売 M1 Maxを貫通電極で2つ繋いでいるようだ 「M1 Ultra」から垣間見えるApple製半導体の優位性と凄み（本田雅一） - Engadget 日本版 命令のスケジューリングは片方のコアが実行している 1個のダイとしては5nmプロセスでの限界にすでに到達しているので、２個繋げたのかな こういうやり方は半導体からソフトウェアまで一貫生産するappleらしい (逆にapple以外はできない) 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-09</title><link>/posts/2022/03/09/295136/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 22:03:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/09/295136/</guid><description>午前 8:00過ぎに家を出る つぼみが大きくなってきた。一部咲いていてて、いいねえ (LargeSize) 朝から実験 うまくいってそうでよかった ミーティング 午後 長めの会議 実験継続 残業1.5時間 体調 76 その他 今日は保育園でお遊戯の撮影だったようだが、息子は緊張してセリフがとんだとのこと。何度失敗してもよいけど、プレッシャーとは感じて欲しくないなあと。
今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-06</title><link>/posts/2022/03/06/654016/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 23:14:07 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/06/654016/</guid><description>午前 06:40起床 息子にイングリッシュマフィンのサンドイッチを作る 息子スイミング なかなか水中で目を開けられないらしい その間にマクドナルドで読書 昼食は家族で回転寿司 午後 お昼寝 花粉症が辛い、目が痛い 息子をお風呂に入れて21:30には就寝 体調 75 フェキソフェナジンを朝-夕飲み始める その他 Low Roar - Don&amp;rsquo;t Be So Serious 家計簿の精算が1年ぐらい出来ていない。奥さんと「家計簿終わらせるために有給とらないとね」と話をする 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-07</title><link>/posts/2022/03/07/431281/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 22:53:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/07/431281/</guid><description>午前 息子通園 近くの寒桜が咲きそう! 寒い冬の終わりが見えてきて、桜のつぼみが見えるとうれしくなる (LargeSize) 8:30出社 事務仕事2件 分析 ミーティング 午後 実験始める 定時退社 息子お迎え 23:30就寝 体調 77 その他 2030 半導体の地政学 戦略物資を支配するのは誰か | カーリル購入 今日のTabs 魔弾の射手 - Wikipedia Fusion 360 ハニカム構造の作り方 Fusion 360 | Fade-in Honeycomb Pattern - YouTube ウクライナ関係 プーチンは失敗した？フリードマン論文 : 地政学を英国で学んだ 日記サービスエンピツ (まだ続いてたんか) エンピツ - 総合新着トップ200 - 草を生やすサービス Pixela | あなたの頑張りや継続を記録し、育てたい。そのすべてを、APIで。</description></item><item><title>2022-03-03</title><link>/posts/2022/03/03/695049/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 22:49:10 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/03/695049/</guid><description>午前 6:30起床 体だるい、吐き気ややあり、昨日からおなかが緩い ワクチンの副反応だろうか 本日も休暇 家電良品点に行ってがんばってドラム式を選ぶ リサイクル費用含めて結構がんばってくれたので、NA-LX125ARを購入 生産が滞っているようで、納期1ヶ月超える 午後 近くの定食屋で昼食 ゆっくり過ごす 息子お迎え やや胃もたれ 夜、コインランドリーで洗濯 コインランドリーの強い匂いがする洗剤が嫌いだ 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-04</title><link>/posts/2022/03/04/703245/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 22:49:10 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/04/703245/</guid><description>午前 8:30出社 事務処理 少し実験 ミーティング 午後 長めのミーティング ほぼ定時帰宅 洗濯機が壊れた件、水を適宜足せば使えることが判明 直せるようだ洗濯乾燥機の給水弁を自力で交換！ | kotoron comfortable life - 心地よい暮らしのために。 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-05</title><link>/posts/2022/03/05/508427/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 22:49:10 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/05/508427/</guid><description>午前 8:30起床 なかなか暖かい午前中 午前中は息子と近くの公園に 11:00から二人で定期歯科検診に 歯磨きは出来ているが、デンタルフロスが不十分とのこと 虫歯の進行はなし お昼は自宅で炒飯 午後 お昼寝 息子は昼寝もせず、ずっと遊ぶ 夕方スーパーへ 食後、息子が元気がなく腹痛らしいのでそのまま寝かしつける 体調 76 その他 バケツで水を供給するのが大変なので、ヨドバシ.com - カクダイ KAKUDAI LS4367-2 [給水延長ホース （2m）]を購入 花粉症のシーズン 今年もフェキソフェナジン戦略でいくことに 目がかゆい場合はフルチカゾンプロピオン酸エステル点鼻薬 点眼は市販で良い物がない、エピナスチンかオロパタジン点眼をOTCしてほしい フルチカゾンプロピオン酸エステルとオロパタジン点眼は安いので処方してもらうかも 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-02</title><link>/posts/2022/03/02/915661/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 14:15:51 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/02/915661/</guid><description>午前 ワクチン接種のための休暇があるので取得 元気なので秋葉原でぶらぶらする ビックカメラでテレビを物色 つじ田で早めの昼食 うーん、体調が悪くなってきた 全身倦怠 おなかが緩い なんかだるい 午後 奥さんが在宅なのでケーキを買って、午後は自宅でゆっくりと過ごす 深夜、洗濯機が壊れる (給水電磁弁の故障。テレビ飼おうと思ってたのに、なんてことだ) 新しい洗濯機を選定 夜しんどかったためか眠りが浅い 体調 70 その他 PS5と新しいテレビが欲しいぞ DEATH STRANDING やりたいので。。PS5の抽選に応募しつつ、新しいテレビを選定。
現在の機種はKJ-49X8500C, 2016年8月に15.8万で購入
必要スペック 55 or 65インチ HDMI 2.1 VRRとALLMは欲しい 4k 120Hz 液晶 (ELは焼き付きがある、ミニLEDはまだ割高) 候補 SONY KJ-55X85J (14.5万) KJ-65X85J (20万) LG 55NANO90JPA (11万) 65NANO90JPA (15万) 価格的にはLGかな。実機を触ったけど、起動やチャンネル変更のレスポンスは悪くなかった。 120FPSのゲームは多分やりませんが、6,7年は使うのでHDMI2.</description></item><item><title>2022-02-28</title><link>/posts/2022/02/28/642692/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 14:13:38 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/28/642692/</guid><description>午前 8:30出社 午前中は書類仕事 ミーティング 午後 実験と精製 残業1.5時間程度 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-03-01</title><link>/posts/2022/03/01/493700/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 14:13:38 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/01/493700/</guid><description>午前 8:30出社 昨日の実験の後処理 ミーティング 午後 精製 定時退社 駅前の接種会場でワクチン接種 (モデルナ) 空いていて15分ぐらいで終了 おつかいのミカンを買って帰宅 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-26</title><link>/posts/2022/02/26/702763/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 22:07:56 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/26/702763/</guid><description>午前 家族でみさと公園へ 日暮里から常磐線で金町へ オリジン弁当でお昼ご飯を買う 午後 バスでみさと公園に移動 公園で遊ぶ すべり台やバッテリカーでしっかり遊んでいた 広くて良い公園だけど、遊具のところは人でいっぱいなので少し怖い 15:00前に出発 電車の中で息子は寝てしまった 帰宅してから僕はお昼寝 体調 80 その他 Esun フィラメントバック (LargeSize) 以前はフィラメント導入穴を開けた大型のタッパーにシリカ乾燥剤を入れて、保存とフィラメント供給を同時に出来るようにしていたが、プリンタの近傍に置かなければならず場所を取るのが微妙だった。Esunのフィラメント保存バックを購入したので、使っていないときは真空保存するようにした。これで十分でしょう。 今日のTabs RSS作成 RSS-Bridge/rss-bridge: The RSS feed for websites missing it 3Dプリンタ スライサー設定 STLをG-codeに変換 – KINGROON KP3S情報 ゲーム Horizon Forbidden West | ゲームタイトル | PlayStation 3Dスキャン LiDAR iPhoneで始める3Dスキャン生活｜iwama｜note Docker Docker multi stage buildで変わるDockerfileの常識 - Qiita</description></item><item><title>2022-02-27</title><link>/posts/2022/02/27/633130/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 22:07:56 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/27/633130/</guid><description>午前 6:30起床 息子にホットサンドを作る お風呂掃除 息子はスイミングへ その間に近所のマクドナルドで読書 mRNAワクチンの衝撃: コロナ制圧と医療の未来 | カーリル お昼ご飯はうどん 午後 奥さんはお買い物に 息子と遊ぶ 夕方スーパーに衣料品を買いに行く 息子は一日中気怠そうだった ワクチン接種(3回目)と心療内科を予約 23:00就寝 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-23</title><link>/posts/2022/02/23/180806/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 07:46:30 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/23/180806/</guid><description>午前 7:30起床 息子と公園に 昼食は回転寿司 午後 自宅で過ごす 夕方息子と自転車に乗って図書館へ 街を一周して帰宅 23:00ごろ帰宅 体調</description></item><item><title>2022-02-24</title><link>/posts/2022/02/24/168997/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 07:46:30 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/24/168997/</guid><description>午前 息子通園 8:30過ぎに出社 朝から実験 ミーティング 午後 実験続き 17:00過ぎに退社 息子お迎え 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-25</title><link>/posts/2022/02/25/912920/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 07:46:30 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/25/912920/</guid><description>午前 8:30出社 昨日の実験の精製作業 ミーティング 午後 報告書修正 事務仕事 上席がやって来る ミーティング 残業1時間 夕食はマクドナルドで食べて買える 息子寝かしつけしながら寝る 変な夢を見てしまった 空母打撃群を間近に見る SR-71が飛んでいた FF7の世界？が入ってきた 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-21</title><link>/posts/2022/02/21/620217/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:34:55 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/21/620217/</guid><description>午前 朝は調子が悪く送迎を変わってもらう 9:00過ぎに出社 実験2つ仕込む ミーティング 午後 書類仕事 朝の実験1つ片づける 思ったより時間がかかってしまった 少し書類仕事をやって帰宅 23:00に就寝 体調 80% その他 PGroonga codimdはさくっとメモを取るのに良いが、検索機能がついていない。dbはPostgreSQLなので、PGroonga - PostgreSQLで高速日本語全文検索！を試してみる。
pgroongaのdockerイメージ pgroonga/docker バージョンはcodimdで使っているPostgreSQLと同じ11系のgroonga/pgroonga:2.3.3-alpine-11 dbに接続して&amp;rsquo;CREATE EXTENSION pgroonga&amp;rsquo;するのを忘れずに Ubuntuにインストール | PGroonga codimdのデータ構造はこんな感じ List of databases Name | Owner | Encoding | Collate | Ctype | Access privileges -----------+--------+----------+------------+------------+------------------- codimd | codimd | UTF8 | en_US.utf8 | en_US.</description></item><item><title>todo/目標</title><link>/posts/2021/05/02/776615/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:01:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/05/02/776615/</guid><description>todo 読書 mRNAワクチンの衝撃: コロナ制圧と医療の未来 | カーリル シリア原子炉を破壊せよ─イスラエル極秘作戦の内幕 | カーリル 攻撃は必ず実行するが、シリア(アサド)がどのように反応するかについて相当議論があった イスラエルはハマスとシリア同時に戦うのは辛いので、アサドが黙っていられるように(拳を振り上げなくても良いように)攻撃がイスラエルによるものであることを絶対に認めてはいけなかった 『シリア原子炉を破壊せよ　イスラエル極秘作戦の内幕』極秘裏のシリア原子炉空爆、その背後の覚悟と戦略 - HONZ アポロ13号―奇跡の生還 | カーリル 映画では綱渡りの連続だが、実際の帰還オペレーションは根拠をもって遂行されている 不確定だったのは爆発の際に帰還船の断熱材が損傷している可能性ぐらい(だがそれはどうしよもない) こういう事故を乗り越えて、調査し記録を残してきたからこそアメリカの宇宙産業は強い アルツハイマー征服 | カーリル アルツハイマーは治験のデザインが難しい どの段階の患者で試すのか、効果をどう設定するかで見え方が全く異なってくる (感想)今後バイオ医薬品の認可が進んだとしても、バイオ医薬品は低分子と比べるとどうしても高価なため、効果が出なければ投与を停止せざる得なくなるケースが出てくるだろう。バイオ医薬品が患者にとっては最後の希望のようになると、投与停止は医師にとっても相当重い決断となる。その点、低分子はコスト的に投与し続けることはできるので「(効かずとも)希望」にはなるのではないだろうか。 正義を振りかざす「極端な人」の正体 (光文社新書) | カーリル 社会的地位がある男性で中高年が多い twitterで暴れ回っている人の印象と合う 現代ロシアの軍事戦略 (ちくま新書) | カーリル 愛国とナチの間 メルケルのドイツはなぜ躓いたのか | カーリル 中道右派政党の中で左寄りの政策を行った シリア難民のごたごたや、地方の小村が軽視されている状況で、草の根的に活動していたAfDの台頭を許してしまった (ここら辺はラストベルトからの強烈な支持を受けたトランプに似ている) 金融危機やコロナ対策では評価された 自身の理念を受け継ぐ後継者を作れなかった いま、台湾で隠居してます | カーリル 年収を偽ってクレジットカードを作ったと堂々と書いていて、モラルの無い人なんだなと思った 現地であまり友達がいないと書きつつ、それを意識せず偏りのある台湾人観を書いている。日本はこう台湾はこう、と断定する記述が多い 多様性多様性と書きながら、著者には多様性が無いような・・・ 楽しみに読みましたが残念でした 現代ロシアの軍事戦略 (ちくま新書) | カーリル 目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 具体的にやる仕事を通勤中に頭でリストアップ 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標(最低ライン)を建ててみる</description></item><item><title>2022-02-20</title><link>/posts/2022/02/20/804421/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:01:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/20/804421/</guid><description>午前 息子に朝食を作る 米粉パンと卵焼き、ヨーグルト 息子スイミング その間に図書館で本を借りる mRNAワクチンの衝撃: コロナ制圧と医療の未来 | カーリル 昼食は自宅でパスタ 午後 奥さんは美容院へ お昼寝 夕方、自転車で近くの公園へ お風呂の後は早めに就寝 体調 80 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-22</title><link>/posts/2022/02/22/959430/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:01:09 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/22/959430/</guid><description>午前 息子通園 明日は休みなのでちょっと気が楽 昨日やり残した実験の後処理 ミーティング 昼食は明日から元の事業所に帰る同じチームの方とカレー 午後 純度チェック 1個は変な不純物が入っていたが構造がわかった 触媒が原因か 契約社員の方に、システムの操作を教わる 報告書作成 残業1時間 スーパーでたこ焼きと牡蛎フライが3割引きだったので購入して奥さんにあきれられる 体調 76% やや仕事が遅かった、もっと出来たはず その他 今日のTabs</description></item><item><title>心療内科に行くことに</title><link>/posts/2021/01/22/586544/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/01/22/586544/</guid><description>書いている今は元気なんだけれど、
どうも最近、気持ちの上がり下がりが激しく安定しない。 それに、頭が働かない、仕事のやる気が出ない、極端な解法を選びたがる、悪い方悪い方に考える、理性的に答えが出ていることに心がついていかない。
身体的には 夜目が冷めて朝まで眠れなくなる、朝の吐き気(これは4年前ぐらいから？)
家族と話をして、一回見てもらったほうが良いんじゃない？ということで火曜日に近くの心療内科を予約した。来週火曜日に初診。
もともとストレス耐性がなく、情けない人間なんだけど、組織の中で生きていく上でストレスに晒されるたびにこんなに心身に不調が出るのでは、たまらない。医師に相談することで、良い方向に進むと良いんだけど。</description></item><item><title>明日心療内科へ</title><link>/posts/2021/01/22/342303/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/01/22/342303/</guid><description>今日は有給を取得した。 木曜日は結構元気で食欲もあったのだが、金曜は朝からダメ (夜更ししたから？)。
奥さんがなるべく早く医師にかかるべきだとアドバイスしてくれて、 自宅近くのクリニックで良さそうなところを探して連絡したら、 運良く明日見てくれることに。
昼は奥さんと北千住にいって食事を。
胃はムカムカしていたが、奥さんと外出したかった。 そのあと駅の成城石井に寄ったんだけど、眠気があったのと、商品がたくさんあるのを見て威圧感を感じだというか、理由は不明だが結構辛かった。
帰宅してお昼寝。 夕方漫画喫茶で、漫画数冊を読んで、子供を迎えに行って帰宅。
こういう感覚、記憶にあると思ったら入学した大学院をすぐに辞めたときの感覚だ。よる眠れないし、吐き気はするし、辛かったっけ。 あのときは逃げる先があって、ほぼ衝動的に逃げた。
だから逃避がプログラミングされてしまったのかな？ 安定した職を持ち家族がいる状態で安易に逃げるのは悪手だろう。 自己認識 (LargeSize) 奥さんからの手紙 (LargeSize) 奥さんからの手紙 (LargeSize)</description></item><item><title>心療内科受診</title><link>/posts/2021/01/23/562237/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/01/23/562237/</guid><description>アンケート式の問診票に記入、5択式の心理検査のようなものにも記入。 まず医師の診断の前にスタッフ(臨床心理士？)による問診。
自分が書いたメモと妻に書いてもらったメモをベースに、話を聞いてもらいながら症状をまとめてもらう。
その後、医師の診断 (35分)。 過去に大学院を衝動的に辞めたことについて、その時の理由や気持ち、対処等、細かく聞かれた。 また、数年前から気分が落ち込みがちになった件について、思い当たる原因はあるか質問。 好きな仕事のタイプや人間のタイプも聞かれました。
先生は自分の見解を言うのではなく、終始ほぼ質問のみ。
診断としては不安障害、うつ状態とのこと。 心理検査ではスコア 29 (正常16)でうつの傾向。
気分が沈んで、それが原因でネガティブになるマイナスサイクルが回っているとのこと。 数年前からのマイナスサイクルが早くなっている。 まず気持ちの落ち込みを投薬で直し、その後に考え方を修正していく治療方針。
以下二週間分処方してもらい、二週間後に再診
パキシル12.5mg エチゾラム0.25mg ドンペリドン10mg 上席へは報告したほうが良いとアドバイス。</description></item><item><title>経過 day13, 14 [通院二回目]</title><link>/posts/2021/02/06/357527/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 22:28:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/02/06/357527/</guid><description>13日目 金曜 7:00ごろに起床。 朝不安感少しあり。おむすび一個食べられる。 午前中は別部署の朝会議で時間を割かれる中、作業。
昼前の会議で上司からの指摘後(チームの作業トラブルへの対処法に係る根拠について)、非常に気持ちが不安定になる。
昼食、気持ち的に落ち込み、あまり食欲ない。
13:00から別部署の会議
ある人が、少し詰められていて自分が詰められているみたいで嫌な気持ちになる。
会議後、その人に気にしなくていいよと言う。
作業が思ったように進まず、焦る。
残業2.5時間 23:45ぐらいに就寝
14日目 土曜日
8:00に起床。食欲ややあり、吐き気なし。
午前中〜15:00ぐらいまで家族でショッピングモールに行き、 コストコなどで買い物。
暖かくて気持ちが良い。 穏やかに過ごせた。
夕方、心療内科に通院
身体面、精神面で体調が改善してる 問題に対して、不安もでるが、問題の改善を考えられるようになってきた。 わからないことへの劣等感や、自己評価が低い 貧乏ゆすりがでる ベンゾジアゼピンへの依存が心配 集中できるようになってきた 先生からのアドバイス
自分と他人を置き換えて考える (客観視)
相手がわからないからと言って、相手を劣った人間だと思いますか？ (思いません) 上のように思えるなら絶対に大丈夫です。変えていけます 結果と過程を分ける
結果を意識するから不安になる。まず結果を思考から排除する。 薬は飲み続けたほうが安定する ベンゾジアゼピンの量には注意しているので大丈夫です 不安感が強いときは2錠飲む 思考の癖を直していく。 過剰な不安をコントロールする 生まれ持った性格はあるが、癖の部分は意識することで変えていける 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1~2錠/朝, 昼, 夜 (不安感が強いときは2錠) ドンペリドン10mg 1錠/day 二週間分の処方箋をいただき、次の診療は二週間後</description></item></channel></rss>