<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0416 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0416/</link><description>Recent content in 0416 on d.sk85.org</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 23:25:45 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0416/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-04-16[気持ちも穏やか、歯医者に行く]</title><link>/posts/2024/04/16/639834/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/04/16/639834/</guid><description>午前 息子の見送り 朝食は松屋で食べられた この量を食べられたのは久しぶり 朝から実験 昼休みも実験 午後 ほぼ定時で退社 歯科に行く かけたところを修復 奥歯が相当すり減っている 噛み合わせが強いのでマウスピースを検討とのこと 19:00 前に帰宅 明日の資料を作成 体調 77 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-04-16</title><link>/posts/2023/04/16/242043/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/16/242043/</guid><description>午前 午前中は汗ばむくらい 息子の朝食作り 息子と奥さんはお友達と舎人公園に 駅まで見送り、薬局で抗不安薬をもらってくる マクドナルドで作業 隣の席の人が、投資用不動産の決算をやっていた。 回転寿司で昼食 今日から市議会議員選 午後 自宅で作業 夕方買い物に 夕食を作る (冷やし中華など) 24:00 過ぎに就寝 体調 80 その他 SKOGSTA の隙間を埋める方法を考える 奥さんはテーブルに隙間があるのが嫌らしい Reddit を見ると、2 枚の板を接続するときに木ねじを使わずに組み立てると隙間を減らせるらしい。説明書を見ても強度的に問題なさそう。 SKOGSTA Dining table - Why is there a gap down the middle? : IKEA 残った隙間はエポキシパテで埋めて塗装だろうなあ 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-04-16</title><link>/posts/2022/04/16/496540/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/04/16/496540/</guid><description>午前 7:30起床 ドラム式の配送がくるので、今あるドラム式を家外に搬出 置き場を掃除 お風呂掃除 息子はスイミング ドラム式搬入 設置は10分ぐらいで終了 昼食は自宅で 午後 三人で公園とスーパーへ 夜にドラム式の火入れを行った(点火は息子) 体調 83 活動的でした その他 今日のTabs HsbtDiary 蔵前に住み台湾に行く エルザタワー55／高さ日本一を誇ったタワーに潜入！元祖・天空生活の魅力とは？ - マンションと暮せば by SUUMO</description></item><item><title>2021-04-16 [通院7回目]</title><link>/posts/2021/04/16/237065/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 22:49:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/04/16/237065/</guid><description>午前 6:55起床、おむすび2個 奥さんが子供を連れて行く 僕は二度寝 本日はビックサイトで展示会 covid-19のため展示会場へは行かずにセミナーのみ ひたすら聴講 午後 午後もセミナー 閉会直前に閑散とした展示会場でパンフレットのみ集める セミナー終了後に銀座に移動 Apple storeで奥さんにプレゼント用のApple Watch SEを調達。気に入ってくれるとよいのだけど 久しぶりに支那麺 はしご 銀座四丁目店 - 東銀座/担々麺 [食べログ]で排骨担々麺を食べる 移動して心療内科で報告書作成 体調 良好 その他 心療内科6回目 前回の通院 2021-04-02 [通院6回目]
上司から指摘された件の対処がうまいと褒められた 3ヶ月でここまでで改善しているのはとても良いと褒められた 頭ではわかっても気分と体調が強く連動するとコメントに記載 なんとなく将来が不安に思うことがるか？ いつも不安 それは不安が未来なので解消できないから それ自体を理解しているのはとても良いこと 自分が何故体調が悪いかを理解できている 認知行動療法的に長い時間をかけて癖を修正していく 認知行動療法の本を読んでみれば？ ２冊読んだ 内容忘れているので再度読む 二週間の目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 楽しいことを考える 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を連休中に読む 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 連休を挟むので3週間処方してもらった パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day SSRIと制吐剤が余っているので次回調整してもらおう todo 認知行動療法の本を連休中に読む</description></item></channel></rss>