<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>メンタルヘルス on d.sk85.org</title><link>/tags/%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%AB%E3%83%98%E3%83%AB%E3%82%B9/</link><description>Recent content in メンタルヘルス on d.sk85.org</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2024 22:56:50 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%AB%E3%83%98%E3%83%AB%E3%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-04-19[通院27回目, 風邪をひく]</title><link>/posts/2024/04/19/968668/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/04/19/968668/</guid><description>午前 上席は休み 朝から体調不良 メンタル的なものか体がしんどいのかわからなかった 資料作成 ミーティング 午後 資料作成 自分がホストになり新製品関係の会議 やや脱線気味になったので、進行を考える 実験少し 18:30 ごろ心療内科に到着 4 時間ぐらい待って、体調などの話を聞いてもらう メンタル面で色々な人に迷惑をかけている なぜいつもこうなってしまうのか、自分を変えたい、と言ったが後で考えてみるとそれは精神科医の範疇ではないような 抗不安薬の処方が抜けていた 前回の処方を忘れていた自分も悪いが、もう少しちゃんと見てもらいたかったなあ (いつも飲んでいる薬ぐらいは把握して欲しかった) 診断待ちの間にどんどん体調が悪くなり、帰宅中には悪寒で歯が鳴る 自宅に到着後、ロキソニンがなかったのでカロナールを飲んですぐに寝る 体調 60 その他 1 ヶ月ぐらいずるずる下がっていたが、イランがイスラエルにミサイルを打ったとかで急に下げて、半導体銘柄は決算をクリアしたのに何故か下げて、全体的に下げた。天井近く買った人たちが多いのだろうか。ある程度調整が終わったら買いたい。 村越誠の投資資本主義 : ぐちゃぐちゃになっている相場を今一度振り返る 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-04-04[抑うつ感が強い一日と上司に相談]</title><link>/posts/2024/04/04/437198/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/04/04/437198/</guid><description>午前 息子学童 朝はひどく、トイレでおえっとなる 学童通学中は少し気分が楽になる 朝食取れない 在宅勤務 働かない頭で少しでも仕事を片付ける 奥さんからアドバイスされたように、上司に調子が悪くなっていることを連絡 午後面談 昨日に続き会議 ミーティング 自分はできるのだろうか、と不安になる 午前中の会議も押し気味 午後 お昼も食欲なく食べられない 薬を飲み 30 分ぐらい横になる 管理職になったのでチームに対して目標の共有ミーティング 上司と体調について面談 厳しいが優しい人だと思った 少し仕事をして息子お迎え 学童でおやつ直前だったと言うことで息子がキレて、言語訓練に連れて行くのが大変だった 言語訓練でも落ち着きがなかったとのこと 18:00 前に家に着いて息子の勉強を見る 少し仕事 夕食は少量 夕食中に奥さんに、管理職になったの間違いじゃない？と言われて相当揺れる お風呂の後息子とゲームをする こんな時間に気分が良くないなんて損だな 息子の寝かしつけの後は、メンタルについて言わないようにしよう、奥さんと別の話をしよう、と意識する これは結構よかった 心療内科の先生に次に相談したいこと 自分は今どう言う状態なのか、よくなっているような感覚がない どのようにすれば良いのか 23:30 就寝 体調 64 奥さんに、自分お気持ちを「わかってほしい系」のメールを送ってしまった ネガティブなメールは人の力も奪ってしまう 私が倒れると家族はどうするの、と言われて、確かにその通りだ。家族の健康が奥さんにかかっている 良くなかった 自分は調子が悪ければいけない、と思い込んでるところがある 調子悪い時はネットの rss が消化できない その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-03-01[通院26回目]</title><link>/posts/2024/03/01/416666/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/01/416666/</guid><description>午前 朝は小雨 朝の眠気が強かったがいつも通りの時間に出社 精製の実験の結果をみる うーん、壊れてますな 小さい実験一つ ミーティング お昼休みも実験 午後 資料作成 ミーティング 定時に退社して心療内科に 待ち時間に仕事をする 全体的に安定していることを伝える 眠りは浅いので睡眠薬を途中で飲むことがある 人によって物事の捉え方は本当に違う、自分で自分に過度にプレッシャーをかけない 役員面接が終わったが、管理職になったことを考えると気持ち悪くなる 21:00 前にマクドナルドを買って帰宅 夜は認知行動療法の宿題を書く 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-02-02[通院25回目]</title><link>/posts/2024/02/02/34241/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/02/02/34241/</guid><description>午前 早めに出社 実験 ミーティング 午後 午後からは実験せず 会議 17:00 に退社して心療内科に 前よりは安定していることを伝える 管理職の件は、まあやり切るしかない 眠りが浅い日が多いので睡眠薬をもらう 19:00 ごろ終了して帰宅 息子と銭湯に行く 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-13[通院24回目-緊急]</title><link>/posts/2023/12/13/208932/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/13/208932/</guid><description>午前 夜中に目が覚めてそこから眠れず -デパスを飲んで寝ようとしているが、寝ているか起きているかわからない状態 朝の吐き気と出社直前のソワソワ感 どうしてもダメで休み 上席に管理職の件でメールを入れる、情けない 午前中は 20 分少し歩いて、眠らずに横になっていた 心療内科に行った方が良いとのことで行って予約を取る 一旦家に帰る 午後 会議の録画を聞く 夕方までソファーで横になって過ごす 夕方通院 現在のどうしていいかわからない状況を話しているうちに泣いてしまった 他の人が当たり前にできていることができない 大学院のときと同じく嫌なことがあるとすぐにこうなってしまう 入社してからの努力不足のツケを払っている あなたは~しなければいけないという思い込みが強すぎだ 全てが義務感からきていて、ハードルが高くなっている あなたは管理職になりたいのか 今はなりたくない それなら断っても良いのでは この状態で管理職になると働けなくなるかもしれない 評価されているのに勿体無い 睡眠薬マイスリーを処方してもらう 深夜の覚醒時に飲むことに 夜もあまり食欲なく 体重がここ最近で 2kg 以上減った 体調 60 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-11-24[通院23回目]</title><link>/posts/2023/11/24/738818/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/11/24/738818/</guid><description>午前 子供通園 出社 実験また始める ミーティング 午後 資料作成 会議 ユーザーに配慮がない戦略を立ててしまった、よくないね 17:30 退社 駅で夕食をとり、心療内科に 塞ぎ込むことが多く、SSRI の処方を再開してもらった 不安でぐるぐるしている時に、関係ない別の不安が湧いてくるのが気持ち悪いと説明 認知行動療法を始めることを説明 20:30 帰宅 24:00 ごろ就寝 体調 74 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-10-20[通院22回目]</title><link>/posts/2023/10/20/119405/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/10/20/119405/</guid><description>午前 子供通園 資料作成 昇進試験や新体制について上席から説明 非常に緊張したが、少し楽になる ミーティング 午後 資料作成続き 会議 定時近くに退社して、心療内科へ 22:00 ごろ帰宅 自宅で夕食 余命 10 年をやっていたので、少しだけ見る 小松菜奈の演技が良すぎて、おっちゃんちょっと 体調 72 その他 心療内科 不安感が強く、話を聞いてもらいたかったが、ささっと診断が終わったということは問題なさそうと言うことでしょう 慣れますよ、これまでも慣れてきたじゃないですか、とのこと 訪米のためにフルタゾラムを処方してもらう エチゾラム 1.5mg がフルタゾラム 15mg に相当 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-04-14[通院21回目]</title><link>/posts/2023/04/14/418285/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/14/418285/</guid><description>午前 早めに出社 実験少し 事務仕事 ミーティング 退社 午後 マクドナルドで昼食 一旦自宅に戻って息子お迎え 言葉の教室へ 夕方、心療内科に通院 21 時過ぎに帰宅 体調 78 その他 不安感が強く出る時があって、抑えられなくなり困る旨を説明 どうしたものかなあ 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-03-01</title><link>/posts/2023/03/01/608769/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/03/01/608769/</guid><description>午前 今日から三月 息子は朝は今日もお休み、奥さんが在宅勤務 駅前の桜が少し咲いた、嬉しいね 実験の後処理と分析 ミーティング 午後 緊張感強いのでお薬飲む 午後は会議 よかった、怒られなかった 会議終了後、少し実験して定時で帰宅 夜スーパーで買い物 FP のかたと相談することに 体調 76 その他 最近どうにも仕事のモチベーションが沸かない。自分の仕事の意義がわからない。いつまでこんなことやってるんだろう、という気持ち。仕事へ気持ちが向かない/がんばろうという気持ちがおきない。そして、こんなやる気のなさで上司に怒られないか、毎日不安。いざ仕事を始めると、まあ忙しく働いているわけだが、朝のあの気持ちがこれからもずっと続くのはきついな。やる気が出てから仕事が進むのではなく、仕事をどんどん回していくとやる気が出てくるのはわかる。ただ、仕事を進めるためのやる気が出てこないのだ。
今日の Tabs misskey の急速な流行と分散型 SNS の限界 | 右や左の旦那様 Mastodon/Misskey は Twitter にはなれない | text.Baldanders.info ことでんが運賃値上げを申請 平均 10.9％、初乗り運賃は 200 円に コロナ禍と原油価格高騰で | タビリス どういう時に仕事を辞めたくなるか - Konifar&amp;rsquo;s ZATSU Notion AI NotionAI のクリエイティブな活用事例 37 選｜ ChatGPT 研究所 正式リリースされた Notion AI を使い倒してみた｜ Yuji Tsuburaya / Notion アンバサダー｜ note Docker 版 Misskey のデータをバックアップする · としつーる</description></item><item><title>2023-01-25[通院20回目]</title><link>/posts/2023/01/25/786985/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/01/25/786985/</guid><description>午前 朝から大変寒い 早めに出社 実験など なんとなくわかってきた 昼前に水道管が破裂して水漏れしたので所長と対処 ミーティング 午後 長めの会議 実験を少しやってほぼ定時で退社 心療内科 詳細 18:00 予約で 22 時間に診断だったので長く待った 先生も大変だ 奥さんが子供の世話してくれたのでとても助かった 夕食はコンビニのおにぎり 24 時前に就寝 今日は寒かったな、夜氷点下だった 体調 お仕事溜まり気味 その他 アンパンマン体操の冒頭で「もし自信をなくしてくじけそうになったらいいことだけ いいことだけ 思いだせ」というフレーズがあるが、良い言葉だ。覚えておこう 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-10-20[通院19回目]</title><link>/posts/2022/10/20/233892/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/10/20/233892/</guid><description>午前 実験が気になってあまりねむれず 息子通園 08:30出社 気になっていた実験が微妙な結果に ミーティング 午後 薬剤の量を増やしてみたらうまく行った そっちだったかー、という感じ 余ってたからたくさん入れる必要ないと思ってたのに 面倒な打ち合わせ ほぼ定時で退社 最寄駅の近くで夕食にカツカレーを食べる 心療内科受診 息子の勉強を見ているが、引き算もできるようになって偉い 両手を使って頑張って数えていてかわいい 体調 心療内科受診 詳細 部下の仕事が安定しているのでその分の負荷がないのがとても楽 不確実なことをやっているのに、コントロールする矛盾を意識するようになったら楽になった その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-08-26[通院18回目]</title><link>/posts/2022/08/26/952721/</link><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/08/26/952721/</guid><description>午前 普通に出社 デスクの掃除など ミーティング 会議資料作成 午後 会議 ほぼ定時で退社 心療内科受診 早めに終わったので、マクドナルドを食べて帰宅 21:00 帰宅 体調 75 その他 心療内科 詳細 マネジメント関係で負荷が大きい 良く言えば責任感だが、部下への思いが強すぎる 不確実なことをやっているのに失敗しないように/指摘されないようにという点に矛盾がある 自分が不安定だから仕事が処理できないと言い訳している面がある 原因と結果が逆との指摘 コントロールできないことをしようとしているから、不安になるとの指摘 今日のTabs</description></item><item><title>2022-07-07[通院17回目]</title><link>/posts/2022/07/07/624978/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/07/624978/</guid><description>午前 08:30出社 実験 ミーティング 午後 目標設定とか 実験 早めに退社して心療内科に 20:00前に帰宅 セルフポストのwikiよりも圧倒的に使いやすいのでscrapboxを使い始めた いろいろなメモツールを試してもScrapboxに戻ってくる理由 - uhiroid-blog 体調 74 その他 心療内科 受診記録
調子が悪かった旨を説明 家族にもきつめに当たってしまったことは反省事項 アサーションを学んでみればどうかとアドバイス 今日のTabs Amazon.co.jp: 平木 典子:作品一覧、著者略歴 NVIDIAが次世代GeForce RTX 4000シリーズの5nmウェハの発注を削減することを希望、マイニング特需の終了による需要減のためと報道される - 自作ユーザーが解説するゲーミングPCガイド Connected Papers | Find and explore academic papers Nuxt.js + uppyで洗練された画像アップロード - Qiita MOTHER：フライングマンの名前の由来 | わかる事務所 やる気を出すテクニック - 橋本商会 神奈川県川崎市に住みやすい狭小住宅を建てた - MY HOME STORY │スーモカウンター注文住宅 漁師も食べに来る！魚が美味しい居酒屋「ごうにい」 | 鎌ケ谷船橋あたり 最終的に見つかればよい - 橋本商会 勝ち組にしか未来のない人生100年社会は、個人より社会が間違っているんじゃないの？ | Books&amp;amp;Apps</description></item><item><title>2022-05-20[通院16回目]</title><link>/posts/2022/05/20/120499/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/05/20/120499/</guid><description>午前 早めに出社 書類仕事 ミーティング 午後 書類仕事 報告書など 会議 早めに出社 心療内科で面談 安定していることを伝えて、早めに終了 体調 76 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2022-02-18[通院15回目]</title><link>/posts/2022/02/18/356765/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/18/356765/</guid><description>午前 8:30出社 実験 やっぱり不純物が抜けないなあ もう一回精製試してみたけど微妙 ミーティング 午後 不純物ではないことを確認できた よかった いろいろ事務処理 会議 ほぼ定時で退社 夕食は和光で豚カツ 心療内科 長めの受診だった 体調 75 その他 心療内科受診 最近は、やや調子が下がり目であることを説明 仕事で嫌な気持ちになったときに、文字に出して思考プロセスを修正するようにしている とても良いので続けて欲しい いったん書いたら、それは閉じる また嫌な気持ちになったときに見直すようにしたほうが良い それを書くとどういう気持ちになりましたか？ 冷静になれる 上司が苦手という点を説明 上司が苦手というか、「上司の期待に応えられるか不安」という点が大きいような気がすると指摘 確かに仕事がうまくいっているときは、上司のことをあまり意識しない 今日のTabs</description></item><item><title>大丈夫リスト</title><link>/posts/2022/01/23/710463/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 22:04:03 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/23/710463/</guid><description>しんどく、冷静でいられないときに読む大丈夫リスト
会社は業績が安定している リストラにあうとかは無さそう 有給は自由に取れる 残業代も満額出る 上司は厳しいが仕事に対してストイックなだけでパワハラではない 紳士的 ロジカルに物事を考え、指摘しているだけ 今の仕事がうまくいっていないのは、多くの中の 1 件 間に合わないことは珍しいことではない 何か対策があるはず 仕事がうまくいかず怒鳴られている訳ではない 毎年普通の評価で特段評価が低いわけではない 能力が著しく低いというわけではない 奥さんは正社員で安定した職についている 節約と貯金をがんばっている 貯金がそこそこある 現金, 投資信託, 持ち家 夫婦合わせると今の状態でも息子の大学までの学費は大丈夫 家族 3 人仲がいい 奥さんは僕のことをちゃんと考えてくれる 二人とも健康 みんな不安 みんな何かしら不安だったりしんどかったりする 僕だけ変な訳ではない 人生とはそういうものだ なんとかなる気がする これまでも何とかしてきた 10 年近く会社で仕事ができているので、それなりに自分のことを褒めていい 自分を褒める できていないことがある一方、できていることがある できていることは褒めてあげる 自分は能力がなくできない、という極端な思考に注意する</description></item><item><title>2022-01-20[通院14回目]</title><link>/posts/2022/01/20/396318/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/01/20/396318/</guid><description>午前 実験 うまくいかない ミーティングで軌道修正を支持される もっとしっかりと一つ一つ進めるようにと 午後 面倒なお客さんとミーティング 定時退社 心療内科 仕事がうまくいかないことが原因で体調が悪い旨を伝える ネガティブな思考が出てくる 冷静でいられない ストレスの要因を伝える ただ期間が決まっているストレスであることを伝える 薬の増薬を提案されるが、まずこのまま様子を見ると返答 22:00頃帰宅 夕食もほとんどだべずに就寝 体調 しんどい その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-12-03[通院13回目]</title><link>/posts/2021/12/03/143836/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/12/03/143836/</guid><description>午前 8:30出社 昨日の微妙な実験結果の解釈 ミーティング 午後 物質が分解していることがわかった 原因はつかめそう 長めのミーティング 定時に退社して心療内科へ 体調 普通 その他 心療内科受診 前回の診療
今日のTabs</description></item><item><title>2021-10-02[通院12回目]</title><link>/posts/2021/10/02/337604/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/10/02/337604/</guid><description>午前 7:30起床 息子と家で遊んでから公園に行く 自宅で昼食 昨日半額で買った、麻婆豆腐焼きそば 午後 昼寝 息子は奥さんと公園に自宅で作業 駅ナカのラーメン屋で夕食をとる Povoで番号をとって使い放題オプション使ってみた 快適 今までは外で作業するときはネットカフェでやっていたが、今後は使い放題オプションを活用して図書館等でも良いかも 心療内科 23:30ごろ帰宅してすぐに就寝 体調 普通 その他 心療内科 12回目 朝の調子が優れない 夜眠れない日が多い 眠れないときはBZDを多めに 部下の仕事がうまくいっておらず上席からの指導が気掛かり 指導を叱責ととらえずに、物事をよくするためのアドバイスととらえる 叱責という言葉を使わない たしからに指導を叱責と同一視していた 今日のTabs pilotmoon/PopClip-Extensions: Documentation and source code for PopClip extensions. PopClipエクステンションの作り方 macOS版「辞書 by 物書堂」用PopClip拡張を作った – おもむくがままに nginxでHTMLを改変 - rougeref’s diary nginxのHttpSubModuleを使ってHTML内のリンクを書き換えてみた | blog.fukata.org 備忘録: nginx でアクセス元 IP レンジに応じて Web アプリケーションを切り替える - Qiita 無料の SSL 証明書が得られる ZeroSSL を使ってみた 【ゆっくり解説】抗体 - ニコニコ動画 WIPO PATENTSCOPE マーカッシュ構造検索の利用方法 (特許検索)｜Smartworks Inc.　/ 酒井美里｜note 光速の文献管理ソフト「Paperpile」 | Chem-Station (ケムステ) \と¥の問題 - 立命館大学情報理工学部セキュリティ・ネットワークコース　プログラミング言語サポートページ</description></item><item><title>2021-08-27[通院12回目]</title><link>/posts/2021/08/27/387330/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/08/27/387330/</guid><description>午前 7:00起床 息子を通園させて出社 昨日の実験の後処理 資料作成、事務処理 ミーティング 午後 資料作成 会議 仕事の後、汁なし担々麺を食べて心療内科へ 体調 普通 その他 心療内科受診 [前回の診療]](/posts/2021/07/30/437980/)
約一ヶ月ぶり ほぼ一ヶ月安定していた 吐き気があっても、大変軽い 会議前などはBZDを服薬している 不安感やネガティブな思考が出てくることがほぼなくなった 医師から指摘されるまで不安感のことを忘れていた 前抜きに物事を考えられる 思考が柔軟になってきた プロフェッショナルの言うことは守るようにしている 15分程度で問題なく終了、次回は1ヶ月後 ドンペリドンは飲まなくても大丈夫</description></item><item><title>2021-07-30[通院11回目]</title><link>/posts/2021/07/30/437980/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 23:01:47 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/30/437980/</guid><description>午前 7:00起床 二度寝して9:00前に出社 昨日の実験の後処理と分析 予想外の結果で失敗なのだが、それはそれで面白い結果が出た 資料作成 お客さんとミーティング チームミーティング 午後 調査と資料作成 ミーティング コメダ珈琲でカツサンドで夕食 コメダ珈琲で初めて食事した 思ったより大きくて満足 心療内科 今日は待ち時間が短かった 歩いて帰宅 体調 普通, 朝吐き気がやや その他 心療内科受診 前回の受診
約一ヶ月ぶり 安定していたが、ここ一週間ぐらいは人事面談やら仕事が順調ではないので朝の吐き気がある しかし全体的に安定しており、吐き気も軽い 緊張前はBZDを服薬している 15分程度で問題なく終了、次回は1ヶ月後</description></item><item><title>2021-06-04[通院10回目]</title><link>/posts/2021/06/04/825803/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 23:36:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/04/825803/</guid><description>午前 7:05起床 息子の通園 傘さしてご機嫌 実験 色々と条件を変えてみて、きれいにする方法を見つける チームミーティング 午後 オンラインセミナー 実験継続 とりあえず処理まで終わった チームの進捗会議 1時間程度残業 ラーメン食べて心療内科に 体調 調子良い その他 心療内科9回目 前回の通院
２週間通して調子が良い 会議前にはBZDを服用している 自分より部下の発表中のほうが緊張する 見方を変えてみれば部下の成長になっているのでは？ BZDの使い方が上手い 予防的に使って、会議に慣れて、そのうち使わなくても大丈夫なようになれば良い</description></item><item><title>2021-05-21[通院9回目]</title><link>/posts/2021/05/21/796627/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 23:21:11 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/05/21/796627/</guid><description>午前 6:55起床, 奥さんが通園担当 少し仮眠して出社, 今日は早めに出社できた デスクでおむすび 午前中は会議盛り沢山なので、昨日の実験の後処理をさっさとやる 会議 休みなくチームミーティング 午後 分析作業 精製作業 うまくいきそうな感じだ 心療内科に提出する日記のまとめ 残業1時間 心療内科通院 上司から役員発表をお願いしたいと連絡が来た, 発表は苦手だがOKをだす。 病院から帰宅したのが23:00過ぎ 色々してたら25:30就寝 体調 普通 その他 Anker PowerExpand 7-in-1 Thunderbolt 3 Mini Dock ドッキングステーション
会社で使っていたが、ダメだ、30Hzは耐えられない。ということでさっさと中古で販売開始 心療内科9回目 前回の通院
前半1週間は問題なく, 後半一週間は調子が悪かった ただ調子の悪い具合は低い 月曜はだいたい調子が悪い 記録を読み返してみると、月曜が調子が悪いという記述はあまりないが おそらく朝調子が悪いのか、一日を通して調子が悪いのか、調子が悪い、調子が良いという基準が変移している 夜眠れないときは何が不安なのか とりとめのない不安が色々と出てくる。具体的になにかということはない 月曜の調子を整えるために、日曜の夜寝る前に追加でBZDを１錠飲んで良い 眠れないときは無理して寝なくて良い 基本的にネガティブなので、心療内科に行くと当たり前のことを褒められて驚く 二週間の目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 具体的にやる仕事を通勤中に頭でリストアップ 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標(最低ライン)を建ててみる 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day SSRIと制吐剤とBZDが相当余っているので次回調整してもらおう</description></item><item><title>2021-05-07[通院8回目]</title><link>/posts/2021/05/07/21816/</link><pubDate>Fri, 07 May 2021 21:25:11 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/05/07/21816/</guid><description>午前 6:55起床, 食欲なし 子供を着替えさせて仮眠 いつもより遅めに出社 工程分析と精製作業の続き お客さんとの打ち合わせの前の、社内打ち合わせ チームミーティング 午後 作業継続 ミーティング 報告書作成 残業なしで退社 食事をして心療内科 体調 普通 その他 心療内科8回目 前回の通院
全体的に調子がとても良い 発表の前に吐きそうになった件 準備はできていたし、わかっているのに緊張した 結構吃音が出てしまった 何故そこまで緊張するのか？ 発表内容ではなく、不特定多数への発表自体が緊張するのかもしれない それはいつ頃からか わからないが学会発表の前などはいつも吐きそうになっていた 緊張すると思われる発表前は一時間前ぐらいに薬を飲んでも良い 吃音について 小さい頃から小学生になるまで吃音が出たときは練習させられていた 吃音に関しては嫌な思い出がとても多い いまでもたまに夢を見る 吃音の人が会社にもいるが、その人の発表を聞いているだけで嫌な気持ちになる それはトラウマですね 認知行動療法の本を読んでいる 自分は人よりも劣っていなければいけない、という信念みたいなものがある気がする。それと同時に、平均よりも劣後するのは良くないことという矛盾する信念もある気がする。 それに対してどう対処していますか そういう信念があると仮定して、それは一旦置いておいて、それから湧いてくる自動思考にどう対処するかが認知行動だと思います 苦手な状況をパターン化していって、それに対する対処のバリエーションを増やしていくことが大切です だんだんポジティブになってきていますね。気がついたことはまた書いてきてください。 二週間の目標 会社に健康に通う 火曜の調子を整える (来週は月曜休みなので) 楽しいことを考える 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を引き続き読む 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day SSRIと制吐剤が余っているので次回調整してもらおう 思いついたこと 発表が苦手になったのは、おそらく卒論発表で吃音が出たときから 発表前日までは大丈夫だったが、発表前に急に緊張してきた 発表の練習が足りなかったと考え、その後は発表前に必要以上に練習していた (発表内容自体よりも、何度も練習して、一語一句内容を叩き込んだり、発表時間ぴったりに終わるように) それでも吃音が出たり、うまくいかないことのほうが多かった いつのまにか、緊張して吐き気を伴うようになった 最初はドキドキするぐらいだったが、いつの間にか「おえっ」となるようになってしまった 発表に自信が全くなくなった</description></item><item><title>2021-04-16 [通院7回目]</title><link>/posts/2021/04/16/237065/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 22:49:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/04/16/237065/</guid><description>午前 6:55起床、おむすび2個 奥さんが子供を連れて行く 僕は二度寝 本日はビックサイトで展示会 covid-19のため展示会場へは行かずにセミナーのみ ひたすら聴講 午後 午後もセミナー 閉会直前に閑散とした展示会場でパンフレットのみ集める セミナー終了後に銀座に移動 Apple storeで奥さんにプレゼント用のApple Watch SEを調達。気に入ってくれるとよいのだけど 久しぶりに支那麺 はしご 銀座四丁目店 - 東銀座/担々麺 [食べログ]で排骨担々麺を食べる 移動して心療内科で報告書作成 体調 良好 その他 心療内科6回目 前回の通院 2021-04-02 [通院6回目]
上司から指摘された件の対処がうまいと褒められた 3ヶ月でここまでで改善しているのはとても良いと褒められた 頭ではわかっても気分と体調が強く連動するとコメントに記載 なんとなく将来が不安に思うことがるか？ いつも不安 それは不安が未来なので解消できないから それ自体を理解しているのはとても良いこと 自分が何故体調が悪いかを理解できている 認知行動療法的に長い時間をかけて癖を修正していく 認知行動療法の本を読んでみれば？ ２冊読んだ 内容忘れているので再度読む 二週間の目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 楽しいことを考える 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を連休中に読む 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 連休を挟むので3週間処方してもらった パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day SSRIと制吐剤が余っているので次回調整してもらおう todo 認知行動療法の本を連休中に読む</description></item><item><title>2021-04-02 [通院6回目]</title><link>/posts/2021/04/02/105844/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 23:22:03 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/04/02/105844/</guid><description>午前 6:55起床, スポーツドリンク, 少し横になってから出勤 朝のミーティングは欠席 昨日の後処理継続 昼前のチームミーティング 午後 書類仕事をぐんぐん進める ミーティング 通院のため途中で退社 残業20分 ラーメン食べて喫茶店で診療待ち 診療終わって薬局へ寄って22:00ぐらいに帰宅 体調 普通 その他 心療内科6回目 前回の通院 2021-03-19 [通院5回目]
今回は短時間で終わりました。
なぜ業務で高評価を受けたのに嬉しくないのですか？ わからない。昔は嬉しかったと思うが、いまは自信がない 第一週目に調子が悪かったのは、人事面談のせいかも 貧乏ゆすりがひどい どんなときに出ますか 会社で会議に出たり資料を作っているとき 過緊張の可能性がある 抑える薬はあるが、病気ではないのでリラックスを心がける 次回結果を教えてほしい 薬剤師からBZDの減薬をアドバイスされた 副作用は心配だが、服薬をやめて調子が悪くなる不安のほうが大きい 現在処方しているのBZDの用量は非常に低い、予防的に処方しているため副作用はまずない。心配いらない 二週間の目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 境界を意識し、自分を客観視 もう少し労働負荷を上げてみる 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day todo 評価されても嬉しくない、自信がない理由を考える 貧乏ゆすりが出るタイミングについて</description></item><item><title>2021-03-19 [通院5回目]</title><link>/posts/2021/03/19/602252/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 23:06:56 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/19/602252/</guid><description>6:55起床, 惣菜パン1/2 (味はいまいち), 子供を通園してから在宅勤務
午前 事務作業 定期ミーティング 昼食は行きつけのラーメン屋で 午後 事務作業継続 ミーティング 心療内科の通院のため途中で定時退社 体調 良好 24:00就寝 その他 在宅勤務、だれてしまいパフォーマンスが上がらなかった。反省だ 心療内科5回目 前回
二週間の調子をまとめた自作の記録シートをベースに話し合い
自己評価が低い件について先生からアドバイス 自分の認識と評価が違って驚き、違和感を感じた
思考が主観的になりすぎている 物事をもっと客観的に見たほうが良い 「実験に失敗して短期間で修正できた」、というのが事実 そこで、「最初からできるべきだった」と言うか、「最後はうまく行った」と言うかで人の捉え方が変わる 人の気持ちを考えすぎている ~すべきだったので能力不足で情けなく思い、反省すべきというのは、あなたの主観でしかない 主観と客観を分ける意識と訓練を 上席から失敗したのに評価された件は、それが事実であり、そこから正しさや意図を読む必要はない 実験作業は、きちんと事実だけを捉えているのでできているのだろう。 人間関係もそれと同じ。事実をベースにもっとシンプルに考える 実験と同じように人と接する、人からの評価も実験結果も同じで、良い悪いではなく事実だけをみる 自分は主観的だが、どれぐらい客観的に寄せればよいのか？
それは自分が生活しやすい主観度 確かに今よりも主観的に寄せたほうが楽そう 多くの人は、そういうふうに事実ベースに考えられているのか？
そんなことは決してない 私も今あなたにアドバイスしているが、それは訓練しているからできている 前回からの推移およびアドバイス 朝の不安感ほぼなし,吐き気もなく食欲がある 3/8~3/12は調子が悪かったが、不安の原因がはっきりしており、そこから不安が際限なく広がらなくなった 3/15~3/19は体調もよく食欲もあった 3/15~3/19は体調が良かったせいか、他人との境界線の意識や自分の客観視を忘れがちになっていた 気がついたこと 自分は人間関係については主観性が強いので、客観的に寄せる 二週間の目標 会社に健康に通う 状況への対処を再度意識的に (今週、すこし忘れていた) 前回以上に日常の振り返りをサボりがち(忘れがち)になっているので、意識する。 もう少し労働負荷を上げてみる 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day 薬剤師さんが、おそらく覚えていてくれて、吐き気は収まったか聞いてくれた。眠気対策で花粉症の薬をオロパタジンからフェキソフェナジンにした旨を伝えた。タイミングが良いときに、ベンゾジアゼピンの減薬も先生と相談しても良いですね、とのこと。(少量と言えどもBZDを長期的に取るのは不安だが、体調が安定しているので減らすのが不安)。次回聞いてみる
エチゾラムは残量を伝えて、余らないように数を調整してもらった。
エチゾラムは減らせるかと思ったけど、今回も減量なし。 次回もエチゾラムの残量確認</description></item><item><title>2021-03-05 [通院4回目]</title><link>/posts/2021/03/05/230663/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 23:57:25 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/05/230663/</guid><description>6:55起床, 吐き気なし, 不安感なし, おむすび1個
午前 朝のミーティング 昨日の作業を継続 少し壊れてしまった 小さい量での実験と同じ操作をしたが再現性が取れないので一旦停止 チーム内、チーム間ミーティング 見積もりについてチームでディスカッション 再現性が取れない件で、〜やってますか？と聞かれて、とっさにやっていると嘘を言ってしまった。 これは本当に良くない。反省しないと。 昼食を取りながら、心療内科の先生に見せる日記をまとめる 午後 午前の作業を継続 無理やり作業を継続して、材料を壊してしまった リカバリーの方法を考えないと チームの会議を聞きながら、メール等のタスクをこなす 作業を失敗した原因の推定と対策を考える。 思ったよりも凹まず、次にどうするかを考えられた 通院のため、ほぼ定時に退社 01:45就寝 (診療内容を忘れないように当日中に記録したかったので) 体調 朝は一旦横にならずに出社できた 忙しかったからか、集中して仕事ができた その他 今日は金曜日。一週間自分なりにがんばれた。 ここ一週間は気持ちがとても落ち着いてた 昨年の同僚から、昨年の上司はが非常に怒りやすい、今は丸くなったが以前はもっと怒鳴っていたらしい等と噂話を聞いた。 それはあくまでも噂話で、もう上司ではない自分とは直接関係ない話だが、頭から離れなくなってしまった。 心療内科 前回
本日はアドバイスはなく、質問メインだった
診療は二週間の調子をまとめた自作の記録シートをベースに
不機嫌, 怒っている人等、人の気持ちに対して敏感な件について 奥さんは怒りっぽい人か聞かれて、違うと答えた。
不機嫌な人がいるとどう思うかと質問があり、
自分が原因ではないかと不安になる、なぜ怒っているか非常に気になる 自分が原因でないことがわかっていても、気持ちが過敏になる と伝えたところ、「ああ、そういうふうに考えちゃうんだ」と返答。そのように感じるようになったのは、いつ頃からか聞かれた。自分の子供時代について、両親や家族環境について質問があった。母親は僕が小さい頃、激高することが時々あり、帰りに車から降ろされたり、手で窓ガラスを叩き割ったり、ランドセルを投げたり、お風呂で熱湯をかけられたことがあるエピソードを伝えた(言おうか相当悩んだ)。常に激高しているわけではなく、一時期そういうことがあっただけで、現在の関係は良好であることも伝えた。父親は温厚だったが、今は怒りっぽいこと、また祖父母は優しくて好きだったことを伝えた。学校では、吃音で国語の音読や、合唱が嫌だったことを伝えた。
「2/23日はうまく境界を意識でき対処できたのに、2/23日はできなかったのはなぜでしょう」と質問。僕もいつか受ける類の指摘なので、受けるときのことを想像して不安になったのかもしれない、と答えた(先生はあまり納得できなかったよう)。2/26日のバスの件も聞かれ、うまく対処できていると褒められた。
前回からの推移およびアドバイス 気分が改善した。前回受診時 -10 &amp;ndash;&amp;gt; 今回 10 朝の吐き気がほぼない。食べられる量も増えてきた。朝に食事ができてうれしい
食事もできるようになっていますね 朝の不安感ほぼない
3.1 暖かくなってきたから気分が上向き？
3.2 部署や上席に慣れてきた 貧乏ゆすりは会議中に継続して出る 比較的ポシティブな思考になってきた
「気持ちが上向いてきたということですか？」と質問があった。何もせずにポシティブということではなく、嫌な気持ちになったときは、自分を客観視し他人との境界を意識するようにしている。それによって、気持ちを落ち着けて先を考えられるようになっているので、ポジティブになっていると感じているのかも、と返答 自分と他人との境界や、自分を客観視することを意識的に行っている 嫌なことがあると、おまじないのように意識するように心がけている 意識的に、嬉しかったことや、できたことを探すようにしている 5, 6 について、二週間のエピソードも踏まえて、嫌な場面で境界と客観視を上手に使い状況に対処できていると褒められた 日記はとても良いので継続してほしい 気がついたこと 自分は他人の気持ち、特に怒りや不機嫌に非常に敏感 いまは他人が指摘されるのを聞くほうが強めの反応が出る 奥さんが機嫌が悪そうなときは、理由をしつこく聞いてしまう 上司の場合は聞けずに勝手に不安になる 他人から指摘されない、叱責されないというのを過剰なまでに重視している 以前、会議で指摘された人に「気にしなくていいよ」と言ったら、「？」という顔をされたことがある 二週間の目標 会社に健康に通う 状況への対処を再度意識的に (今週、すこし忘れていた) できたこと、良いところを見つける 処方 パキシル12.</description></item><item><title>2021-02-19 [通院3回目]</title><link>/posts/2021/02/19/461044/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 23:50:21 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/02/19/461044/</guid><description>2021-02-18(金) 6:55 起床 不安感なし、食欲普通、おむすび二個食べられた
午前 朝のミーティング 製造継続(最終処理と純度確認) お昼前のミーティング 午後 新事業について説明会 チーム会議 お客様の見積もりについて会議 新製品について調査 残業なし 夕方 残業なしで代謝して、ラーメン食べてからコメダ珈琲で時間を潰し心療内科へ。
時間待ちの間に、機械学習の勉強
体調 特に問題なし, 翌日が休みなので気は楽 会議中は緊張感強い (先週と比べると緊張弱まっている) 就寝24:45ぐらい (日記を書いていたら遅くなってしまった) ベンゾジアゼピン　毎食後1錠 その他 今週も乗り切れた。
気分的には波があるが、幅は受診前と比べて格段に減った。継続して働けていることが幸運だ
診療内容 /posts/2021/02/07/872227/
診療は二週間の調子をまとめた自作の記録シートをベースに、質問とアドバイスが多かった。
会社に行けなかった日につていは、理由を考えてくれた。
前半調子が良かった反動が二週間目に来ているようだ。
19:30予約で治療始まったのが22:30。とても丁寧に診察してくれる先生を信頼しているので待つことに問題は無いけれど、診療室にはずっと患者が入ってきており、朝9時から夜まであんな調子なんだろうか？
先生の健康のほうが心配になる。
処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1~2錠/朝, 昼, 夜 (不安感が強いときは2錠) ドンペリドン10mg 1錠/day
エチゾラムは余っているので少なめに処方
エチゾラムの残量確認 (余剰で持ちたくないので、残量を確認して調整してもうら)</description></item><item><title>思考の癖改善メモ</title><link>/posts/2021/02/07/872227/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 22:08:44 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/02/07/872227/</guid><description>精神科医から指摘されたのは、過度のマイナス思考によるうつ状態 改善のためのメモ
精神科医からのアドバイス 2021-02-07 劣等感と過剰な不安について
自分と他人を置き換えて考える (客観視) 相手がわからないからと言って、相手を劣った人間だと思いますか？ (私はそう思いません)
そう思えるなら絶対に大丈夫です。変えていけます
生まれ持った性格はあるが、癖の部分は意識することで変えていける
結果と過程を分ける 結果を意識するから不安になる。まず結果を思考から排除して過程に集中
奥さんと話した内容 2021-02-07 日曜日の憂鬱感 奥さんにとって、日曜夕方が憂鬱なのは、また明日から仕事が始まるという憂鬱感。
僕は「また明日から叱られないか, トラブルが起きないか, 指摘を受けないか, 嫌な気落ちにならないか」という不安があり憂鬱
人が叱責されているのを見ていられない (自分が怒られているように感じる) 会議が苦手 (怒られないか, 指摘されないか不安で自身がなく、出たくない) どこからが修正が必要で、どこまでが性格か？ 得意なことと苦手なこと 大きな目標を与えられた時、具体的な戦略がない状態で目標を達成できるかばかりに焦点が行き不安になり、
戦略を立てられなくなる。逆に細かいタスクの処理能力は高い
不安の広がり 2021-02-18 不安が出始めるときは、最初に特定の具体的な不安があり、具体的な不安から具体性のない不安に薄く広がっていく。 仕事に関する不安(スケジュールより遅れている等) &amp;ndash;&amp;gt; ちゃんとできるか？ &amp;ndash;&amp;gt; ちゃんとできないと評価が下がる, 叱責されるかも
&amp;ndash;&amp;gt; 降格？ &amp;ndash;&amp;gt; 解雇 &amp;ndash;&amp;gt; 家族離散 ?
精神科医からのアドバイス 2021-02-19 天気で体調や倦怠感が変わる 血圧の影響 普通の人でも天気で気分が変わるので、エネルギーが少ないときは大きく影響する 自分と他人の境界線が曖昧 (人が叱責されるのも苦手な件) いい意味では思いやりがあるが、曖昧すぎると弊害が大きい 境界線を意識する 自分を他人として見る 他人が叱責されているとして、その人は本当に凹んでいるのだろうか？ 体調記録表は継続したほうが良い 項目に、良かったことももっと書いたほうが良い 調子がいいときはコメントが少なく、悪いほうをより悪く捉える傾向がある 周期的に波があることを認識して、認知療法の役に立つ 大きな目標の処理が苦手 small step で どこからが修正が必要で、どこまでが性格か？ 生まれ持ったり環境が作ってきた性格はあるが、思考のくせ(習慣)は変えられる</description></item><item><title>経過 day13, 14 [通院二回目]</title><link>/posts/2021/02/06/357527/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 09:13:34 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/02/06/357527/</guid><description>13日目 金曜 7:00ごろに起床。 朝不安感少しあり。おむすび一個食べられる。 午前中は別部署の朝会議で時間を割かれる中、作業。
昼前の会議で上司からの指摘後(チームの作業トラブルへの対処法に係る根拠について)、非常に気持ちが不安定になる。
昼食、気持ち的に落ち込み、あまり食欲ない。
13:00から別部署の会議
ある人が、少し詰められていて自分が詰められているみたいで嫌な気持ちになる。
会議後、その人に気にしなくていいよと言う。
作業が思ったように進まず、焦る。
残業2.5時間 23:45ぐらいに就寝
14日目 土曜日
8:00に起床。食欲ややあり、吐き気なし。
午前中〜15:00ぐらいまで家族でショッピングモールに行き、 コストコなどで買い物。
暖かくて気持ちが良い。 穏やかに過ごせた。
夕方、心療内科に通院
身体面、精神面で体調が改善してる 問題に対して、不安もでるが、問題の改善を考えられるようになってきた。 わからないことへの劣等感や、自己評価が低い 貧乏ゆすりがでる ベンゾジアゼピンへの依存が心配 集中できるようになってきた 先生からのアドバイス
自分と他人を置き換えて考える (客観視)
相手がわからないからと言って、相手を劣った人間だと思いますか？ (思いません) 上のように思えるなら絶対に大丈夫です。変えていけます 結果と過程を分ける
結果を意識するから不安になる。まず結果を思考から排除する。 薬は飲み続けたほうが安定する ベンゾジアゼピンの量には注意しているので大丈夫です 不安感が強いときは2錠飲む 思考の癖を直していく。 過剰な不安をコントロールする 生まれ持った性格はあるが、癖の部分は意識することで変えていける 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1~2錠/朝, 昼, 夜 (不安感が強いときは2錠) ドンペリドン10mg 1錠/day 二週間分の処方箋をいただき、次の診療は二週間後</description></item><item><title>心療内科受診</title><link>/posts/2021/01/23/562237/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 20:15:06 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/01/23/562237/</guid><description>アンケート式の問診票に記入、5択式の心理検査のようなものにも記入。 まず医師の診断の前にスタッフ(臨床心理士？)による問診。
自分が書いたメモと妻に書いてもらったメモをベースに、話を聞いてもらいながら症状をまとめてもらう。
その後、医師の診断 (35分)。 過去に大学院を衝動的に辞めたことについて、その時の理由や気持ち、対処等、細かく聞かれた。 また、数年前から気分が落ち込みがちになった件について、思い当たる原因はあるか質問。 好きな仕事のタイプや人間のタイプも聞かれました。
先生は自分の見解を言うのではなく、終始ほぼ質問のみ。
診断としては不安障害、うつ状態とのこと。 心理検査ではスコア 29 (正常16)でうつの傾向。
気分が沈んで、それが原因でネガティブになるマイナスサイクルが回っているとのこと。 数年前からのマイナスサイクルが早くなっている。 まず気持ちの落ち込みを投薬で直し、その後に考え方を修正していく治療方針。
以下二週間分処方してもらい、二週間後に再診
パキシル12.5mg エチゾラム0.25mg ドンペリドン10mg 上席へは報告したほうが良いとアドバイス。</description></item><item><title>明日心療内科へ</title><link>/posts/2021/01/22/342303/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 18:30:07 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/01/22/342303/</guid><description>今日は有給を取得した。 木曜日は結構元気で食欲もあったのだが、金曜は朝からダメ (夜更ししたから？)。
奥さんがなるべく早く医師にかかるべきだとアドバイスしてくれて、 自宅近くのクリニックで良さそうなところを探して連絡したら、 運良く明日見てくれることに。
昼は奥さんと北千住にいって食事を。
胃はムカムカしていたが、奥さんと外出したかった。 そのあと駅の成城石井に寄ったんだけど、眠気があったのと、商品がたくさんあるのを見て威圧感を感じだというか、理由は不明だが結構辛かった。
帰宅してお昼寝。 夕方漫画喫茶で、漫画数冊を読んで、子供を迎えに行って帰宅。
こういう感覚、記憶にあると思ったら入学した大学院をすぐに辞めたときの感覚だ。よる眠れないし、吐き気はするし、辛かったっけ。 あのときは逃げる先があって、ほぼ衝動的に逃げた。
だから逃避がプログラミングされてしまったのかな？ 安定した職を持ち家族がいる状態で安易に逃げるのは悪手だろう。 自己認識 奥さんからの手紙 奥さんからの手紙</description></item><item><title>心療内科に行くことに</title><link>/posts/2021/01/22/586544/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:04:25 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/01/22/586544/</guid><description>書いている今は元気なんだけれど、
どうも最近、気持ちの上がり下がりが激しく安定しない。 それに、頭が働かない、仕事のやる気が出ない、極端な解法を選びたがる、悪い方悪い方に考える、理性的に答えが出ていることに心がついていかない。
身体的には 夜目が冷めて朝まで眠れなくなる、朝の吐き気(これは4年前ぐらいから？)
家族と話をして、一回見てもらったほうが良いんじゃない？ということで火曜日に近くの心療内科を予約した。来週火曜日に初診。
もともとストレス耐性がなく、情けない人間なんだけど、組織の中で生きていく上でストレスに晒されるたびにこんなに心身に不調が出るのでは、たまらない。医師に相談することで、良い方向に進むと良いんだけど。</description></item></channel></rss>