<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2021-06 on d.sk85.org</title><link>/archives/2021-06/</link><description>Recent content in 2021-06 on d.sk85.org</description><generator>Hugo 0.125.1</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 23:02:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2021-06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2021-06-29</title><link>/posts/2021/06/29/280750/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 23:18:34 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/29/280750/</guid><description>午前 7:00起床 二度寝 出社してひたすら実験 金曜の残りを後処理 依頼測定の対応 ミーティング 午後 腕の痛みが消失 昨日出てきたアイデアを実証するために新しい実験２つ 一つは処理して分析依頼 恩師にレビューを読んだ旨連絡 残業1.5時間 夕食は竜田揚げが大変美味しかったので食べすぎて胸焼け 24:00就寝 体調 普通 その他 電車の中間車の設計を終了 ロゴをAffinity Designで作成 次は窓のシールを作ろう 新料金プラン「マイピタ」が好調のmineo　1.5Mbps使い放題のサービスに踏み切った狙いは？：MVNOに聞く（1/3 ページ） - ITmedia Mobile</description></item><item><title>2021-06-28</title><link>/posts/2021/06/28/295456/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 22:56:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/28/295456/</guid><description>午前 7:00起床 左腕に貼った感じがあり やや熱を持っている 痛みはわずか 本日在宅 企画案の起案や見積もり チームミーティング 午後 お昼はいつものラーメン屋に 引き続き書類作業 腕は水平状態から45度に上げると明確に痛みを感じる 定時に終了 息子迎え 夕食はふるさとの納税でもらったネギトロ 体調 普通 その他 プラレールの塗装 モノタロウのマスキングテープは糊残りもなく良好 ラッカー塗料を使ったので前回よりも綺麗 Affinity Designer for iPad – Take Your Designs Further 半額だったのでiPad版を購入 窓やロゴはレーザープリンタで印刷できるデカールを作成して貼る予定 ファインモールド　汎用パーツ、素材 デスクトップ用のスピーカーを購入 Creative Pebble ブラック SP-PBL-BK dellのディスプレイからアナログ出力と電源をとっているので、パソコンからの切り替えに連動してくれて超便利</description></item><item><title>2021-06-27</title><link>/posts/2021/06/27/317087/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 22:09:07 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/27/317087/</guid><description>午前 6:50起床 息子にピザトーストを作る プラレールで遊ぶ 息子が自転車デビュー 近くの公園で乗ってみたけど、なかなか上手 普通に乗れている 昼食は自宅で 午後 少しお昼寝 息子は全く眠らない 夕方商店街を散歩、帰りに公園による 息子は夕方眠くてめちゃくちゃ機嫌が悪かった 20:00にコミナティ筋注接種1回目 大規模接種会場で接種 オペレーションが大変洗練されていた 受付から接種まで５分以内 特段異常事象なし お風呂掃除 プラレールの中間車両設計 設計図を書いていなかったので計測しながら作成 24:00就寝 体調 普通 子供と遊ぶの疲れる その他 Mowglii - Itsycal for Mac とても良い レジンキャスト - Wikipedia これは素晴らしい方法だ。プラレールの台車や車輪をどうしようか悩んでいたので、 この方法で大量製造できるかも。
3Dプリンタの造形物（フルボトル専用発光台座ケース）を型取り・複製する 〜準備編〜 | MUDAなことをしよう。 ウェーブ・シリコーンゴム1kg | 株式会社ウェーブ レジン＆シリコン複製講座vol.2 両面取り型 - 沈黙の工房 3Dプリントの原型をシリコン型とレジンで量産する – ツクレル – 自分自身のためにプログラミングしよう 3改造プラレールパーツ用のシリコン型の製作</description></item><item><title>2021-06-26</title><link>/posts/2021/06/26/679826/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 23:28:32 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/26/679826/</guid><description>午前 6:30起床 ダラダラと過ごす 息子の自転車を取りに行く 帰りはタクシーで 昼食は回転寿司 午後 歯医者で治療 何したか忘れてしまった 25:00就寝 体調 普通 その他 flickrを表示するshortcodeを作成 ビデオはアップロードする数自体は少ないので無料枠に到達するまではflickrにアップロードするようにした。こんなshortcodeを作成して、flickr.htmlとして保存。
&amp;lt;div style=&amp;#39;text-align:center;&amp;#39;&amp;gt; &amp;lt;a data-flickr-embed=&amp;#34;true&amp;#34; href=&amp;#34;https://www.flickr.com/photos/{{.Get &amp;#34;href&amp;#34;}}&amp;#34; title=&amp;#34;{{.Get &amp;#34;title&amp;#34;}}&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;#34;https://live.staticflickr.com/{{.Get &amp;#34;thumbnail&amp;#34;}}&amp;#34; width=&amp;#34;{{.Get &amp;#34;width&amp;#34;}}&amp;#34; height=&amp;#34;{{.Get &amp;#34;height&amp;#34;}}&amp;#34; alt=&amp;#34;{{.Get &amp;#34;title&amp;#34;}}&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;script async src=&amp;#34;//embedr.flickr.com/assets/client-code.js&amp;#34; charset=&amp;#34;utf-8&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; 呼び出しはこんな感じ。パラメーターはflickrのshareボタンを押すと出てくる埋め込みhtmlコードをクリップボードにコピーしてKeyboard Maestroで抜き出すようにした。
{{ &amp;lt;flickr href= &amp;#34;193320954@N03/51271803976&amp;#34; thumbnail= &amp;#34;31337/51271803976_07c52fa4d9_w.jpg&amp;#34; title=&amp;#34;PLAにインサートナットを熱圧入&amp;#34; width=&amp;#34;225&amp;#34; height=&amp;#34;400&amp;#34;&amp;gt;}} 画像も呼び出せる。</description></item><item><title>2021-06-25</title><link>/posts/2021/06/25/325900/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 08:26:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/25/325900/</guid><description>午前 7:30起床 朝から書類仕事 発表用の資料作成 見積作成 チームミーティング 午後 大学との共同研究案件の計画立案 隔週の進捗発表会議で発表 発表前にBZD 書類仕事継続 残業1時間 帰りにスーパーで息子のお薬偽装用のアイスを買う チョコアイスに薬混ぜたら嫌がらずに食べてた 息子を寝かしつけたらそのまま寝てしまった ひどい夢を見てしまった マッチングアプリで知り合った外国の女性とxxxする その外国の女性はストリッパー ストリッパーのブログで飲みすぎて履いたと書いてある そのブログは立体感があって、画面を触ると凹んでいるのがわかる 棺桶にスパイを入れて空気ホースで空気を送りながら海に沈めるモサドの拷問 最終的には死んで顔が青くなった死体 体調 普通 その他 奥さんは休みをとって息子の看病 モノタロウで注文したデジタルノギスやネジやらが届く 3Dプリンタ用のPLAフィラメントが届く ビックカメラで買ったアレグラとニッパーが届く</description></item><item><title>2021-06-24</title><link>/posts/2021/06/24/199712/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 08:21:39 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/24/199712/</guid><description>午前 7:00起床 出社 遅れを取り戻すべくひたすら実験 精製作業 チームミーティング 午後 お昼は近くのカレー屋で 次の工程の確認実験 問題ないのでこのまますすめる 深夜まで書類作成 残業4時間 体調 普通 その他 疲れた 息子RSで保育園早退</description></item><item><title>2021-06-23</title><link>/posts/2021/06/23/765206/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 21:16:35 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/23/765206/</guid><description>午前 6:30 起床 子供 37.5 度の発熱と咳なので会社を休む 熱はあるが元気 子供はプラレールと youtube でひたすら電車遊び ハコヅメを kindle で読む アンボックスと本編の関係が気になる。アンボックスの内容が 18 以降にどう引き継がれるのか気になる ハコヅメ~交番女子の逆襲~(17) (モーニング KC) | カーリル ハコヅメ~交番女子の逆襲~ 別章 アンボックス (モーニング KC) | カーリル 息子とはなまるうどんへ 午後 2 時間 30 分お昼寝 プラレールで一緒に遊ぶ ショッピングセンターのおもちゃ売り場に一緒に行く 夜も 37.5 度, 寝るときに咳はなし 23:30 就寝 体調 普通 その他 くたくただよ 先行購入のATOM Cam 2 (アトムカム ツー) - 完全防水・防塵＋カラーナイトビジョン | ATOM シリーズ | ATOM Tech（アトムテック）が届く 例のごとく ATOM Cam2 を使い倒す(telnetd と ftpd を使う) モノタロウでデジタルノギスやらインサートナットを購入 3Dプリンタの出力品にネジ穴を作るのは、インサートナットの熱圧入が便利。タップを立てるより、簡単で速く、強いネジ穴ができるよ。 pic.twitter.com/Gn5rlsX8tp
&amp;mdash; けしかん🌪️ (@keshinomi_88pro) November 10, 2018 デジタルノギス モノタロウ デジタルノギス(電子ノギス) 【通販モノタロウ】 100 ～ 立花隆 死去 次読む本アポロ 13 号―奇跡の生還 | カーリル</description></item><item><title>2021-06-22</title><link>/posts/2021/06/22/419644/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 21:11:21 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/22/419644/</guid><description>午前 7:00起床 本日有給 散髪, マクドナルドで読書 お昼は奥さんと近くのラーメン屋に 台湾まぜそばと和え玉食べたらお腹いっぱいに 午後 運動のため軽く散歩 読書 夕食は軽めに 23:30就寝 体調 普通 その他 子供咳</description></item><item><title>2021-06-21</title><link>/posts/2021/06/21/176895/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 22:03:24 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/21/176895/</guid><description>午前 7:00起床 月曜なので息子は登園拒否 いつもより遅めの登園 会社で健康診断 金曜日の実験の後処理 お昼前に新しい実験開始 チームミーティング 午後 分析を依頼 午前中の実験のチェック うまく行っているようなので後処理 ほぼ定時で帰宅 ふるさと納税の餃子を夕食に 23:00就寝 体調 普通 その他 ahamoに移行したときのdポイントが振り込まれていた</description></item><item><title>2021-06-20</title><link>/posts/2021/06/20/863878/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 21:51:40 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/20/863878/</guid><description>午前 6:55起床 息子にピザトーストを作る 息子は奥さんと公園に散歩に ワクチン接種券が届き、一週間後の枠を予約 図書館で本を借り、商店街をぶらぶら シリア原子炉を破壊せよ─イスラエル極秘作戦の内幕 お昼は昨日買った肉まん 午後 夕方息子の自転車を買いに行く 補助輪付きの16インチ サイズ的にはギリギリ14だがすぐに小さくなるので16を ニトリで鍋を買う 夜はステーキ 息子はお昼寝していないのですぐに寝る 23:30過ぎに就寝 体調 普通 その他 Rhinoceros | AppliCraft 体験版入れてみたけれど、fusion 360と全く違い苦戦中</description></item><item><title>2021-06-19</title><link>/posts/2021/06/19/397033/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 22:35:15 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/19/397033/</guid><description>午前 7:30起床 雨なので室内でダラダラと過ごす 11:00前に自宅を出る 午後 アジアンパーム 神楽坂店で家族で昼食 辛かったのか息子はほとんど食べなかった 帰りに五十番の肉まんを買う 眠すぎて奥さんとお昼寝 息子はずっとyoutubeを見ていたようだ 今度から時間制限しよう、反省 夕方スーパーでプラレールのパーツを買う 胃もたれ気味なので夜は少し ふるさと納税の餃子が届く 奥さんの実家から1kgもさくらんぼが届く ふるさと納税でネギトロとサーモンを注文 お風呂掃除して23:50に就寝 体調 良好 その他</description></item><item><title>2021-06-18</title><link>/posts/2021/06/18/951964/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 22:26:35 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/18/951964/</guid><description>午前 6:55起床 息子を着替えさせて二度寝してから出社 全然だめだった購入部材が精製可能か検討 廃棄物の処理と片付け ひたすら書類仕事と溜まっている事務仕事の処理 チームミーティング 午後 見積もり会議続き プレゼン資料作成 長めの部署会議 報告書作成 残業1時間 帰りにドラッグストアに寄ったら寿司が半額だったので購入、あとチョコレートを大量に 在宅勤務の奥さんは夜散歩に 24:00就寝 体調 普通 その他</description></item><item><title>2021-06-17</title><link>/posts/2021/06/17/414984/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 22:22:32 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/17/414984/</guid><description>午前 7:00起床 息子を通園 ひたすら実験 分析結果が問題ななかったので乾燥 以前に作ったやつが一部壊れていたので精製 後片付け チームミーティング 午後 使っていない物質の処理 社内セミナーに参加 残業1時間 帰りにマックでアルツハイマー征服を読む 読み終えた 23:30就寝 体調 普通 その他 奥さんに頼んで、もう使わないベビーカーをメルカリに出品してもらう</description></item><item><title>2021-06-16</title><link>/posts/2021/06/16/700573/</link><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 22:48:54 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/16/700573/</guid><description>午前 6:40起床 朝食, 息子通園 ひたすら実験 機能の実験の続き 午前中に目処を立てる チームミーティング 午後 全体の進捗会議 午前の実験の分析 購入した部材の分析 全然ダメでした 残業1時間 奥さんが会社の人とオンラインの飲み会だった めんどくさそう 寝かしつけの途中に寝てしまって、22:00ごろ目が覚める 就寝 23:30 体調 普通 その他 CAD鉄道工房 3Dプリンターで鉄道模型を作る方法 塗装の参考になる</description></item><item><title>2021-06-15</title><link>/posts/2021/06/15/816395/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 22:48:45 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/15/816395/</guid><description>午前 7:00起床 二度寝して出社 ひたすら実験 チームミーティング 午後 ひたすら実験 大きい量だったので濃縮に時間がかかった ギリギリまで実験 残業2時間 就寝24:00 体調 普通 その他 anker PowerPort III 65W Podを購入</description></item><item><title>2021-06-14</title><link>/posts/2021/06/14/396049/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 23:19:43 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/14/396049/</guid><description>午前 7:05起床 子供を通園 金曜日の実験の後処理 チームミーティング 午後 お昼は王将 後処理の継続 定時で帰宅 マクドナルドでアルツハイマーを読みすすめる 24:00就寝 体調 普通 その他 ワクチンの優先接種対象なので申し込み Ｎゲージ蒸気機関車</description></item><item><title>2021-06-13</title><link>/posts/2021/06/13/150957/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 22:32:46 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/13/150957/</guid><description>午前 6:45に息子に起こされる 朝ごはんにサンドイッチを作る プラレールにことでんカラーを塗装する マスキングテープの跡が残ってしまった。 やっぱり安いやつはダメですね ネットサーフィン 午後 家族で近くのショッピングモールの鎌倉パスタでランチ ランチでパン食べ放題つけると1800円ぐらいになってしまった。 こんなに高かったかな？ モールをぶらぶら Pocket Changeの端末があり、財布の小銭全部suicaにチャージ &amp;amp; 募金 帰宅して調べ物 少しお昼寝 夕方散歩に出て、隣のスーパーで買物 100均で塗装用具を購入 プラレールに塗装 お腹いっぱいなので夕食は抜く 息子はお昼寝しないので、すぐに寝てしまう ベンゾジアゼピン追加服用して23:00に就寝 月曜はだいたい調子悪いので、早めに 体調 普通 その他</description></item><item><title>2021-06-12</title><link>/posts/2021/06/12/593762/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 22:19:58 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/12/593762/</guid><description>午前 7:00起床、コンビニのおむすびを2個 息子と電車に乗って公園に お昼前に帰宅 汗をかいたので息子をお風呂に入れる 午後 お昼は焼きうどんを作る 奥さんは保育園の保護者会に お昼寝 夕方は公園にお散歩 隣のスーパーでステーキ肉を買おうとしたが今日は販売なし 夜はこの前買った肉のハナマサのカレー 子供をお風呂に入れて、そのまま寝かしつけながらbackspace fmを聞きながら就寝 体調 普通 その他</description></item><item><title>2021-06-11</title><link>/posts/2021/06/11/319912/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 22:35:22 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/11/319912/</guid><description>午前 7:00起床 子供を通園 見積もりを確認 確認実験の後処理 隔週のミーティング 午前なの忘れていて、資料が微妙になってしまった 全体ミーティング 午後 全体ミーティングの残りの議題を議論 午前に後処理した試作品の特性チェック うーん、変なふうに光ってしまう 後処理法かえたらなんとかなっt 週末実験すすめたいので、大きな量で仕込み 温度が安定するまで残業 残業3.5時間 子供のお風呂と寝かしつけを代わってもらう 体調 普通 その他 やっと一週間終わった</description></item><item><title>2021-06-10</title><link>/posts/2021/06/10/767702/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 22:34:39 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/10/767702/</guid><description>午前 7:00起床 本日有給 午後 ネットカフェ 体調 普通 その他</description></item><item><title>2021-06-09</title><link>/posts/2021/06/09/785283/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 22:47:05 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/09/785283/</guid><description>午前 7:05起床, 子供を通園 昨日の実験の分析 依頼されていた分析 問題なかったので後処理 チームミーティング 午後 昼休みに後処理を少し済ませる 全体ミーティング 精製作業 結構うまく行った 以前よりもだいぶいい感じ 分析問題なし 1時間残業 体調 問題なし その他 鳩時計を設置</description></item><item><title>2021-06-08</title><link>/posts/2021/06/08/907695/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 22:40:18 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/08/907695/</guid><description>午前 7:00起床, 二度寝して会社についたのが9:10ぐらい 昨日の実験の乾燥 ちゃんと使えるか予備実験 チームミーティング 午後 オンラインセミナー1時間 大きな量で別プロジェクトの実験開始 残業1時間 体調 普通 その他 ADUHELM™（アデュカヌマブ） アルツハイマー病の病理に作用する初めてかつ唯一の治療薬として米国FDAより迅速承認を取得 | ニュースリリース：2021年 | エーザイ株式会社 Aβの分解促進 アルツハイマー征服を購入</description></item><item><title>2021-06-07</title><link>/posts/2021/06/07/667224/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 22:51:10 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/07/667224/</guid><description>午前 7:05起床 子供通園 朝から実験 チームミーティング 午後 別部署打ち合わせ 実験継続 依頼測定 残業1時間 帰りに鳩時計・大 掛置時計・ホワイト | 時計（腕時計・掛け時計） 通販 | 無印良品を購入 23:30就寝 体調 良好 その他 最近、相談せずにものを買うことが多いと奥さんから注意、気をつけよう UQでんきセット割 UQ mobile、月額990円から使える「でんきセット割」を6月10日から提供開始 | 2021年 | KDDI株式会社
これは安いなあ。繰越プランLでahamoよりも安くなるのね。UQは低速モードの切り替えも簡単なので、数ヶ月ahamo使ってUQに戻ろう。</description></item><item><title>2021-06-06</title><link>/posts/2021/06/06/728352/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 22:02:01 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/06/728352/</guid><description>午前 6:30起床 息子に朝ごはんを作る 図書館で本を返して、業務スーパーでゴマペースト調達 近くで韓国スーパーが出てきたのでマーケットOを買う お昼は、先週作った具で担々麺 担々麺というかまぜそばになってしまった 麺にカエシを入れないといけないのかな 午後 お昼寝 100均でアクリルスプレーを買って試しに塗装 PLAに塗ってみるといい感じ サーフェイサー試してみたい BZD飲んで23:00過ぎに就寝 体調 調子が良い その他</description></item><item><title>2021-06-05</title><link>/posts/2021/06/05/27914/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 21:27:37 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/05/27914/</guid><description>午前 7:30起床 子供を美容院に連れて行く 散髪後、電車を乗り継いで遊ぶ 三人で回転寿司へ 午後 シャンドワゾー - Chant d&amp;rsquo;Oiseau -でケーキを買う お昼寝 夕方みんなでお散歩 夜は軽めに野菜と麻婆豆腐 22:30ぐらいに就寝 体調 調子良い その他</description></item><item><title>2021-06-04[通院10回目]</title><link>/posts/2021/06/04/825803/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 23:36:42 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/04/825803/</guid><description>午前 7:05起床 息子の通園 傘さしてご機嫌 実験 色々と条件を変えてみて、きれいにする方法を見つける チームミーティング 午後 オンラインセミナー 実験継続 とりあえず処理まで終わった チームの進捗会議 1時間程度残業 ラーメン食べて心療内科に 体調 調子良い その他 心療内科9回目 前回の通院
２週間通して調子が良い 会議前にはBZDを服用している 自分より部下の発表中のほうが緊張する 見方を変えてみれば部下の成長になっているのでは？ BZDの使い方が上手い 予防的に使って、会議に慣れて、そのうち使わなくても大丈夫なようになれば良い</description></item><item><title>2021-06-03</title><link>/posts/2021/06/03/52515/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 23:29:30 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/03/52515/</guid><description>午前 7:00起床 皮膚科でヘルペスの抗ウイルス薬を処方してもらう PIT療法は治ってからまた来てね とのこと 10:00に会社に到着 他事業所から作業に来た方の対応 実験一回目終了 午後 分析 OK 実験２回目終了 ヘルプしている間に自分の実験を 残業2時間 23:30就寝 体調 快調 その他</description></item><item><title>2021-06-02</title><link>/posts/2021/06/02/523576/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 23:04:18 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/02/523576/</guid><description>午前 7:05起床 子供通園、子供の機嫌悪い 出社して口に違和感, ヤバいと思ってアシクロビルを塗るがヘルペスの水疱が出始める 昨日の後処理 チームミーティング 午後 部署会議 後処理継続 色が抜けないな 残業2時間 体調 良好 その他 口唇ヘルペスのPatient Initiated Therapy（PIT） 一年に五回ぐらい口唇ヘルペスが出ているので調査
ファムビルのPITによる短期間投与について｜ファムビル製品情報 | ファムビル Famvir：帯状疱疹・単純疱疹治療 抗ヘルペスウイルス剤 - マルホ株式会社 皮膚科学領域での卓越した貢献を。 ファムビル 錠250 mgに関する資料 ファムシクロビル - Wikipedia ペンシクロビルのプロドラッグ 半減期が長い 症状知覚時にファムビル錠250mgを4錠 (トータル1000mg), 12時間後に250mgを4錠追加 口唇ヘルペスPITの保険適応は先発のファムビルのみ, 薬価347.6 一回のPITで3割負担で832円 臨床成績｜ファムビル製品情報 | ファムビル Famvir：帯状疱疹・単純疱疹治療 抗ヘルペスウイルス剤 - マルホ株式会社 皮膚科学領域での卓越した貢献を。 プラセボ郡で治癒時間は5.7日, ファムビルPIT郡で4.7 市販のアシクロビル外用と比べてどうなんでしょうね アクチビアだと700円ぐらいで買えて一年ぐらい使える</description></item><item><title>2021-06-01</title><link>/posts/2021/06/01/664317/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 23:09:36 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/06/01/664317/</guid><description>午前 7:00起床 少し二度寝して出社 見積もり２件レビュー 昨日の結果から安全性を検証するために量を上げて実験 ずいぶんいろいろなことがわかった チームミーティング 午後 午前の実験の後処理を昼休み中に 研究所全体のミーティング 午前の実験の量を上げて本番 いい感じで進んだ 停止までやって終了 残業1時間 23:30就寝 体調 良い その他 何故か20% OFFになっていたので購入したAnker Soundcore Liberty Neo 2が届く アダプタ形状は USB Type-Cだし、再生時間長いし言うことない 音質に関してはこだわりがないのでわからない</description></item></channel></rss>