<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2021-04 on d.sk85.org</title>
    <link>//localhost:1313/archives/2021-04/</link>
    <description>Recent content in 2021-04 on d.sk85.org</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2023 00:02:09 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/archives/2021-04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021-04-29</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/29/315899/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 22:38:40 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/29/315899/</guid>
      <description>午前 6:55起床, 雨 ピザ少し twitterで時間を浪費しつつ、家の掃除を少し みんなでスーパーをぶらぶら 息子はおもちゃ屋でトミカ-カニクレーンを手に入れる 昼食は賞味期限ギリギリのうどんに以前コストコで買ったジェノベーゼソースを混ぜて 午後 息子とホワイトチョコのスコーンを作る 息子は途中で飽きてしまった お昼寝 雨が弱くなってきたので、三人で散歩 薬局やスーパーで買い物をしつつ帰宅 就寝前の父親に電話 リュウマチが辛いらしい,テレビ電話するたびに老けてくな 23:30就寝 体調 快調、朝が辛くないのがいい その他 マイケル・コリンズ逝去&#xA;Statements on Passing of Michael Collins | NASA Pfizerコミナティ筋注の製造設備&#xA;How Pfizer Makes Its Covid-19 Vaccine - The New York Times Once frozen, the vials of vaccine are held for four weeks of testing. Samples are &amp;gt; sent back to the Andover facility that produced the mRNA, and to the Chesterfield &amp;gt; site that provided the DNA templates.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-28</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/28/862532/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 18:51:51 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/28/862532/</guid>
      <description>午前 6:50起床, おむすび一個 調子良い 早めに会社に出社 依頼分析 昨日の実験の後処理 チームミーティング 午後 午後からは長めのミーティング ミーティング後に新卒の方の研究紹介 時間がないが頑張って午前の実験の後処理継続 結果微妙で連休明けまで持ち越し 連休なので火曜日からやっている実験を止める 連休明けに分析して、継続かどうか判断ですね 依頼されている分析２件 残業40分 KALDIに寄り道&#xA;おうちで台湾気分♪屋台グルメを食べつくそう！｜ピックアップ｜カルディコーヒーファーム公式サイトの胡椒餅の素を調達 就寝24:00 体調 快調 その他 コストコから荷物が届く Mug &amp;amp; Pot ジャスミン茶 1.5g X 100包 商品番号 587468 リンツ リンドール シルバー アソート 600g 商品番号 22673 カークランドシグネチャー ケトル ヒマラヤンソルト ポテトチップス 907g 商品番号 1276922 カークランドシグネチャー ステーキ ストリップス 300g KALDI胡椒餅キット&#xA;作り方はYoutubeに&#xA;【熱々を頬張る台湾グルメ「胡椒餅」の作り方をご紹介】 - YouTube ワクチン関係 ワクチン接種記録システム、わずか2カ月間で開発するも情報入力に不具合 | 日経クロステック（xTECH）&#xA;こういう短期開発はいきなりうまくできるはずがないので、失敗を繰り返しながら国としてノウハウを蓄積していくしか無いと思うんだよね。大切なのは、担当者の吊し上げをせず、失敗をきちんと分析してドキュメントとして残すこと。&#xA;3Dプリンタ </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-27</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/27/63807/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 18:43:12 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/27/63807/</guid>
      <description>午前 6:55起床、気分良い 会社でおむすび 頼まれている分析をいくつか 新しい実験一つ ちょっと大きな量で実証実験の前段階の検証 チームミーティング 午後 新しい実験一つ 大きな量で仕込んでみた 分析すると退社前に終わっていたので、止める 残業1時間 23:30就寝 体調 快調 その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-26</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/26/7100/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 23:10:22 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/26/7100/</guid>
      <description>午前 6:55起床、気分良いな 息子を通園 食欲は無いので会社でおむすび一個 見積もりの確認 週末の実験の後処理一つ うまくいいているけど、大きくするとうまくいくかわからないな 新しく実験一つ チーム間の会議 昼食は近くのラーメン屋へ 午後 実験の後処理 うーん、再現性が取れていない、どうしたものか 別の方法で作らないといけないかも 新しく実験一つ 定時で退社 奥さんの代わりに息子と退園 帰りにショッピングモールに寄って、散髪の予約とおもちゃ屋をぶらぶら 帰宅後、奥さんとバトンタッチで散髪へ 体調 いい感じですね その他 息子も大変だ&#xA;「遊んでいた踏切のおもちゃを、お友達に勝手に取られて、返してと言ったら叩かれたから今日は保育園楽しくなかった」と寝るときに教えてくれた。息子も大変だ コストコオンラインで買い物&#xA;Mastercardしか使えず、嫌だったがツタヤのカードを使った ワクチン関係 WEB特集 日本初のワクチン輸送 舞台裏に迫る | NHKニュース&#xA;医薬品(RNA)のロジって大変だなあ </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-25</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/25/201817/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 22:12:44 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/25/201817/</guid>
      <description>午前 7:00 前に起床, 子供にピザトーストを作る 久しぶりに 3D プリンタを稼働&#xA;Apple Watch Charging Stand by evancli - Thingiverseを出力してみた。&#xA;鋭角があるので、3D プリンターで反りを抑制するテープの貼り方　PLA - いそぷろのブログで紹介されている、カスタムサポートを使う方法で対応。うまく仕上がったけど、内側のサポートを取るのが大変だ。 子供と公園に行く 緊急事態宣言で、ほとんど閉鎖されていた。連休もこの調子か、子供を遊ばせるところが本当に無い、困ったな。 昨日仕入れた鶏油を使ってまぜそばっぽいものを作ってもらう 午後 お昼寝 夕方に息子と自宅周辺を散歩。空が高くて気持ちが良い スーパーでスイカと半額のスルメイカを買う。スルメイカは唐揚げに 体調 快調です その他 docomo の sim が届く。ちょうど一週間で届いたのでなかなか優秀 奥さんはツタヤで漫画を借りてよく読んでいる。自分の時間を持って良いことだ ワクチン関係 医療従事者へのワクチン接種 | 衆議院議員 河野太郎公式サイト&#xA;ファイザー社のワクチンは、連休明けから毎週約１０００万回分ずつ日本に供給されます。&#xA;(中略)&#xA;そこで、知事会などの関係団体と、高齢者のワクチン接種はゆっくりと立ち上げようと合意しました。&#xA;新型コロナワクチンについて | 首相官邸ホームページによれば、4/22 時点の摂取状況は、医療従事者等 2,465,566 回, 高齢者等 51,479 回なので毎週 1000 万回ずつ供給というのはなかなかインパクトのある数字。摂取回数が伸びないと思っていたんですが、立ち上げをゆっくりにしてるんですね。&#xA;緊急事態宣言 大多数の人が節度ある行動を取っている中で、光と酒に集まって騒ぐ人はもう蛾や蚊と同じレベルなので、そういう人に合わせたレベルの対策が禁酒法や灯火管制だと思うんだけど。 実は感染経路不明というのは、&#xA;『危険な行動を取っていないのに、なぜか感染してしまった』&#xA;という人よりも、圧倒的に&#xA;『会食や歓楽街への出入りなど、危険な行動を取りまくっていて、いったいそのどこで感染したのか分からない』&#xA;という人の方が多いんですよね…… https://t.co/A7ZZdxGv2n&#xA;&amp;mdash; 知念実希人　物語り (@MIKITO_777) April 21, 2021 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-24</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/24/163745/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 11:13:47 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/24/163745/</guid>
      <description>午前 7:00 ぐらいに起床, 絶好調 9:00 過ぎにみんなで家を出て、僕は駅前のネットカフェで読書と作業 奥さんたちは、お友達と公園で遊んだらしい 午後 昼食はよく行くカレー屋で 息子は辛かったみたいだ 帰宅して僕は寝落ち 夕方、僕は息子と近くの公園へ、奥さんはスーパーとツタヤへ 夕食は巻きずし 久しぶりに息子のバブ屋開店 23:30 ごろ就寝 体調 絶好調 その他 教導隊について&#xA;これは会社での OJT でもよくあるな。技術的に相当格上の人が、初心者に対して「高い技術に到達するためのプロセス」ではなく「高い技術そのものの再現方法」を教えてしまいがちになる。 &amp;gt;RT&#xA;米アグレッサー:あくまで仮想敵を演じる部隊であって、事後の教訓案出はプレイヤーがやる事。よってデブリーフィングでは演じたレベルや意図を答え合わせした以降は参加しない。&#xA;日キョウドウ隊:仮想敵を演じつつ、「教導」を行う。よってデブリーフィングの取り仕切りまで行って正解を提示する。&#xA;&amp;mdash; magro (@t0sh1mag) April 23, 2021 問題は「ただの仮想敵にとどまらない教導隊」が影響力を持ってしまったこと。&#xA;しかも教導隊には平均的なパイロットには出来ない事が出来る高練度者ばかり配置が配置されるので、「教導隊の基準」が無二の正解になり、求める基準が高止まりする。結果職人芸ばかり追い求めるそらじが出来てしまうという&#xA;&amp;mdash; magro (@t0sh1mag) April 23, 2021 「みんな教導隊レベルになったら最強やん？何がいかんの？」&#xA;そんな事は到底無理。&#xA;世界最強の米軍はそれが分かってるから「誰でも一定の戦果を出せる戦い方」している。&#xA;「米軍はヘタクソ」とか「あいつら装備が良いから」と、一部の者にしか出来ない職人芸を磨き続けるそらじは果たして健全か。&#xA;&amp;mdash; magro (@t0sh1mag) April 23, 2021 給料が上がった&#xA;昨年度の評価が良好だったので、なかなかの昇給率&#xA;ただ、昇給率レンジみたいなのが一クラス下がった。いいのかわるいのか ドコモオンラインから SIM 発送&#xA;意外と早かったですね。4 月中に docomo に移行してそのまま ahamo にすると docomo に支払う月額が日割りになるか不明なので、5/1 に移行予定。約款・利用規約ページ │ 格安スマホ/SIM は UQ mobile（モバイル）【公式】によれば UQ は日割り可。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-23</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/23/428839/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 08:47:30 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/23/428839/</guid>
      <description>午前 6:50起床, 気分良い 出社 昨日の実験の測定 うまくいっていた 新しく測定一つ その後は週報作成 チームミーティング 午後 引き続き資料作成 午後は長い会議 特に問題なく終了 残業1時間 ラーメン食べて帰宅 疲れているのか、寝かしつけているときに一緒に寝てしまい、21:30頃に音が覚める、そしてまたソファーで2時間寝る。 24:00前に就寝 体調 非常に体調良かった。朝も良好。ある程度仕事が進んで道筋がついたからか？ その他 ドコモオンラインのステータス&#xA;が出荷作業待ちに替わってた。5月頭には移行できそうだ。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-22</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/22/769691/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 23:01:50 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/22/769691/</guid>
      <description>午前 5時過ぎに目が覚めて、ダラダラしつう6:55起床 子供と通園, そのまま出社 出社しておにぎり一つ 午前中は実験一つ, 測定一つ 実験は量を上げたが、停止のところでやらかしてしまった チームでのミーティング 午後 午前中の実験の後処理 うーん、大失敗 実験一つ開始 午前中の失敗を参考に、量を下げて開始 なんとかうまくいきそう 測定自体は良くても、色が悪くなるなあ (いろいろ検討したがタイムアップ) ２時間残業 明日はずっと資料作成の予定 体調 普通, 金曜が近づきやや元気 その他 東京都が緊急事態宣言 (何回目？)&#xA;公園や公道含む公共の場所での飲酒を禁止すればよいのに。広場と一本百数十円のストロング系ロング缶一本あれば酔えるのだから、そりゃタチが悪いわ。 utada hikaru - beautiful world (live) - YouTube LOVE PSYCHEDELICO - Beautiful World (Official Video) - YouTube いい曲だー </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-21</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/21/797281/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 22:13:01 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/21/797281/</guid>
      <description>午前 5時頃目が覚める, 7:00ごろ起床 調子悪い ギリギリまで寝て9:00ごろに出社 午前中は多くの人に発表, 緊張した チームミーティング 午後 午後からもずっと会議 会議後に測定1つ うーん、仮設と違う その後も調査等 残業1時間 体調 朝調子悪かったな クタクタだ 奥さんと話をすると、自分の中には「自分は人よりも劣っている」けど「人より優秀でなければいけない(人よりも劣っていると情けない？)」みたいな信念がある気がした。「毎日頑張って会社に通えている」と言ったら「それだけでいいんじゃない？」と言われたけど、それは当たり前のことだから頑張ってはいるけど、「毎日頑張って通っている時点でダメダメ」な気がする。 その他 tdiary 20周年 tDiary.org - tDiaryは二十歳になりました tDiary、とうとう二十歳に - ただのにっき(2021-04-20) ahamo関係 【注意】ahamo先行エントリー特典、誤入力で申請した場合は再入力不可と判明 - iPhone Mania&#xA;うう、メールアドレス忘れてしまった。多分Gmailのほうだと思うのだけど </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-20</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/20/80460/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 22:30:18 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/20/80460/</guid>
      <description>午前 7:00起床, 朝食なし 子供と通園してからそのまま出社 先日の実験の後処理 うーん、進行しているけどコストがなあ 新しい条件で2つ実験を始める チームでのミーティング メンバーが指摘されていて、やや気持ちが下がりがちになるが、すぐに気持ちを切り替える 指摘を自分の案件にも迅速に適応できた 午後 調子戻る 午前の実験の分析, 2つとも微妙 一つはうまくいくと思っていたのに、失敗して焦ってしまった 焦った状態で新しい実験をはじめて、資材を間違えてしまった 最初からやり直し、反省ですね コスト計算等をしながら、2時間残業 仕事うまくいかないなあ、モチベーションもわかない 毎日無難にやり過ごすことばかり考えている 体調 普通 その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-19</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/19/884686/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 22:23:51 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/19/884686/</guid>
      <description>午前 6:55起床, おむすび1個, 体調普通 本日は遅出のため、子供を通園させてから二度寝 10:00前に別事業所に出社 新入社員と顔合わせ その後、メンバーで打ち合わせ 昼前に事業所を出る 午後 午後は在宅勤務 報告書などを仕上げる 体調 月曜にしては良好 その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-18</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/18/693303/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 22:59:49 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/18/693303/</guid>
      <description>午前 6:30起床 子供にサンドイッチを作る 大人はコストコのホットドック UQでMNP番号発行し、docomoを契約 家族へ公園に行く 昼食は昨日買ったコストコの麻辣まぜそば 美味しい。1kgだが大人二人で余裕で食べ切れた 午後 奥さんは買い物 僕は気がついたら寝ていた 夕方も家族で公園に行ってスーパーに 昨日に引き続き夕食後にチーズケーキ (息子は大喜びしていた) 体調 月曜が始まる、また一週間乗り切ろう、連休まであと少しだ その他 docomoに転出 オンラインショップで契約するとSIM契約だけでも10,000ポイント, その後ahamoにプラン変更すれば更に6000ポイントなのでMNP乞食した。&#xA;SIMのみ契約でdポイント10,000ポイントプレゼント／オンラインショップ限定 端末購入割引 | ドコモオンラインショップ | NTTドコモ ahamo先行エントリーキャンペーン UQでMNP番号の発行&#xA;myUQでMNP番号を出そうとしたら、家族割の親回線になっているため発行不可。そのため、同じくmyUQで親回線変更処理をしたが、まだ発行できない。チャットで問い合わせたら、電話しろとのことなのでサポートに電話して番号を発行してもらう。親回線の変更は翌月に反映されるので、時間が必要なようだ。 ドコモオンラインで契約&#xA;速攻でahamoに移行するのでギガライトを選択&#xA;MNPしたい番号以外に連絡先が必要なので、楽天モバイルの電話番号を入れる。この仕様、1回線しか持っていない普通の単身者だとどうしてるの？&#xA;ギガライトからahamoに移行すると、移行月はahamoの利用料金が請求されるようだ。 現在契約処理が遅延しているようだけれど、5/2までには届くといいな(MNP予約番号の期限)。docomoのsimさえ手に入れてしまえば、後のプラン変更は一瞬だろう。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-17</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/17/580560/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 23:15:47 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/17/580560/</guid>
      <description>午前 8:00前に起床 ソイジョイ1本 奥さんに記念日プレゼントのApple Watch SEを渡す 奥さんからはパスケースをもらう よかった、プレゼント買っておいて やっと届いたエアヨーンを膨らませる 寝心地も悪くない、空気を限界まで入れると結構な硬さになってくれる 既設のセミダブルベットと高さもほぼ同じで並べられる これで1.6万は安いな、寝相の悪い子供と寝るの本当にきついので楽になることを期待 午後 家族でららぽーとへ 昼食はフードコート 久しぶりにいきなりステーキを食べる 息子がトミカのダンプカーがほしいというので購入 その後コストコ チキン, ピザ, 麻辣まぜそば, チーズケーキを購入。これだけ買っても5,000円ぐらい, サーモンと牛タン買うと1万行くのに 朝食用にホットドックを購入 自宅に帰宅してお昼寝 夕食はチキンを半分, あと海苔巻 体調 快調 その他 葛飾 水元公園｜2021年4月17日｜出没！アド街ック天国：テレビ東京 メリーゴーランド - 金町/パン [食べログ] 葛飾区のケーキ屋なら菓子工房キャラント </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-16 [通院7回目]</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/16/237065/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 22:49:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/16/237065/</guid>
      <description>午前 6:55起床、おむすび2個 奥さんが子供を連れて行く 僕は二度寝 本日はビックサイトで展示会 covid-19のため展示会場へは行かずにセミナーのみ ひたすら聴講 午後 午後もセミナー 閉会直前に閑散とした展示会場でパンフレットのみ集める セミナー終了後に銀座に移動 Apple storeで奥さんにプレゼント用のApple Watch SEを調達。気に入ってくれるとよいのだけど 久しぶりに支那麺 はしご 銀座四丁目店 - 東銀座/担々麺 [食べログ]で排骨担々麺を食べる 移動して心療内科で報告書作成 体調 良好 その他 心療内科6回目 前回の通院 2021-04-02 [通院6回目]&#xA;上司から指摘された件の対処がうまいと褒められた 3ヶ月でここまでで改善しているのはとても良いと褒められた 頭ではわかっても気分と体調が強く連動するとコメントに記載 なんとなく将来が不安に思うことがるか？ いつも不安 それは不安が未来なので解消できないから それ自体を理解しているのはとても良いこと 自分が何故体調が悪いかを理解できている 認知行動療法的に長い時間をかけて癖を修正していく 認知行動療法の本を読んでみれば？ ２冊読んだ 内容忘れているので再度読む 二週間の目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 楽しいことを考える 月曜は調子が悪くなるが大丈夫、うまくいくことを認識する 月曜は辛くても会社に行って仕事をしてエンジンを回す 認知行動療法の本を連休中に読む 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 連休を挟むので3週間処方してもらった パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day SSRIと制吐剤が余っているので次回調整してもらおう todo 認知行動療法の本を連休中に読む </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-15</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/15/88819/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 20:37:54 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/15/88819/</guid>
      <description>午前 6:55起床, おむすび２個 今日は退園担当なので奥さんに変わりに登園担当してもらう いつもよりやや早めに出社 昨日の変な結果の原因を探るために、何も考えずにとにかく測定する うーん、種々測定では目的の構造ができていると思うんだけど、ある測定結果が構造と矛盾する 結局、測定中の変質が原因だった これ使えるんじゃなかろうか チームミーティング 午後 測定を別条件で行うことで変質を確認 別の実験を開始 文献調査など さあ子供を迎えに行くか、と定時に出ようとしたら奥さんから電話 予定の日付間違えてたとのこと 仕事する気にもならなかったので、退社 夕食は家族で丸亀製麺 寝かしつけをしていたら寝てしまい、22:00ごろに目が覚める そのまま22:30ごろに布団に入ったが、眠れず結局24:00過ぎに就寝 寝ているときも何度か目が覚めた 体調 良好 その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-14</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/14/778902/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 22:50:59 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/14/778902/</guid>
      <description>午前 終日雨 5:55目が覚め、6:55起床 吐き気やや強い、食欲全くなし 服薬して30分横になって出社 実験の分析 うーん変な結果が出ている 全く理解できない こういうときは、データをかき集めるのが先 チームミーティングでも同じようなアドバイスを受けた 午後からの会議を意識しすぎて、また実験がうまくいっていないため不安で気持ち悪く食べられず たかだか定例の発表の前に緊張して食事ができないのは、やはり良くない 頭ではわかっているが、体調に出てしまう 午後 発表は滞りなく終了 会議が長引いたので、あまり実験できず 残業二時間 体調 今日は良くなかった 頭でわかっていることでも、気持ちが落ち着かず体調に出る その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-13</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/13/267625/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 22:08:39 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/13/267625/</guid>
      <description>午前 5:10ぐらいに目が覚め, 6:55起床 食欲なし 子供を保育園に連れて行く そのまま通勤 会社でおむすび一個 実験 よかった、なんとかうまくできている チームミーティング 午後 打ち合わせ二件 その間に実験継続 調べ物をやる 残業1.5時間 体調 朝だるいが、それ以外は普通 最近明け方に目が覚めて、それから眠りが浅い その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-12</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/12/458936/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 22:05:49 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/12/458936/</guid>
      <description>午前 5:30ぐらいに目が覚める, 6:55起床 子供を保育園に 本日有給 映画『レストレポ前哨基地』Part.1＆Part.2公式サイト見てたら寝てしまった。 お昼は外食 午後 ネットカフェでひたすら漫画を読む 体調 普通 その他 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-11</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/11/240140/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 22:29:02 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/11/240140/</guid>
      <description>午前 6:30起床, 体が痛くロキソニン飲む 子供に朝ごはんを作る、今日はピザトースト 僕は焼きそばパン 息子、初めて自宅のトイレで一人でうんちができる 家族で近くの公園へ いつもの店でご褒美にケーキを買う、親はシュークリームを 午後 昼食はカレー 冷凍していた胡椒餅を焼く 奥さんは買い物に 僕は子供を放置して昼寝 夕方ダラダラして奥さんと息子は公園へ 夕食は竜田揚げを デザートに家族でケーキ 23:30 就寝 体調 快調 その他 エアーヨーン ダブルサイズ ｜ 株式会社プライムダイレクトを買う 息子の寝相が悪く、今のセミダブルだときつい かといって安い布団を畳に敷いて寝ると、体が痛く辛い ちなみに息子は僕が畳の上で寝ていると、明け方に自分の布団をいそいそと引っ張ってきて、気がついたら一緒に寝るのでかわいい。 値段も値段で期待していないが、1ヶ月使ってみて駄目なら返品できるし息子が5歳ぐらいにな2年使えれば良い 使わなくなったら解体して捨てるのも楽そうだ 各記事の下に、次の記事に[進む], [戻る]のリンクを追加 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-10</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/10/20343/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 22:03:04 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/10/20343/</guid>
      <description>午前 7:30起床, 寝不足だ, 昨日のラーメンが原因で胃もたれだ にも関わらずおむすび二個 10:00前ぐらいに家族で電車に乗って子供と公園に 始発駅の大きな滑り台がある公園に 奥さんは1駅前で降りる 公園で少し遊んで、奥さんと合流 ショッピングモールの串家物語で初めて食事 息子は美味しそうに食べていた 午後 その後、モールをぶらぶら 1/20　立形マシニングセンタV33iなるものを見つける 帰宅して僕はお昼寝、奥さんは買い物に 息子は遊んでいたがいつの間にかお昼寝モードに 夕方だったので申し訳ないが無理やり起こす 奥さんと息子は公園に、僕は夕食の準備 子供を風呂に入れて寝かせて、ダラダラと 24:00就寝 体調 良好 その他 uq-&amp;gt;docomo-&amp;gt;ahamo にするとdポイント16,000貰えるらしい、みんなよく考えるなあ 【オリジナル】Myra/TaniYuuki full ver. - YouTube </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-09</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/09/33683/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 23:57:26 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/09/33683/</guid>
      <description>午前 5時ぐらいに目が覚める。 そこから眠れず、7時前まで布団の中で吐き気を感じながら横になる 子供の準備をして、30分ぐらい横になる -　めちゃくちゃ頑張って出社 昨日の実験の後処理 チームの一週間のレポートを確認 チームミーティング 午後 集中して資料作成 ミーティングで発表 残業1時間 ラーメン食べて帰宅 ゲド戦記を見る 体調 今週は低調だったが、一週間がんばれた 調子が悪いのは、本日ミーティングで発表があるけため 頭ではそこまで心配すべきことではないと理解しているが、不安が強い 指摘されたら直して質を上げていくだけなのに 不安と体調がダイレクトに同調するのキツい 人と比べる傾向が僕は強いと思う 学生の時も学会に行った後は自分レベルが低い様に思えて元気がなくなっていた その他 息子は生まれてはじめて保育園でトイレに座ってうんちができたらしい とても嬉しい、また一つ成長した 息子はトイレでうんちができたらケーキという約束を覚えていたようで、「お祝いにケーキ買いに行こうね」と奥さんに言ったらしい。本当に思考ができるようになってきた </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-08</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/08/144333/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 21:50:08 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/08/144333/</guid>
      <description>午前 6:55 起床, おむすび２個食べられた。 布団で横にならず子供を通園 1 歳下のお友達と通園が一緒になってごきげんだった そのまま出社 昨日の分析 1 個は OK, もう一つはだめ 別の事業所から同僚が来て実験 色々と手伝う 上席から部下への仕事の振り方について指摘のメール 指摘の事実だけを改善し、自分が無能とか、仕事ができないとか避けない方向に気持ちが行かない様に意識することでコントロールすることができた。 指摘の件は、部下と素早く打ち合わせをして対応 同僚含む数人で外食, 色々と嫌な話も聞くが「とりあえず関係ない」と短時間で気持ちを切り替えられた 午後 午後イチで、技術系の役員会議で発表する資料の打ち合わせ 大きく修正する箇所は内容で安心 同僚の実験のお手伝い 思ってもいなかった結果になり、どうしようかと、固まってしまった 明日の発表の資料作成 あまり進まず、うーむネタ切れで困った 別チームの人はもっとネタを持っていて、進んでいるように見えるんだよなあ 残業 2 時間 23:30 就寝 体調 安定しており、忙しく不安定な中でも少しだがポシティブになっている 資料作成が不十分な状態で明日の発表を迎えることになる。心配は心配なんだけど、自分の中では今日できることは全力でやった。明日の午前中に可能な限りブラッシュアップして、内容を指摘されたらそれは次回改善しよう。という感じで気持ちを切り替えられた 人と比べても仕方がないし、クビになるまでは頑張ろう。という達観した感じになっている その他 ルンバの電極陥没の件で iRobot から連絡あり。 本体と充電器を同等機種に交換とのこと。ありがたい 息子を保育園に連れて行くのは主に僕の役割だが、他の子の保護者の方と自然に顔見知りになる。 あるお父さんが今日、軽く会釈をしてくれた 奥さんの友達のお母さんとその旦那さんと、今度公園に行くことになった 子供がいると少しづつ、でも確実に世界が広がっていく 悩み・不安・怒りを小さくするレッスン 「認知行動療法」入門 (光文社新書) | カーリルを購入 本当にみんなどうやって正気を保っているんだろうか。教えてほしい&#xA;僕が学生だった 15 年前、シャープなんて全世界の液晶テレビを制圧する勢いだったし、原発はまだ元気に動いてたし、東芝も他の巨大メーカーもみんな元気だった。日本は車と電気の国だった。当時終身雇用を約束されていたはずの人は、今どうしているのか。当時大卒で入った人はまだ 40 歳になっていない。引用&#xA;好調な企業でも大企業でも、ものの 10 年で壊滅するという時代に、どう安住したらいいのだろうか。ユヴァル・ノア・ハラリ博士も「10 年おきに自らの職業を一新することを強制されるストレスに人類が耐えられるか怪しい」という趣旨のことを書いていた。僕は今まさにそうだが、2 回目は耐えられないかも。引用</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-07</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/07/489162/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 22:16:05 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/07/489162/</guid>
      <description>午前 6:55起床 息子は一人でお着替えまでできていた 今日は奥さんと通園 僕は30分ほど仮眠して出社 昨日の実験の分析と新しく分析 お客さんからの見積もりをレビュー 全面的に書き直し チームミーティング 午後 会議 分析したらなんとかなりそうなので実験継続 新しい実験を開始 見積もり資料作成 残業2時間 23:15 就寝 体調 昨日よりは良好 ほぼ定時に出社できた その他 inoreaderを年間契約 有給とりたいなあ 今度帰省できたら息子と、新幹線かサンライズ出雲で帰ろうかな kyashで謎の決済 GMO payment gateway だからなにかと思ってたら、会社の福利厚生の利用料だった </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-06</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/06/145527/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 23:04:08 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/06/145527/</guid>
      <description>午前 6:55起床, おむすび一個 子供を送迎してから二度寝 9時前に会社到着 実験の後処理 うーんあまりうまく行っていない 新しい実験を始める こちらも不調 チームミーティング 午後 依頼されている分析 報告書 実験の分析 緊急で代打子供お迎え 23:05就寝 体調 普通 朝が良くないなあ その他 iRobotに問い合わせ </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-05</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/05/591428/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 22:05:01 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/05/591428/</guid>
      <description>午前 6:55起床, おむすび半分を無理やり 奥さんに子供の通園を替わってもらう 吐き気(胃のムカムカ)と体の怠さが強く9:20ぐらいまで布団で横になる 10:00前に出社 デスクワーク ミーティング 午後 報告書作成 少し実験 後処理は明日に回す 依頼測定を1件 ひたすらデスクワーク 残業なし 奥さんと去年の旅行代の精算 6万ぐらい帰ってきた 23:30就寝 体調 月曜はだいたいこんな感じ 休もうと思ったが、なんとか会社に行って仕事できた。頑張ったと思う 今後、月曜の通園は奥さんにやってもらい、調子が良い日は僕がやることに その他 MS Todo よく考えたら会社で契約しているoffice 365の中のMicrosoftTodoでいいじゃん </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-04</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/04/861195/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 21:38:44 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/04/861195/</guid>
      <description>午前 7:30起床 寝坊 子供に朝ごはんを作る、チーズと卵のホットサンド ルンバの電極が陥没する、充電器も一部壊れていたのでスポンジで応急処置 電極周りが溶けている 調べてみると、同じような症状がネットに何件か 危ないので使用停止 洗面所の蛍光電球が切れたので家電量販店でLED買ったらサイズ間違え、やってしまった M1のMacBook Air - Apple（日本）も触る。やっぱりtouch barがないのはいい。 次買うかならMacbook Airかな RAM32GBで8Kシングルディスプレイがカクつかない程度のGPU性能がほしい ドラッグストアで1.8w%アルカリ-次亜塩素酸Naを4kgほど調達 午後 息子と家電量販店に行って、キッチンと洗面所用のLED電球を買ってくる 息子と遊んで、おやつを食べる ダラダラと過ごす 夕方、息子にトトロを見せてた トトロが出るシーンが怖いらしい でも、トトロが寝ている木を、トトロの木と言って物語を理解していた 晩御飯は春巻き 寝る前に1歳ぐらいの息子の動画を見せたら、なぜか息子はお着替えのシーンに非常に執着して5回ぐらい見ていた 理由はわからないが、息子は同じシーンを何回も見たがることがある。何が面白いのだろうか？ 23:00就寝 体調 良好 その他 RTM&#xA;Remember The Milk: オンラインでTodoやタスクを管理しよう&#xA;有料期間が過ぎて更新を悩んでいた。便利だが、使用頻度は低めで年間4500円はもったいないので、notionで代用しよう。inoreaderは契約するので、RTMは終了。 Just In Case のスマホ保険&#xA;助けられ、助ける喜びを、すべての人へ。｜株式会社justInCase：少額短期保険&#xA;4月になったら保険額がリセットされてたんですが、大丈夫だろうか </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-03</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/03/889592/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 23:00:27 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/03/889592/</guid>
      <description>午前 7:30ぐらいに起床, ソイジョイ一本 日本脳炎の予防接種につれていく 小児科とっても空いていた。covid前は一時間待ちだったのに 電車を少し見て、息子散髪 息子、会話が加速度的に上達している。美容師さんと談笑してたよ 息子、ぱっつんにされる。見せた写真と違うけどまあいいや 自宅まで徒歩で帰宅、家族三人で恒例の回転寿司へ 午後 公園で少し遊んで帰宅 子供は一睡もしなかったが僕は昼寝 夕方起きてスーパーへ お茶が安いので調達 六花亭のバターサンドを売っていたので購入 奥さんは先に帰って、子供とおもちゃ売り場へ。タミヤ 1/32 ワイルドミニ四駆シリーズ マンモスダンプ | タミヤを見つける 息子はお昼寝してないのか、お風呂に入れて、本を読んですぐに就寝 家計簿を少し終わらせる 咳が出て何度か起きてきた 23:25就寝 体調 良好 その他 いいなあ　COZY by chelmico ahamoへのmnp移行で元読売新聞支社長が絶賛炎上している件&#xA;本人からしたら何故炎上してるかがわからないんだよな。それで細かい背景を書いて自分の正当性を示そうとしているけど、そもそも論点が全く違うという。誰しも歳を取るとこういう側面が出てくる。僕も70ぐらいになって、技術の進歩をフォローできなくなり、何かしらの契約で契約画面すらなくなって完全にAPIベースになってたらこういう記事のような気持ちになるかもしれない。できるのは、謙虚に生きることぐらいだ 格安スマホの加入手続きでドコモに怒り – アゴラ 「格安スマホ加入でドコモに怒り」に抗議が殺到 – アゴラ </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-02 [通院6回目]</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/02/105844/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 23:22:03 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/02/105844/</guid>
      <description>午前 6:55起床, スポーツドリンク, 少し横になってから出勤 朝のミーティングは欠席 昨日の後処理継続 昼前のチームミーティング 午後 書類仕事をぐんぐん進める ミーティング 通院のため途中で退社 残業20分 ラーメン食べて喫茶店で診療待ち 診療終わって薬局へ寄って22:00ぐらいに帰宅 体調 普通 その他 心療内科6回目 前回の通院 2021-03-19 [通院5回目]&#xA;今回は短時間で終わりました。&#xA;なぜ業務で高評価を受けたのに嬉しくないのですか？ わからない。昔は嬉しかったと思うが、いまは自信がない 第一週目に調子が悪かったのは、人事面談のせいかも 貧乏ゆすりがひどい どんなときに出ますか 会社で会議に出たり資料を作っているとき 過緊張の可能性がある 抑える薬はあるが、病気ではないのでリラックスを心がける 次回結果を教えてほしい 薬剤師からBZDの減薬をアドバイスされた 副作用は心配だが、服薬をやめて調子が悪くなる不安のほうが大きい 現在処方しているのBZDの用量は非常に低い、予防的に処方しているため副作用はまずない。心配いらない 二週間の目標 会社に健康に通う 月曜の調子を整える 境界を意識し、自分を客観視 もう少し労働負荷を上げてみる 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day todo 評価されても嬉しくない、自信がない理由を考える 貧乏ゆすりが出るタイミングについて </description>
    </item>
    <item>
      <title>2021-04-01</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2021/04/01/741304/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 16:29:17 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2021/04/01/741304/</guid>
      <description>午前 6:55起床, サンドイッチ, 息子を保育園に連れて行く 朝の会議に出つつ、実験開始 進行を確認するがよくわからない。とりあえず進んでいることにする 朝の会議で、強めに注意されている同僚がいて気持ちが沈む 自分と線を引くことで、短時間で気持ちが持ち直す、、よかった 昼前のミーティング 午後 書類仕事 朝の実験の継続 処理中に全く役に立たないが、結構面白い現象を見つける 後処理 定時すぎに奥さんから電話 忙しすぎて帰って夕食作る時間がないので、家族で夕食は外食 息子は喜んでたくさん食べていた 残業 30分 息子をお風呂に入れて、寝かしつけ 家計簿を少しつける 23:30 就寝 体調 まあまあ その他 【ひろゆき】第1回うるサイゾー２ちゃんねる 2001年2月7日更新（修正版） - ニコニコ動画&#xA;ふっと思い出して、探したらあった。懐かしいなあ </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
