<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2023-05 on d.sk85.org</title><link>/archives/2023-05/</link><description>Recent content in 2023-05 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 20 May 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2023-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023-05-20[draft]</title><link>/posts/2023/05/20/302462/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/20/302462/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-05-19</title><link>/posts/2023/05/19/406663/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/19/406663/</guid><description>午前 今日は二人とも有給 郵貯で口座を解約して残高をメイン口座に移す 散髪 市ケ谷のトーキョーアジフライで昼食 定職 1500 円となかなかのお値段ですが、味は良いです 午後 新宿に移動して Pacific ベーカリーでスコーンを購入 丸ノ内線経由で帰宅 資産管理をしつつ夕方に 夕食後、息子と近くの銭湯に なかなか良い体験でした 早めに就寝 体調 良い その他 TOPOIX 連動の投資信託を 100 万注文 日経平均は高値更新して 31,000 円に迫りそうで、高値買いのような気もするが、ポートフォリオに占める日本株の割合は少なく、長期投資になるので大丈夫と判断。それよりも、新興国の割合を減らさないと。 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-18</title><link>/posts/2023/05/18/99285/</link><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/18/99285/</guid><description>午前 朝から実験続き ミーティング 午後 実験続き 火曜日から進めていた精製一通りめどが立った ほぼ定時にで退社 息子のお迎え 奥さんが卓球の練習とかで、夜は二人で過ごす 20:30 眠過ぎるので早めに就寝 体調 疲れた その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-17</title><link>/posts/2023/05/17/470924/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/17/470924/</guid><description>午前 調査業務とか雑務 ミーティング 午後 会議 今日は発表担当 炎上なく終わる ほぼ定時に退社 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-16</title><link>/posts/2023/05/16/111594/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/16/111594/</guid><description>午前 息子通園 実験の続き ミーティング 午後 実験継続 会議資料作成 残業 2 時間 家に帰って仕事継続 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-15</title><link>/posts/2023/05/15/522610/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/15/522610/</guid><description>午前 月曜しかも雨、でだるい、やる気が出ない 息子通園 実験 ミーティング 午後 実験の後処理 ほぼ定時に帰宅 今日は非常にパフォーマンスが悪かった。というかそもそもやる気が 24:30 に就寝 体調 相変わらず咳 体がふわふわするのは改善 その他 昨日、吃音が少し出ていた、最初が無音。今日は出ていなかった 昨年と比べると相当収まってきている ただ吃音は意識しているようで、「最初に上手く話せない、苦手」と言っていた 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2023年05月</title><link>/posts/2023/05/15/601837/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/15/601837/</guid><description>現在の評価額 アメリカのよくわからん銀行の信用不安が後退して株価が伸びている。FRB の利上げも、もう無理でしょうといった雰囲気。先月に比べてリスク資産の評価額が 100 万ぐらい増えた。二重窓のリフォーム代金と固定資産税を支払ったので現金は減った。現在、日本株が伸びており日経平均は久しぶりに 3 万を超えた。今月の資産には算入されていないが 100 万日本株の投資信託を購入。</description></item><item><title>2023-05-14</title><link>/posts/2023/05/14/598567/</link><pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/14/598567/</guid><description>午前 息子の朝食を作る 息子は友達と遊ぶようで早めのプール 管理している misskey サーバーに meilisearch を入れて検索できるようにする ちょっとだるい 昼食は一風堂 午後 好きなケーキ屋で昨日と同じケーキ買うかあ、と寄ってみたら行列ができていて断念 別のところでシュークリーム買って帰宅 自宅で過ごす 夕食は軽めに鍋を マイクラで少し遊んで 24:00 前に就寝 体調 82 相変わらず夜の咳 その他 改版: Misskey v13.12 | 引越機能・Meilisearch の検索対応 | GNU social JP meilisearch は適当にデータ突っ込んでも検索してくれるから好き 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-13</title><link>/posts/2023/05/13/841941/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/13/841941/</guid><description>午前 残りのエアコン 1 台洗浄 息子は奥さんと体操教室へ 母の日の準備のため、赤羽の駅ナカにケーキを買いに行く 一個 1000 円近くして、ビビる 奥さんと息子の分だけ購入 (1900 円) 各上魚類に寄るが、鯛が高く断念 業務スーパーでピザの具材を買って、地元のケーキ屋で自分が好きなケーキを購入 午後 昼食は自宅で 家族で近くのショッピングモールに 息子のこどもの日の誕生日がまだだったので、300 円ぐらいのレゴを買う 自宅近くの花屋で息子と花を買う 夜はピザを作る 早めに就寝 一日中動き続けて疲れた 体調 82 痰がからむ咳および体がふわふわする その他 中国から買ってきた、レゴトレイン互換のレールが届く 息子は買ったレゴそっちのけで、そちらで遊ぶ 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-12</title><link>/posts/2023/05/12/395243/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/12/395243/</guid><description>午前 奥さんが息子を病院に連れて行くので、息子の通園を代わる 実験など 事務仕事 ミーティング 午後 会議資料を急いで作る 会議 実験 定時過ぎに退社 夕食は自宅で マンションのエントランスで脚立を借りてエアコン 2 台の洗浄 25:00 ごろ就寝 体調 76 その他 息子の言語トレーニングだった エアコンの洗浄 養生テープ、マスカーとハンディの噴霧器を買った 養生をして、シロッコファンと排風口のみ水で洗浄した 熱交換器部分はそこまで汚れておらず、慣れないと電装に流れ込む可能性もあったので省略 エアコン用のアルカリ洗剤も買ってみたが、噴霧器で汚れを落とすだけで十分だった 噴霧器は吐出量も圧も少ないので、熱交換器を洗剤で洗ってしまうと相当しつこく水洗いしないと洗剤が残りそう。 家庭用なら 2 年に 1 回程度、稼働前に水で洗うだけで十分かな 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-10</title><link>/posts/2023/05/10/602961/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/10/602961/</guid><description>午前 咽は昨日よりまし 早めの出社 昨日の分析 よかった問題なさそうだ ミーティング 午後 会議 取りこぼした分の回収 分析など 18:00 過ぎに退社 体調 78 朝体不安感強く、エチゾラムを飲む その他 二重窓リフォームの２回目の振り込み 35 万円なり 業者に頼むと高いので、エアコンの洗浄道具を買う 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-09</title><link>/posts/2023/05/09/986951/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/09/986951/</guid><description>午前 朝の度が痛く通園変わってもらう 8:00 過ぎに出発 別事業所に 9:00 ごろ到着 新人との顔合わせ ミーティング 午後 同僚と昼食 自分の事業所に戻り仕事 後処理などしつつ 19:00 前に退社 疲れた 体調 76 その他 父親から電話 家を建てる件で地場の工務店だと安いが品質が心配、大手だと高過ぎるとのこと 地場の工務店で立てて、施工の工程検査を入れてみればどうかと提案 同僚(離婚調停中)に彼氏が出来て幸せそうだ 同僚の夫の話を聞くと、世の中には「普通の人がブレーキ踏むところを躊躇せずにアクセルを踏み続ける人」がいるなと思う。自分の想像を超えている 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-08</title><link>/posts/2023/05/08/858186/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/08/858186/</guid><description>午前 うう、朝が辛い 息子通園 気持ちが悪く一旦自宅に戻り横になる 10:00 ごろ出社 分析など ミーティング 午後 実験一つ いろいろ分析 報告書作成 19:00 前に退社 夜、マインクラフトで遊んで 24:00 ごろ就寝 体調 76 とりあえず今日は会社に行けたのでよしとしよう その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-07</title><link>/posts/2023/05/07/264511/</link><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/07/264511/</guid><description>午前 朝食を作る 息子スイミング 子供の咳の薬を処方してもらうために病院に まさかの 4 時間待ち 午後 遅い昼食 夕方まで自宅で過ごす スーパーへ行き夕食の買い出し 夕食に唐揚げなどを作る 夜、マインクラフトをやってしまい夜更かし 体調 78 明日から耐えられるか不安 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-06</title><link>/posts/2023/05/06/587393/</link><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/06/587393/</guid><description>午前 今日も良い天気 息子体操教室 息子は奥さんと行きたいと行って、奥さんが勝手に行くと言い出して少し嫌な気落ちに 担当は僕なので、一言聞いて欲しいと苦言を呈す その間にメルカリの発送など 実家から送られてきた木のおもちゃを二束三文で売り払う 昼食は回転すし屋 午後 少し公園で遊ばせて息子の机やベットを見に行く なんとなくイメージがわいてきた 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-05</title><link>/posts/2023/05/05/23617/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/05/23617/</guid><description>午前 今日も良い天気 自宅の片づけなど 奥さん体調不良 昼前に埼玉高速鉄道に乗って戸塚中台公園に遊びに行く 東川口のコンビニで昼食を購入 午後 夏だねえ 公園では息子は水遊びをして楽しそうだった 2 時間程度遊んで帰宅 夜は早めに就寝 体調 82 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-04</title><link>/posts/2023/05/04/621746/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/04/621746/</guid><description>午前 良い天気 義父母宅で朝食をいただく 昼前に車で公園に 午後 昼食はショッピングモール 少しモールを散策して義父母宅へ帰宅 夕方自宅へ帰る 疲れた 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-03</title><link>/posts/2023/05/03/330234/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/03/330234/</guid><description>午前 今日からゴールデンウィーク 奥さんは実家に持っていくベーグルを買いに朝早く武蔵浦和に 11:00 前に家族で津田沼に モリシアで昼食後少し散策 午後 義父母と合流 息子のランドセルを選ぶ 駅前のイオンで買い物をして義父母宅へ 親戚の子供と会えて息子も楽しそうだった 夕方昼寝 夜 Amazon でマインクラフトを購入する 22:00 ごろには就寝 体調 82 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-02</title><link>/posts/2023/05/02/963259/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/02/963259/</guid><description>午前 息子通園 昨日の実験の分析 後処理とか ミーティング 午後 分析うまくできた 明日は休みで研究所も人が少ないのでやる気でず 定時で退社 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-05-01</title><link>/posts/2023/05/01/457699/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/05/01/457699/</guid><description>午前 ゴールデンウィーク中なので人が少ない 息子通園 金曜日の成果物の分析など ミーティング 午後 実験一つ 分析をいろいろやってみたが、あまりうまくいかず ほぼ定時で退社、息子お迎え 21:00 ごろ息子と就寝 体調 80 その他 Intehill 4K Portable Monitor for Laptop and mini PC, 13.4 inch U13NA 届いた、これは良い製品だ 画質/サイズ共に自分の用途にマッチしている 液晶からからラップトップに 45W で給電されるのでケーブルは 1 本でよい 付属品であるマグネット付きカバーの磁力が弱いのだけが不満 今日の Tabs</description></item></channel></rss>