<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2023-12 on d.sk85.org</title><link>/archives/2023-12/</link><description>Recent content in 2023-12 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2023-12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023-12-30[draft]</title><link>/posts/2023/12/30/819750/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/30/819750/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-12-29[draft]</title><link>/posts/2023/12/29/660248/</link><pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/29/660248/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-12-28[draft]</title><link>/posts/2023/12/28/491298/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/28/491298/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>投資記録2023年12月</title><link>/posts/2023/12/28/225354/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/28/225354/</guid><description>現在の評価額 来年の 新制度 NISA 成長枠用に満期になる NISA (2,178,781 円)を年内に解約したので現金比率高め
2023 年投資実績 去年はインフレが落ち着きつつあると書いたが、結構しぶとくて今年前半は不穏な動きだった。ただ、一年通してみるとアメリカでは予定通りインフレ率が下がり、軟着陸しそうな雰囲気。後半(10 月以降)は来年の利下げが見え、株も上がったことで順調に資産を増やすことができた。過去二番目の 2020 年以降の資金投入量だった。
新制度 NISA 11 月はこんなことを考えていたが、方針を変えて、
US，JP 以外の先進国への投資をやめる 新興国への投資をやめる NASDAQ 100 を加える 新興国はこれまでも持分が少なく、それをさらに 10%ぐらいまで圧縮しようと思っていた。中国が不透明すぎて、結局新興国はいつまで経っても新興国なので、10%持つ程度なら要らないでしょということで投資中止。US と JP 以外の先進国はこれまで、7%程度の持分で、こっちもそんな中途半端な持分要らんでしょうと。NASDAQ 100 はニッセイの投資信託がまあまあ良さそうなのと、S&amp;amp;P 500 よりも上がりが狙えるため。TOPIX 25%, S&amp;amp;P 500 60%, NASDAQ 100 15%になるように年間 360 万円積み立てて行く。課税口座に入っている新興国は、税金がかからない範囲で少しづつ売却して行く。先進国はそのままかな。</description></item><item><title>2023-12-27[draft]</title><link>/posts/2023/12/27/752872/</link><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/27/752872/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-12-26[draft]</title><link>/posts/2023/12/26/648008/</link><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/26/648008/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-12-25[draft]</title><link>/posts/2023/12/25/400672/</link><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/25/400672/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-12-24</title><link>/posts/2023/12/24/240511/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/24/240511/</guid><description>午前 奥さんは引き続き体調不良 息子の朝食作り 昨日の寿司の残りとか 息子はクリスマスプレゼントのレゴの飛行機を組み立てる 癇癪を起こしたのでクールダウンさせるためにスーパーに連れて行く 昼食は自宅でうどん 午後 夕方公園に連れて行く 夕方レゴでまた癇癪と起こして、サンタに文句まで言う始末 今日は絶対に手伝わない、明日やりなさいと指導 23:00 ごろ就寝 体調 74 午後から憂鬱 食欲は戻ってきた その他 息子の ADHD 傾向か気になるもの 鼻歌が何度注意しても止まらない すぐに集中力が切れる(忘れる) / 逆に集中が強すぎるものもある 高い金出してレゴ買って息子にお父さんが悪いと文句言われて、親は報われないなあと。小学生前の子供はこんなものなのだろうか。せっかくのプレゼントなので、楽しくレゴして欲しいと言うのは親のエゴなのだろうか。 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-23</title><link>/posts/2023/12/23/329969/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/23/329969/</guid><description>午前 朝 TG-WEB の勉強 奥さん体調不良 体操教室休み むず子が家にいると休めないので公園に連れて行く 昼食も作れなさそうなので、ラーメン屋に連れて行く 朝から比較的落ち着いている。先週と比べてソワソワした嫌な感じが少ない 午後 水泳教室、空いた時間に勉強 子供とスーパーにケーキを取りに行く 夕食も無理そうなので、魚べいで持ち帰りを注文 今年も無事クリスマス終了 プレゼントを置く 夜 TG-WEB の勉強して、本番をやるか悩んだが失敗して落ち込むのも嫌なので持ち越し そもそもその会社に行きたいのか、というのが悩んでいて、もし落ちると凹むし、(可能性薄なのに)もし面接まで行ったら揺れるなあとぐるぐる考える。よくない悩みだ 体調 74 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-22</title><link>/posts/2023/12/22/847536/</link><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/22/847536/</guid><description>午前 4 時半に目が覚めて、睡眠薬飲むか悩んだが抗不安薬の時間と被ると良くないので見送り いつも通り出社 抑うつ感強い 昨日の実験の後処理 ミーティング 午後 上司と体調や今後のことについて打ち合わせ。
管理職を断るなら、それなりのリスクはありますよと言う話 現状維持の劣等感と不安感が止まらない感じを説明 いろいろ本音に近い部分も話した 自分の感情に理解を示すわけではなく、励ましてくれるのと、事実を述べる感じ ああ、理解されていないなあと勝手に落ち込む 会議
認知行動療法 1 回目
説明とか、どのような考えかとかヒアリングがメイン やや元気がなかったが、息子が先週は我慢したというので銭湯に連れて行く 夜は TG-WEB の勉強
体調 上司との面談ということで、朝から相当気が重く抑うつ的だった 面談中は上司に理解されてないなあと感じたが、それは期待してはいけないことでしょう。 67 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-21</title><link>/posts/2023/12/21/176919/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/21/176919/</guid><description>午前 昨日よりはよく眠れる 息子通園 実験 ミーティング ミーティングの後、自分はダメだ無能だという気持ちが止まらなくなり座っていられなくなる。エチゾラムをのんで、会社前を歩く。その後目を閉じて 30 分ぐらいでなんとか落ち着いてきた。 午後 実験 19:00 ごろ自宅に帰宅 夜 TG-Web の勉強、難しいなあ 体調 65 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-20</title><link>/posts/2023/12/20/554642/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/20/554642/</guid><description>午前 出社 実験 ミーティング 午後 書類仕事など 夕方書類選考 1 回目の審査通過が来た 難しい WEB-TEST のため参考書を買う 夜、書類選考 1 回目通って、奥さんから期待しないようにと釘を刺される。確かに、勝手に期待して勝手に落ち込むのは本人にも周りにもよくない。現職から逃げるための転職という面もあるので、あまりポシティブになれない。 体調 67 その他 落ち着かない、きっついなあ 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-19</title><link>/posts/2023/12/19/738492/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/19/738492/</guid><description>午前 眠り浅め 3 時過ぎに目が覚めて睡眠薬服薬して眠る 息子通園 出社 報告書など 実験続き ミーティング 午後 実験続き 報告書など 19:00 過ぎに退社 今年末で切れる 2019 年分 NISA 口座に入っていた投資信託を全部売却 体調 上司から MG 今年はやめましょうと言ってもらえると期待していたけど、そうではなく、不安定。そうだよなあ、やめるならやめるリスクはある。 その他 65 調子悪め 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-18</title><link>/posts/2023/12/18/240810/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/18/240810/</guid><description>午前 3 時前に目が覚め睡眠薬服薬 あまり眠れず 息子通園 朝の不安感とソワソワ感(緊張感)が強すぎて出社断念、在宅勤務 報告書など 上司と面談 管理職試験を辞退したい旨を伝えたが、少し考えるように どのような決断でも体調のことを第一に考えるようにとのこと ボールが帰ってきた ミーティング 午後 昼食も食べられず 報告書作成 子供お迎え 夕食も軽めに 体調 65 この二週間で体重が 4kg ぐらい減ってしまった その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-17</title><link>/posts/2023/12/17/195141/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/17/195141/</guid><description>午前 睡眠薬なしで 7:00 まで眠れた 子供の朝食作り 昨日買ったサンドイッチメインで 明日のことが心配で、ソワソワして気持ちが悪い(吐き気ではなく、心がソワソワが気持ち悪い) 家族で公園に行くが気分が晴れない 昼食はガストで食べた 食べれるかとおもったが、多かったのか少し持ち帰った 午後 少し眠気があるが、横になっていると落ち着かない感がでる 奥さんが子供とごっこ遊びしている、役の声が非常に耳障りで嫌 不快なので少し抑えてとお願いしたら、今日は子供を全然見てないと言われる その通りで謝る 子供を夕方公園に連れて行く 抑うつ感強く、良くないなあ 奥さんは体調不良で夜は作る 23:00 ごろ就寝 体調 62 明日は管理職を断る まずは体調を戻す 認知行動療法で改善を図る 環境調整(転職、部署変更)も考える いまは数年後の移動が嫌すぎる その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-16</title><link>/posts/2023/12/16/729628/</link><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/16/729628/</guid><description>午前 朝は抑うつ感 お風呂掃除 子供を体操居室に連れて行く 昼食は自宅で 午後 夕方までは自由に過ごす 図書館併設のカフェで過ごし、スーパーに行き、その後マクドナルドで過ごして散髪 なんとなく落ち着かない午後だった 仕事への不安感が強すぎる 奥さんは夜、友達のオンラインの飲み会 体調 62 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-15</title><link>/posts/2023/12/15/845593/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/15/845593/</guid><description>午前 4:00 前に目が覚め、マイスリーを飲む 早めに出社、落ち着かない感じ 昨日の続きで片付け ミーティング お昼過ぎに同僚が帰る 午後 会議 報告書作成 19:00 ごろ退社 今日は子供を銭湯に連れて行けなかった 夜は昨日より食べられた 認知行動療法前のアンケートに記入 体調 62 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-14</title><link>/posts/2023/12/14/740729/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/14/740729/</guid><description>午前 3:00 ごろ目が覚めてマイスリーを処方 6:00 前に気が付く 昨日よりまし 子供通園 落ち着きは朝からない感じ、それとぼーっとする メンバーの実験があるため出社 いろいろトラブルがあったがなんとか ミーティング 午後 続き 装置の不具合の対処とか いろいろ落ち着きがなく大変だった 19:30 ごろ退社 食欲は昨日よりマシ 体調 60 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-13[通院24回目-緊急]</title><link>/posts/2023/12/13/208932/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/13/208932/</guid><description>午前 夜中に目が覚めてそこから眠れず -デパスを飲んで寝ようとしているが、寝ているか起きているかわからない状態 朝の吐き気と出社直前のソワソワ感 どうしてもダメで休み 上席に管理職の件でメールを入れる、情けない 午前中は 20 分少し歩いて、眠らずに横になっていた 心療内科に行った方が良いとのことで行って予約を取る 一旦家に帰る 午後 会議の録画を聞く 夕方までソファーで横になって過ごす 夕方通院 現在のどうしていいかわからない状況を話しているうちに泣いてしまった 他の人が当たり前にできていることができない 大学院のときと同じく嫌なことがあるとすぐにこうなってしまう 入社してからの努力不足のツケを払っている あなたは~しなければいけないという思い込みが強すぎだ 全てが義務感からきていて、ハードルが高くなっている あなたは管理職になりたいのか 今はなりたくない それなら断っても良いのでは この状態で管理職になると働けなくなるかもしれない 評価されているのに勿体無い 睡眠薬マイスリーを処方してもらう 深夜の覚醒時に飲むことに 夜もあまり食欲なく 体重がここ最近で 2kg 以上減った 体調 60 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-12</title><link>/posts/2023/12/12/425480/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/12/425480/</guid><description>午前 夜の 3:00 ごろに目が覚めて眠れない 朝の吐き気 息子通園 昨日の結果をもとに資料を直す、これを英訳すれば ミーティング 午後 頭が回らず資料を作れない、椅子に座っていられない 4F から落ちて怪我をすれば楽になると思ってしまった 夕方息子の歯科検診に連れて行く 号泣して連れて行くのが大変だった 夜もほぼ食べられず 体調 60 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-11</title><link>/posts/2023/12/11/632240/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/11/632240/</guid><description>午前 子供通園 管理職面接の練習のため不安感強い 浅い眠りと朝の吐き気 練習 全然ダメ 面接以前の問題、資料がダメ 英語の質疑応答を想定してなかった 上司のコンセプトとずれている お昼食べられず 午後 気力を振り絞り午前の資料を直す 夕方上司に相談 イマイチとのこと いろいろアドバイスをもらうが頭に入ってこない 上司はシンプルというが 19:00 ごろ退社 体調 60 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-10</title><link>/posts/2023/12/10/221899/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/10/221899/</guid><description>午前 息子の朝食作り メルカリで石油ファンヒーターを 2 台売る 町内会のお祭りに連れて行く 昼食は近くの持ち帰りタイ料理屋 午後 ハイセンスのテレビが届く 赤外線の効きが悪い以外は大変良い 良い買い物だ 夕方少し散歩 夕方は憂鬱感強い 夜はピザを作ってもらった 23:00 就寝 体調 74 明日のプレゼン練習の緊張感強い その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-09</title><link>/posts/2023/12/09/811086/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/09/811086/</guid><description>午前 学会へ 奥さんに子供の体操教室変わってもらう 12:00 ごろ学会終了して帰宅 午後 水泳教室に連れて行く 16:00 過ぎに息子の遠立と合流して銭湯に お風呂からあがってゆっくりして、良い時間だった 18:00 ごろ開店寿司へ 19:00 過ぎに自宅まで送ってもらう また来月行こうと調整 奥さんは人事評価が大変そうで夜遅くまで仕事をしている 息子の誕生日プレゼントを買う レゴ 60367 体調 77 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-08</title><link>/posts/2023/12/08/50562/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/08/50562/</guid><description>午前 早めに会社に出勤 事務仕事やって学会に 同期入社の方と聴講 いろいろ話を聞く 午後 17:00 ごろまで聴講 帰宅して資料作成 ハイセンスの U8K 55 インチをペイペイポイント込みで 11 万で購入 ハイセンスからのキャッシュバックが 3 万、今のテレビを売れば 2 万程度なので五万ちょっと 今使ってる SONY の android TV は遅すぎて使い物にならない 早めに就寝 体調 74 なんか同期と話をすると、いろいろ考えさせられる その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-07</title><link>/posts/2023/12/07/768832/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/07/768832/</guid><description>午前 朝の食欲なし 息子通園 学会で大宮に 事務仕事やりつつ聴講 午後 お昼ご飯食べられず 18:00 まで学会 帰宅してまたプレゼン資料の作成 体調 74 うーん、緊張感つよい その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-06</title><link>/posts/2023/12/06/730190/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/06/730190/</guid><description>午前 息子通園 朝ラー 自宅でアラスカ警察 24 時を見ながら過ごす 昼食は取らず 午後 夕方まで自宅で過ごす 転職用のレジュメなどを書く 18:00 前に息子お迎え 体調 74 明日から仕事で憂鬱 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-05</title><link>/posts/2023/12/05/634198/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/05/634198/</guid><description>午前 奥さんは今日が連休最終 息子通園 奥さんと旅行の片付けとか 高田馬場のブラザーに二人でサバカレーを食べに行く うーん、これは美味しい 午後 四時前まで自宅で過ごし、子供の言語教室へ 吃音が強いことを説明 夜はふるさと納税でもらった冷凍のハマチ 多いのほか美味しい 少し夜更かしして就寝 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-04</title><link>/posts/2023/12/04/366596/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/04/366596/</guid><description>午前 昨夜帰宅したので子供も疲れているだろうということで保育園休み 清算とか旅行の後片付け アレルギー関係の血液検査に連れて行く 昼食は自宅で 午後 息子と公園に遊びに行く メザスタのケースが欲しいというので、おもちゃ屋に KALDI で少し買い物して帰宅 夕方、友人宅に保管しておいてもらった冷凍ハマチを撮りに行き、お土産を渡す 奥さんと少し話し合って、24:00 ごろ就寝 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-03[グアム旅行4日目]</title><link>/posts/2023/12/03/538146/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/03/538146/</guid><description>午前 ホテルで朝食 朝は 10:00 ぐらいまで雨 海とプールで遊ぶが、寒かったのか 1 時間ちょっとで終了 お土産を買い足して 12:00 にチェックアウト 午後 メスクラドスで 2 回目の昼食 JP ストアで時間を潰す ホテルに戻って荷物を回収して空港に移動 19:00 過ぎに日本に到着、21:00 過ぎに自宅到着 1 ドル 1501 円として、3 人で 45 万ぐらい 時差がなく日本から数時間なのでなかなか良い 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-02[グアム旅行3日目]</title><link>/posts/2023/12/02/437509/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/02/437509/</guid><description>午前 ホテルで朝食 ツアーのフィッシュアイマリンパークで魚を見る 午後 ミクロネシアモールのフードコートで昼食 ペイレスで買い物 夕方ビーチとプールで遊ぶ 夕食はアウトバックステーキハウス チップ込みで 110 ドルぐらい 帰りに JP ストアの奥にあるコンビニでアイスを買う 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-12-01[グアム旅行2日目]</title><link>/posts/2023/12/01/687287/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/12/01/687287/</guid><description>午前 ホテルで朝食 ホテル前のビーチで遊んで、ホテルのプールに移動 息子は非常に楽しそうだった ホノルルクッキーを買う 午後 メスクラドスで昼食 テリヤキバーガーと定番の辛いバーガーを注文 隣の K マートでお土産を購入 息子は暇そうだったのでずっと youtube を見ていた 夕方ビーチを散策 夜もテイクアウトでカルビのランチボックス 味は良かったが量がイマイチ 24:00 ごろ就寝 体調 76 その他 今日の Tabs</description></item></channel></rss>