<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2023-06 on d.sk85.org</title><link>/archives/2023-06/</link><description>Recent content in 2023-06 on d.sk85.org</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 23:02:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2023-06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023-06-30</title><link>/posts/2023/06/30/814509/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/30/814509/</guid><description>午前 ボーナス支給 もらった瞬間に会社への忠誠心が消えていく 朝から実験 ミーティング 午後 実験の続き 後処理 とりあえず目的の物ができていた、よかった 席替えがあるので、ラボの片づけ 少し残業して 19:00 ごろ自宅に帰宅 夕食後に息子と銭湯へ行く 文科省に対して、あの方が文科省の核融合研究の支援に関する検討委員会の委員になったとのことで、文科省に抗議のメールを送る 文科省はこういう人選をすることで、どのような負の影響があるかきちんと考えて欲しい 01:00 ごろ就寝 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-29</title><link>/posts/2023/06/29/912906/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/29/912906/</guid><description>午前 息子通園 何故僕はこんなに仕事が遅いのだろう 実験 ミーティング 午後 実験 19:00 ごろ退社 体調 78 その他 夕食後、早くお風呂に入って勉強までやれば残った時間マインクラフトをやっていいことにした。 良くがんばってる youtube を辞めさせるために、感想文を書かせる家庭があるらしいが、親の目的のために、子供が楽しんでいることに、無理やり楽しくないことを混ぜるのは良くないかな 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-28</title><link>/posts/2023/06/28/453670/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/28/453670/</guid><description>午前 実験 ミーティング 午後 会議 実験 また実験 19:00 ごろ退社 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-27</title><link>/posts/2023/06/27/918997/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/27/918997/</guid><description>午前 暑い一日 朝、不安感少しあり エチゾラム頓服 息子通園 昨日の実験の分析と新しい実験一つ 何となくわかってきた ミーティング 午後 精製で間違った精製剤を使ってしまい、壊れてしまう やり直し 19:00 ごろ退社 24:00 過ぎに就寝 体調 78 今日からダイエット その他 奥さんから愚痴が多くて、疲れると言われた こちらとしては、暑くなってだるいねと言っただけなのだが、その前に僕がダイエットやりたくないと言っていたのも嫌だったようで、「あなたが調子よい日なんてない」と言われてすごく嫌な気持ちになった。そんなこと言わなくても、、、、と 家に帰ってから楽しい話が何もない、といわれたのも少しショック 僕としては、愚痴を言ってるわけではなく、「だるい」というのは仕事疲れたぐらいの意味なのだが 僕もだるいと言う権利はあるが、それで他人を嫌にさせるのは良くない 僕がだるいという頻度と奥さんの許容範囲が全然違うのが問題 奥さんはだるいといっても何も変わらないから言わない、という強いメンタルなので 「愚痴を聞くと疲れる」、といわれると自分を否定されている気分になる 僕も頻度を気をつけるし、言ってるときは聞き流して欲しい、とも伝えた 最近愛されていると感じることが無くて、ちょっと寂しい 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-26</title><link>/posts/2023/06/26/718535/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/26/718535/</guid><description>午前 息子通園 液晶のセットアップ 金曜の実験の後処理 ミーティング 午後 ミーティング 実験続き 最近実験が遅れ気味 定時で退社して自宅近くのマックに移動 ドル建て保険を契約 20 年固定利率 4.82%で確定 1 ドル 100 円になっても 10 年持っておけば、元本割れはしない利率 休眠資金 200 万の運用先としては悪くない (20 年後にドルで受け取って、円安時に換金しちゃっても良いので) 体調 80 84kg 太ってきたと言われたので、またダイエット開始 今回も 7kg 減が目標 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-25</title><link>/posts/2023/06/25/41437/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/25/41437/</guid><description>午前 朝起きたら、ロシアが無くなってるかもと思いながら昨日寝たが、プリゴジンが兵を引いてた いったい、昨日からのごたごたは何だったのだろうか 息子の朝食作り 息子散髪 無印でお弁当箱を購入、あとパイプクリーナー 昼食は自宅で 午後 暑いのでリビングに今年初めてのエアコン 少しお昼寝 息子はずっとレゴで遊んでいたよう おやつの後に息子はスイッチでマインクラフトを Aliexpress を物色 早めに就寝 体調 80 その他 何もしない一日だった 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-24</title><link>/posts/2023/06/24/723704/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/24/723704/</guid><description>午前 体操教室 奥さんは保育園の懇談会 昼食は近くの中華屋で この期時世、ラーメン 500 円という 二人で食べて 1500 円ぐらい 午後 スイミングに連れて行く お迎えは任せて、会社に 32 インチの液晶を運ぶ 夕食は自宅で 体調 80 その他 動き過ぎて疲れた 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-23</title><link>/posts/2023/06/23/78501/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/23/78501/</guid><description>午前 08:00 前に出社 実験とか分析 ミーティング 午後 退社 自宅近くの海鮮丼屋で昼食を買う 息子の言語訓練 歩き方が良くない、ふにゃふにゃしている 足のくるぶしを下に抑えて、関節を意識させること 「あー」の練習 足がついていない 自分の声が聞けておらず、高い声になってしまう 先生がやる「あー」が聞けない すぐに椅子から立ち上がってしまう 「あー」からいろいろなことがわかる 非常に落ち着きがなく座ってられない、「いつもこんなんですか？」と聞いたら「こんなんですよ」とのこと 相当ショックを受けてしまった いつもは先生と二人きりで練習していて、先生が良くなってきてますよ、と言っていたのに「まだこのレベルかい！」といった感じ 家での練習がんばろう 帰りに「今日はがんばれてなかったね」と諭すように叱る 帰りにジュピターコーヒに寄って、買い物 この前イオンで買った el sabor のナチョディップ(サルサ)がおいしかったので、サルサソースを見ていたら、同メーカーのサルサソースがあったので購入 奥さんは仕事が忙しそうで、19:00 ごろまで在宅で仕事 夕食後、息子と近くのスーパー銭湯へ 併設のレストランでカキ氷を食べる 広くて居心地も良いが、子供連れだと長居は出来ないかな 近くの銭湯の方が気兼ねなくていいや 体調 80 その他 止まらない円安で、加入するドル建て保険へのテンションが上がらない 20 年持っておけば倍になるし、受け取るときに円高だったらドルで受け取って ETF 買えばいいかな 言語訓練のために通っている病院で嫌な気持ちになった 80 歳ぐらいの女性が、自分がいかに病院で自分の希望を通したとか、ここの病院が良い悪い、高い金を払ってるからしっかり意見は言うべきだ、等々武勇伝を語っていた 高い金って、、、と 恵まれた医療を、ありえないぐらい低価格で受けているは当然ではなく、そのコストを負担している人がいるのだ。それを当たり前に思わないで欲しい 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-22</title><link>/posts/2023/06/22/102509/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/22/102509/</guid><description>午前 息子通園 実験の後処理 ラボの清掃手伝い ミーティング 午後 一つ実験を仕込む どうも上手くいな会なあ 保険屋さんの子供がコロナとのことで、クロージングを来週月曜に変更 奥さんが仕事忙しいとのことで、早めに退社して息子迎え 夕食はマクドナルドで 早めに就寝 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-21</title><link>/posts/2023/06/21/176074/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/21/176074/</guid><description>午前 今日の会議担当なので気が重い 昨日の実験の後処理 進捗会議 午後 技術系の会議で担当 発表には、ほとんど質問が出ず 実験少し 残業して 19:00 ごろ自宅到着 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-20</title><link>/posts/2023/06/20/464213/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/20/464213/</guid><description>午前 息子通園 非常にだるいが、昨日休んだので出社 給料とボーナスしか楽しみがない 解雇規制緩和とか、退職金課税強化とかいやだなあと思いながら出社する 実験を淡々とこなす ミーティング 午後 実験続き なかなかうまくいかないががんばる 少し残業して退社 19:00 ごろ自宅到着 少し仕事をして明日の会議資料を作る 疲れたのか早めに就寝 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-19</title><link>/posts/2023/06/19/412688/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/19/412688/</guid><description>午前 土日疲れたので有給 今月の有給、使うなら今日しかないということで 息子通園 ドル建て保険の確認 dell の液晶が 2 枚出荷されてしまったので、一枚キャンセル依頼 昼食は自宅で 午後 マクドナルドで作業 少し昼寝 子供のお迎え 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-18</title><link>/posts/2023/06/18/898032/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/18/898032/</guid><description>午前 息子の朝食作り 北区立清水坂公園に息子と遊びに行く 暑くなってきたので子供多め、1 時間ちょっと遊ぶ 昼食は 3 人で丸亀製麺 午後 暑いので夕方まで自宅で過ごす 二重窓の断熱効果を実感している 西日でアルミサッシの時は触れないぐらい熱かったが、樹脂だとほんのり暖いぐらい ショッピングモールへ 息子が迷子になって、原因をなぜなぜ分析させたら「お母さんが付いてこなかったのが悪い」で終了した 夜は昨日買ったチキンなど 職場用に P3223QE を購入 23:30 に就寝 体調 80 その他 会社支給のノート PC (カタログ 最大メモリ 16GB)に 32GB を入れてみたら普通に使えた。CPU 的には 32GB に対応しているので当然といえば当然。早く新しい PC 支給して欲しい。というか、自腹でも良いのでまともな PC を使わせて欲しい。 資産運用業高度化プログレスレポート 2022 「資産運用業高度化プログレスレポート 2022」の公表について：金融庁 アクティブ投信、日本が「勝率」最高　株高で資金流入 - 日本経済新聞 10 年間の運用成績がベンチマークの株価指数を上回ったアクティブ型の大型株投資信託の割合は 33.3%。米国（13.4%）や欧州（21.3%）を上回る。 twitter でアクティブとパッシブ論争 あ、そうだった金融庁が「日本の日本株ファンドは海外のマザーマーケットファンドより勝ってる、えらい」って言ってたからアクティブが勝てないってのは公的に論破されてたんだったわ（言い過ぎ https://t.co/Wk68iM7Wr2
&amp;mdash; アクチブインデックス (@ActiveIndex) June 17, 2023 アクティブがいるからこそ、形成されている価格を買っていることもあるので、アクティブが無くなった世界では、企業にとっても投資家にとっても良いことでは無いと思います。そうは言いつつ、ファンドマネージャーとしてはアルファが出なければ苦しいので、如何にアルファを稼ぐかも課題。
&amp;mdash; umami (@tantan09045505) June 17, 2023 そもそもインデックスに代表される市場ポートフォリオが一番効率的だという理論って、市場参加者が全員アクティブな行動をすることが前提。インデックス投信の残高が増えちゃうとその前提も崩れて、必ずしも最適ポートフォリオじゃ無くなりますからね。
&amp;mdash; カツキタロウ@腑に落ちる資産運用の話 (@taroka) June 17, 2023 これは結構、前から考えていて twitter では「ドルコスト平均法でリスクが下がる」レベルの自称インデックス投資家がうじゃうじゃいて、インデックス投資をこのまま続けて大丈夫かと心配になることがある。とはいえ現実問題として、10 年運用して指数に勝ってるアクティブが 33%というのは結構きついなあと。アクティブにも興味があるが、手数料に見合うアクティブを探せる自信がない。アクティブの中には「ほぼインデックスに近い運用なのに手数料だけはアクティブ」とか、質の良くないのも混ざっているので、それを除外した 10 年勝率が知りたい。 今後もパッシブが増えると、パッシブの資産形成効果は下がってくることは覚えておくべき パッシブが飽和する局面で暴落みたいなことが起こると当然アクティブが勝ってくると思うが、その時にインデックスが投げ売りされるとまた市場の効率性が戻ってくるような気もする。 日本よりもインデックス投資の歴史が長い米国だと、パッシブが増え過ぎる弊害とか議論されているのだろうか。歴史の長いアメリカで 、10 年運用して、インデックスに勝てるアクティブが 13%というのは、「やっぱりパッシブでええやん」という結論にもなるような。 -ひふみとかどうなんだろうね 個人が買えるちゃんとしたアクティブファンドってどれよ。。。 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-17</title><link>/posts/2023/06/17/529560/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/17/529560/</guid><description>午前 良い天気 息子の体操教室 昼食は自宅で 午後 息子はスイミングへ 新三郷のコストコに一人で買い物に 目ぼしい物が無く、ガーリックパン、チキン、シーフードサラダ 和室を二重窓にする際に、障子を撤去してカーテンにしたので、カーテンを買いにニトリへ 何でも良いので一番安いヤツを 夜は父の日とかで、息子が寿司を握ってくれる はちまきを折り紙で自作して、かわいい 疲れて 21:00 ごろ寝てしまう 23:00 に目が覚めて、24:00 過ぎに就寝 体調 82 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-16</title><link>/posts/2023/06/16/916979/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/16/916979/</guid><description>午前 出社 実験 ミーティング 午後 実験 会議 実験 残業 1 時間 駅前まで行き、マックシェイクの夕張メロンを飲みながら帰宅 疲れて、夜に脚がむずむず 自宅で 25:00 ぐらいまで仕事 体調 80 上席がいない 1 週間が終わってしまった 来週からのことを考え少し不安 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-15</title><link>/posts/2023/06/15/213235/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/15/213235/</guid><description>午前 在宅勤務 息子通園 朝ラー 08:30 仕事開始 調査業務など 建具屋さんが来て二重窓の施工、2h で終わる 朝食べ過ぎたので、昼食抜き 午後 調査業務や雑務など 定時で仕事終了 リフォーム屋さんが来て、施工確認 息子のお迎えなど 保険屋さんと少しお話 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2023年06月</title><link>/posts/2023/06/15/709626/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/15/709626/</guid><description>現在の評価額 FOMC の会見も村越誠の投資資本主義 : ドットプロットはタカ派で記者会見はハト派な米国 FOMCみたいな感じで、利上げも後一回あるか無いかといったところ。日本株は上昇のピッチが早過ぎる印象も受けていて、もう少しで日経平均が 34,000 円。先月日本株式の投資信託を 100 万追加購入したので、お小遣い稼ぎぐらいにはなっている。余り注目されていないが、アメリカ株式も利上げ終了を見越してからゆっくりながら、底堅く上がっている。100 万リスク資産をロングしたが、父親から 100 万贈与があったので、日本円の比率は変わらず。200 万一括払い、ドル建て 20 年 4.3%の保険に入ろうか悩み中。予定利率としては、今月が天井な気もしていて、悪くない選択肢のような気もするが、来年の NISA に入れる分の現金も必要なので悩ましい。現時点で 200 万入れると、現金が 1000 万になってボーナス 2 回と来年の贈与分を考えれば現金 1200 ぐらいは維持できそうな気もするが。</description></item><item><title>2023-06-14</title><link>/posts/2023/06/14/419055/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/14/419055/</guid><description>午前 朝から昨日の実験の後処理 うまくいった ミーティング 午後 会議 3 時間、、長い 実験の後処理 原料を間違ってしまった 残業 1 時間程度 夜、サンポールで便器のふち裏をパックしてみたが余りきれいにならず 24:00 ごろ就寝 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-13</title><link>/posts/2023/06/13/230831/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/13/230831/</guid><description>午前 息子通園 実験の後処理 ミーティング 午後 新しい実験 2 つ 事務仕事をわずかにやって残業 30 分 夜、父親にお礼の電話をかける 24:00 ごろ就寝 体調 80 その他 父親から家族三人に 110 万円ずつ贈与あり 債券投資/高配当株に興味があるが、自分の投資スタンス (インデックス投資信託を何も考えずに持ち続ける)から外れるのがなあ SPYD, HDV, VYM みたいな高配当株 ETF は、市場全体が高値を探している状況だと、あまり良い選択肢ではない。ここらへんは暴落したら安く買う商品かな。 債券 ETF は価格が落ちてきているので、寝かせている現金の投資先として悪くない気がする 適格社債 ETF である LQD だと、平均利回り 5.4% 分配金利回り 3.7%, デュレーション 8.5 年かあ ドル建て生保の方のほうが有利だが、流動性からすると ETF 一択 あとは為替リスク 今日の Tabs 日本円で買える海外債券の ETF と投資信託まとめ｜散財部キャプテン S</description></item><item><title>2023-06-12</title><link>/posts/2023/06/12/778500/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/12/778500/</guid><description>午前 息子通園 上席が出張中なので気が楽 昨日買った Anker のドッキングステーションを会社の PC に刺してみたが、4k-60Hz にならずがっかり DP なら 4k-60Hz になるのに、HDMI 2.1 だと 30Hz になるの本当に意味がわからない 健康診断 少し実験 午後 在宅に切り替えて仕事など 息子お迎え 24:00 過ぎに就寝 体調 腹痛 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-11</title><link>/posts/2023/06/11/767703/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/11/767703/</guid><description>午前 息子の朝食を作る スイミング 保険屋さんにドル建ての保険資料を送ってもらう 奥さんがもらってきた資料では、予定利率 5.2%-20 年とのこと 昼食はオニオンでハンバーグを マンションで自転車を止めていたら息子が勝手に外に出て交差点に 強く叱る お父さんも怒ったから謝って、と訳のわからないことを言うのでさらにいらいら 午後 レイクタウンに遊びに行く レゴランドで#42158 NASA 火星探査ローバー パーサヴィアランスがあった NASA 火星探査ローバー パーサヴィアランス 42158 | テクニック |レゴ ® ストア公式オンラインショップ JP で購入 欲し過ぎる、いいなあ 息子はレゴランドでカスタムミニフィグを買う 16:00 ごろ出発して自宅に 夕食は、ささ身を使った焼き鳥とか昨日の余りとかを 体調 80 その他 今日は息子とたくさんケンカして疲れた</description></item><item><title>2023-06-10</title><link>/posts/2023/06/10/309690/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/10/309690/</guid><description>午前 息子は回復したので体操教室へ 昼食は自宅で 午後 三人で公園に行ったり 息子下痢気味 息子、歯の定期検診 磨き残し多いとのこと 夕食はふるさと納税のサーモンとかマグロで手巻きを 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-09</title><link>/posts/2023/06/09/919634/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/09/919634/</guid><description>午前 息子は今日もお休み 奥さんが在宅勤務 早めに出社 来客があるとかでラボの片づけ 実験一つ ミーティング 午後 調査業務 会議 実験の分析 18:30 ごろ退社 家族で夕食 息子は朝から食事を食べて、嘔吐もなく、熱も下がった よかったね 体調 80 来週から上席が出張のため気が楽 吐き気もないので腸炎にはなっていないよう その他 今週も日本株強かった、利益確定売りにも耐えていて偉い 奥さんの外貨建て保険を検討中 ドル建て一括支払い、20 年運用で確定利率 5.2%とのこと この利率だと 20 年で倍以上になるので、なかなかよさそう 為替リスクはあるが、それは投資信託でも同じだしなあ この利率なら「あり」な気がするが 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-08</title><link>/posts/2023/06/08/925969/</link><pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/08/925969/</guid><description>午前 息子は保育園お休み 在宅勤務にさせてもらう 08:00 過ぎに仕事開始 トイレで息子が朝食を吐いてしまったので、片づけしてお風呂に入れる 吐くとすっきりしたよう 調査業務 ミーティング 午後 昼食は息子は 12:00 ごろ少し食べる 13:00, 14:00 に少し食べる 17:00 前に外部と会議一つ 定時業務終了、息子と短時間散歩 夜も 38 度ぐらいの発熱 夜、エイリアン 2 を見る 体調 吐瀉物の処理したから、もしかすると腸炎になるかも その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-07</title><link>/posts/2023/06/07/504710/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/07/504710/</guid><description>午前 今日は息子通園お休み 早めに出社して実験 ミーティング 午後 会議 奥さんから息子が発熱と電話 在宅勤務している奥さんに迎えに行ってもらう 19:00 ごろ退社 38 度ぐらいでやや熱高め 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-06</title><link>/posts/2023/06/06/892973/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/06/892973/</guid><description>午前 息子通園 朝ラー 08:300 ごろ仕事開始 10:30 ごろ家を出て海老名に 昼食は抜き 午後 海老名駅からバスと徒歩で 某研究所でのセミナー参加 懐かしい方にも挨拶をしてなかなか有意義なセミナーだった 16:00 過ぎに海老名出発 18:30 ごろ到着 体調 82 その他 電車移動が長くてケツが痛い 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-05</title><link>/posts/2023/06/05/719852/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/05/719852/</guid><description>午前 息子通園 実験 ミーティング 午後 実験続き 明日は学会なので早めに退社 体調 80 その他 Minecraft を Parsec でリモートプレイ ゲーム用のデスクトップ PC に Parsec を入れて Mac からマインクラフトをやってみると思いのほか快適 ネットワークの遅延は有線だと遅延が 0.4msec ぐらい、wifi だと 3msec ぐらい Parsec の良いところはゲスト側のコントローラー設定をホストで仮想 USB としてマッピングしてくれる JAVA 版だとControllable (Forge) - Minecraft Mods - CurseForgeという mod を入れることで、コントローラーが利用可能になるが、contollable は bluetooth と相性が悪いようでケーブルを繋げないと動作しなかった。 Parsec だと入力デバイスはホストで仮想 USB として認識されるので、ゲスト側は bluetooth でも全く問題ない Parsec、apple TV 用のアプリが出ると良いなあ Death Stranding も簡単にリモートプレイ出来た Steam Link が いらない子になった Parsec はハードウェアエンコーダー/デコーダーを使っているので、良い GPU を使えばもっと快適になるのだろうか？ 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-04</title><link>/posts/2023/06/04/671474/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/04/671474/</guid><description>午前 遅めの起床 息子と奥さんは 09:00 過ぎにお友達と遊びに出かけた 家で快適に過ごしつつ、早めに回転寿司へ 息子たちはマクドナルドで昼食したらしい 午後 家族で公園に行って、その後スーパーへ サントリーの烏龍茶 2L が安かったので 12 本買う 夕方からは自宅 夜は冷やし中華 火曜日のセミナーの件で、恩師に連絡など 息子が寝てから Minecraft を少し まだ設定だけで、遊ぶ段階ではないという・・・ PS4 版を買って、PS5 で遊ぶのが一番楽な気がしてきた 24:30 就寝 体調 82 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-03</title><link>/posts/2023/06/03/124819/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/03/124819/</guid><description>午前 息子の朝食作り 体操教室 先生が一人来れずに、簡単な運動になった 雨止んだ 自宅に帰り息子に焼きそばを作る 午後 午後からイオンモール川口へ N ゲージで遊び、時間制のゲーセンで遊び、アイスを食う お父さんは KALDI で少し買い物など 夕方帰宅 奥さんも 17 時ぐらいに帰宅 早めに就寝 体調 82 その他 息子と二人だったが仲良く過ごせた Minecraft の JAVA/BE 版をダウンロード購入 M2 の MacBook Air (24GB)だと 60FPS は超えるので問題なく遊べる コントローラーがねえ 遊ぶ前にまず、そこらへんを整えないと 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-02</title><link>/posts/2023/06/02/242216/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/02/242216/</guid><description>午前 奥さんは友達と那須旅行へ 台風のせいで朝から強い雨 やや早めに出社 昨日の分析 広告の作成とか ミーティング 午後 次の案件の調査とか 会議 定時で退社 豪雨で近くの川がすごいことになっていた 息子お迎え 明日の朝の朝食をスーパーで買って帰宅 夜は息子と二人で食事 夜中も強い雨 体調 82 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-06-01</title><link>/posts/2023/06/01/354929/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/06/01/354929/</guid><description>午前 息子通園 実験 昨日の大きめの量の後処理 ミーティング 午後 実験続き 精製など 定時近くで退社 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item></channel></rss>