<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0328 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0328/</link><description>Recent content in 0328 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 29 Mar 2024 00:13:55 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0328/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-03-28[最後の保育園送迎、お迎え。息子に殺すと言われる]</title><link>/posts/2024/03/28/592091/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/28/592091/</guid><description>午前 今日の朝は珍しく気分がいつもより良い 息子通園 今日で僕の通園は最後でしんみりする 朝から実験 やっぱり手を動かす仕事がメインだと気持ちが楽 ミーティング 午後 お昼休みも仕事 17:00 ごろ退社 息子お迎え お世話になった先生に挨拶 僕の担当は最後なので、記念に近くのケーキ屋でケーキを買う 帰宅して仕事 奥さんは遅いのでご飯を子供と二人で食べる 勉強の時に息子が癇癪を起こし、ぶっ殺すと言ってきたので本気で叱る 腹立たしく気分が悪い 父親に昇進する旨連絡 イライラして、そわそわする 資産管理をして 24:30 ごろ就寝 体調 その他 管理職の報酬が決まる 思ったより伸びなくてがっかり。0.8k 後半から 9k ぐらいだと思ってたのになあ 鼻水が出るが、こりゃ風邪かな。唇も乾く 今日の Tabs</description></item><item><title>投資記録2024年03月</title><link>/posts/2024/03/28/377735/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/28/377735/</guid><description>現在の評価額 新たに i シェアーズ・コア J リート ETF 東証上場 に 200 万円投資した。価格が回復してから買ったので大きなリターンは得られないが利回り 4%程度なので、余剰資金の活用として使っている。J リートが値下がりしていることをそもそも知らなかったのだが、下のような下がり方で買うのは難しいなと。先月から資産は 100 万ちょっと増加した。市場はやや調整気味だが底は硬い。資産増加分は円安の影響が大きい。ETF を買ったので現金比率が 25%となり目標としている割合となった。資産が 4500 万円をギリギリ超えた。先は長い
iシェアーズ・コア Jリート ETF 東証上場 村越誠の投資資本主義 : JREIT をナンピン買いしていた時の気持ちを振り返る</description></item><item><title>2023-03-28</title><link>/posts/2023/03/28/826331/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/03/28/826331/</guid><description>午前 相変わらず仕事のやる気が出ない 子供通園 朝から実験 ミーティング 午後 実験の後処理 片づけをしながらもう一つ広告を作る 残業 2 時間 帰りは少し雨が 夜、アリペイでレゴもどきを気まぐれで買う 24:00 に就寝 体調 78 そろそろ心療内科に行かないと その他 n8n を使った俺俺ブックマークを作っているが、応答が遅いので Pushoverで非同期に完了を通知できるようにした。 今日の Tabs 村越誠の投資資本主義 : インパクトなしでの日銀 YCC 解除チャンス到来 仕事がうまくいかない＝能力不足ではない。組織開発の専門家に聞いてみた - りっすん by イーアイデム 自分の仕事ぶりを、自分で責めるな。私に必要だったのは「傷つけない」働き方 - りっすん by イーアイデム</description></item><item><title>2022-03-28</title><link>/posts/2022/03/28/301357/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/03/28/301357/</guid><description>午前 8:45出社 朝から実験 うまくいかないので早めに終了 もう一つ実験を ミーティング iPhone 13 ProMaxを注文 12 Pro Maxは重過ぎててメリットが見いだせず、返品したが画面が120Hzに対応したので 気に入らなければ返せば良いし 午後 書類仕事 お迎え代行で早退 トリの日なので、ケンタッキーを購入 夕食は昨日作った角煮 息子を寝かしつけるときに寝てしまった 体調 78 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-03-28</title><link>/posts/2021/03/28/533158/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 23:15:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/28/533158/</guid><description>午前 6:40起床。息子の朝ごはんにピザトースを作って一緒に食べる 10時すぎに家族で公園に行こうと思ったが、僕は行かなくても良いとのことなので近所の電気屋でiPhone 12 Pro Maxを触ってくる。
画面が大きなのは良いのだけれど、やはり片手持ちができないのがきつい。通勤中に電車のつり革に捕まって使うのでちょっときついかな。ということで、一旦見送り 雨が降ってきて奥さんと息子はすぐに帰ってくる スーパーでカツオのたたきがやすかったので購入 昼食用に胡椒餅を焼く。味もよく、完成の粋に カツオはネギと薬味強めで出したら奥さんも食べられました 午後 16:00ぐらいまでしっかり昼寝をしてしまった 奥さんは買い物に 夕方三人でTSUTAYAに 夕食はアクアパッツァとサラダ、お昼のカツオのたたきの余り 子供と風呂に入って寝かしつけ 24:15就寝 体調 快調です その他 InoreaderのProプランをトライアルしているが相当良い フィルタリング機能が強力。購読しているフィードで特定のキーワードがアブストラクトにあればtag付与できる フィード一覧をhtmlで出力できるので、共有も便利そうだ 明日は有給</description></item></channel></rss>