<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2024-02 on d.sk85.org</title>
    <link>//localhost:55545/archives/2024-02/</link>
    <description>Recent content in 2024-02 on d.sk85.org</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2024 01:06:46 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:55545/archives/2024-02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024-02-26[息子が遅めの帰宅]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/26/538498/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/26/538498/</guid>
      <description>午前 息子通園 前週の実験の後処理 装置の確認 ミーティング 午後 午前の結果が非常に微妙 再度実験 新しい実験一つ目 18:30 ごろ退社 奥さんの仕事の都合で息子は 1900 直前に帰宅 遅くなりそうなら早めに連絡してほしいなあと 体調 68 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-25[明日から仕事が始まるのでやや憂鬱]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/25/610222/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/25/610222/</guid>
      <description>午前 息子の朝食作り エキスパンションの有効化に失敗したので、購入店舗に相談したが返金対応がなされず任天堂に相談してほしいとのこと。とりあえず新しいのを買って有効化に成功 午後 家族で東川口へ行き開店寿司 駅前に立派な高層マンションが 新三郷へ移動してラウンドワンで子供を遊ばせる、すごい混雑だった ぼくは座っていたら少し寝てしまった その後コストコへ移動 ガーリックパンとシーフードミックスのみ購入 帰宅してメルカリで売った本を送る メルカリでマンハッタンポーテージのビジネスバックが新品で半額だったので購入してしまう 任天堂にとりあえず相談 夕食は自宅で魚中心の和食を 奥さんは夜にハイキューを見始める 本を読みつつ 24:00 ごろ睡眠薬を飲み就寝 体調 66 明日からはやれることをやる その他 TV アニメ『葬送のフリーレン』Original Soundtrack〜Pre-release〜 今日の Tabs 村越誠の投資資本主義 : 2023 年 11 月から正式な金融相場がスタートした模様 村越誠の投資資本主義 : 金融相場であること前提で立ち回らないとついていけない足下の相場 村越さんによれば現在は金融相場なので、押し目を拾って業績相場を待つのが良いとのこと </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-24[午前中から不安感ややあるが穏やかな一日]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/24/814228/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/24/814228/</guid>
      <description>午前 寒いが気持ちのいい朝 体操教室 駅前の桜 今日は進級テストだったが、テスト前の練習 1 回がなくなってしまってハードルが上がった感じ。息子は跳び箱が中かな進まない、もう少しなので頑張ってほしい 昼食は自宅で昨日のカレーの残り 午後 おやつ前ぐらいから、保育園のお友達とキッズルームで遊ぶ その後銭湯に行ってガストで一緒に夕食 銭湯で息子に湯をかける子供がいたので注意した この前のスキーのお車代が高すぎるということで、ご馳走になった 息子はテンションが高すぎて、行動が粗暴だったので夜に注意した 夜、電気屋でスプラトゥーンのエキスパンションパスを買ったが有効化に失敗する 眠かったので息子とほぼ同じタイミングで就寝 体調 70 その他 オホーツク核要塞 歴史と衛星画像で読み解くロシアの極東軍事戦略 (朝日新書) | カーリルを読み始める 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-23[朝の不安感あったが穏やかな祝日]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/23/750155/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/23/750155/</guid>
      <description>午前 雪が少し降るがほとんど雨 午前中は遅くまでゆっくりする 家族でゲオで DVD を借りつつ図書館に行く 日の丸コンテナ会社 ONE はなぜ成功したのか？ | カーリル 昼食は奥さんが作ってくれたサバカレー 午後 夕方息子はスイミングへ マックでシェイクを飲みながらネットサーフィン 認知行動療法の宿題を少しこなす 夜は自宅でふるさと納税の冷凍ハマチを 夜に少し昇進面接の練習 体調 70 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-22[明日は祝日だがなぜか気分が晴れない]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/22/811679/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/22/811679/</guid>
      <description>午前 息子は今日から通園再開 出社 実験の続き ミーティング 午後 実験続き やや手こずる 17:30 ごろ退社 息子のお迎え 一生懸命走ったが遅くなってしまった 息子が寝てから、残っていた仕事を片付ける 体調 66 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-21[緊張感が強い1日]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/21/21613/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/21/21613/</guid>
      <description>午前 目覚めてすぐ、今日の仕事のことを考え心配になる 今日は一日雨 夫婦で在宅勤務、息子は登園停止中 目覚めは悪く、しばらく横になる 昨日残した報告書の続き ミーティング 午後 昼食は昨日の残り物とかを 報告書２つめ 夕方、昇進試験の練習 (非常に緊張した) 練習終わっても、不安感強め 仕事後に家族でスーパーに食材買い出し 息子の勉強を見る 算数ではやる気が 🈚️ い息子をいつも叱ってしまうが、今日はマシだった 硬貨をだして教える 答えはわかっているのに、プロセスを説明するのが苦手 息子が寝た後に、奥さんと「息子がゲーム以外無気力」なことについて話す。 スポーツクラブに入れて体を作ったり、仲間を作って夢中になった方が良いという奥さん 僕は学校生活や部活の剣道で良い思い出がなく、スポーツしたからって活力が湧くわけじゃないと思うのだが、友達を作ったり体を動かすことは良いことなので、まずやってみて本人が楽しめれば続けましょうというスタンス こういうのは本当にトライアンドエラーだよな、何が合うかなんてやって見なければわからないし、やって見てもわからないことの方が多い 24:00 ごろ就寝 体調 64 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-20[資産残高にしか興味がない]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/20/279312/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/20/279312/</guid>
      <description>午前 息子は元気 夫婦共に在宅勤務 子供はゲームばかりで、どうしたものか ゲームの時間が終わると、ひまーといって何もせずゴロゴロする 親から見ていると、おもちゃもたくさんあるしわがままだなと思う 報告書の作成など ミーティング 午後 午後三時ごろ仕事を一区切りして息子を公園に連れて行く 暖かくて気持ちがいい一日だった 息子と滑り台をする 夜も家族で家の周りを散歩 息子はアレルギーが出ているようで目が痒そう 24:00 ごろ布団位入ったが寝つきが悪く睡眠薬服用 体調 64 その他 自分には何もないな、と感じることが多い。無気力で、やる気がない。生きて行く力みたいなものが欠如している。子供に残す金のことしか考えていない。どうしたものか、どう自分を奮い立たせて行くべきか 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-19[月曜で調子が悪い]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/19/548692/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/19/548692/</guid>
      <description>午前 息子は平熱 奥さんが在宅勤務で息子を見る 月曜の朝は不安感強め、色々なことにドキドキする 早めに出社して精製業務 ミーティング 午後 仕事の続き ほぼ定時に退社 明日からインフルエンザの息子と在宅勤務 葬送のフリーレン(アニメ)を見る どんなもんかなと思って見たら熱中してしまい夜更かししてしまった ストーリーはもちろん、音楽もいいね 体調 64 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-18[息子インフル, お父さんやる気出ず]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/18/92085/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/18/92085/</guid>
      <description>午前 夜更かししたので 09:00 ごろ目が醒める お風呂の掃除とか 息子とかくれんぼ Javascript のプログラミングで hono を使ってメモみたいなものを作る 奥さんはスーパーに 昼食は自宅で上海焼きそば 午後 パソコン 息子とトランプと UNO 家族で家の周りを少し回る 夕食は昨日買ったステーキとサラダ、息子は軽めに メルカリで高価なカメラを売る 希望通りの価格買ってもらい、すぐに発送 息子と働く細胞を見る 21:00 ごろ子供は平熱で就寝 日記を書き 24:00 ごろ就寝 体調 67 子供は朝からほぼ平熱 ゾルフーザすごいな 咳や鼻水もなし 食欲ややない その他 伝説のブログ「食べたものを淡々と記録するよ」と思われる方が twitter にいた。嬉しい。2006 年 10 月 7 日にご結婚されてブログを休止している。今も元気なのだろうか、元気であって欲しい。 「食べたものを淡々と記録するよ」を復活して！というメッセージを頂きました。ありがとうございます。申し訳ないですが、気持ちよく終わりに出来たので再開の予定はありません。@amaebi3にて食事の様子（餃子3人前とか）が掲載されてますので、よろしければご覧ください。&#xA;&amp;mdash; まとめのインテリア (@matomeno) September 22, 2011 英語の練習とかしようと思っていたが、やる気がでずできなかった 改訂版 勝つ投資 負けない投資 | カーリル 読んでみたが、要するに成長株を探して信じて持ち続けろ。ということで、よほど時間をかけないと、本の人のようにはなれないよな。株の世界で素晴らしいパフォーマンスを上げている 2 人のため、書いてることは具合的な方法ではなく概念的なことが多い。うまく自分の投資スタイルに融合できなかった。もう一回読むかも やっぱりこの生活を変えないとな このままでは自分がダメになる。 何にも興味がなくなってきている 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-17[息子インフル、やりたいことが何もない]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/17/570475/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/17/570475/</guid>
      <description>午前 朝も熱が高く 39 度 食欲もない 奥さんは病院に行き、自分が小児科に ゾルフーザと解熱剤等を処方してもらう 昼食前にゾルフーザを飲ませる 昼食は自宅でタコライス 午後 息子は少しお昼寝 熱は続く 実家からの現金書留を受け取るために郵便局に行き、その後スーパーで買い物をしながら父親と電話 父親の祖父がが立てた家の登記が残っていたのとこと。 夕食は前買ったケンタッキーを冷凍していたもの 息子就寝前に解熱剤をアイスと混ぜて飲ませる Javascript でコードを書いて、02:00 ごろ息子と同じ部屋で就寝 体調 66 その他 何もやりたいことがない。仕事にも興味がない。昔の趣味もほとんどなくなってしまった。継続し何かをやる気力が湧いてこない 色々なことから回避しているのだとおもう・3d プリンタも新しいのが欲しくなくなった。現在毎日見ているのって動画と投資金額ぐらいだ。これはいけない兆候だ、回避が出ている。 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-16[息子インフル]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/16/39018/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/16/39018/</guid>
      <description>午前 早めに出社 昨日の実験の後処理 結構手間取る ミーティング 午後 奥さんから子供が高熱との連絡 会議 仕事続き、進まない 認知行動療法を会社で受ける 環境が変わることが非常に苦手 23:00 ごろ帰宅 02:00 ごろまで自宅で仕事をして就寝 体調 64 昇進面接の日程が前倒しになり、相当緊張感ある その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-15</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/15/477432/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/15/477432/</guid>
      <description>午前 出社 朝から頑張って仕事 ミーティング 午後 息子の言語教室 多動が強く出ていて、前回の訓練が難しい 簡単な訓練に戻す 紙を破る訓練などが良いとのこと 息子がメザスタのタグを集めているので、ハッピーセットを 2 つ頼む 持っているのが出てきたとのこと 体調 66 昨日に続き、今日も半日休みで良くない、罪悪感強い その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-14[尿路結石でた？]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/14/211058/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/14/211058/</guid>
      <description>午前 奥さんは在宅勤務 午前休んで泌尿器科へ 結石の位置が動き、それが原因で血尿が出ているとのこと 昼食は近くのラーメン屋へ 午後 体調が悪かったので午後も休み 家は奥さんがいるのでネットカフェでダンジョン飯を読み切る 19:00 ごろ帰宅 夜尿路結石が出たような気がする 体調 66 うーん、午後はサボってしまった感じになってしまった、こう言うの良くない その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-13[尿路結石]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/13/968958/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/13/968958/</guid>
      <description>午前 久々の出社 息子通園 この前のスキーのお礼を言う 出社 実験 ミーティング 午後 実験続き 18:00 ごろ退社 マクドナルドでハッピーセットを注文して息子にメザスタのタグを渡す 20:00 ごろから下腹部に痛み 血尿あり 21:00 ごろロキソニンを飲む IKEA のラックを組み立てる 24:00 就寝 体調 70 その他 暴落したあおぞら銀行を 2,260 で買ってはみたが、反発しなかったので 2,162.5 で損切りした。お小遣いを稼ごうと思って馬鹿なことしたなあ。資金は TOPIX の投資信託にした。 日経平均は過去最高に届きそうだ 1989 と比べて熱狂した状況ではなく PBR も低い、バブルではない本物の値上がりだ 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-12</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/12/753695/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/12/753695/</guid>
      <description>午前 午前中は息子と近くの公園に 昼食は自宅で 午後 夕方まで自宅で過ごし息子とモールに行きポケモン図鑑を買う 図書館で本を買える スーパーで買い物 22:30 ごろ就寝 体調 70 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-11</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/11/474492/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/11/474492/</guid>
      <description>午前 息子の朝食作り 息子はスイミングへ 昼食はエビスバーで 午後 息子と新木場の植物園に行く 楽しかったようで、2 回ぐらい回っていた 食虫植物は怖いみたい 有楽町で乗り換えて千代田線で赤坂に おむすびを買って帰宅 おつかれ 体調 70 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-10</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/10/897181/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/10/897181/</guid>
      <description>午前 息子体操教室 昼食は自宅でうどん 午後 IKEA で息子の子供部屋の収納などを物色 遅かったので奥さんは先に帰宅 コストコでケーキを買って帰宅 体調 70 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-09</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/09/344867/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/09/344867/</guid>
      <description>午前 6:00 前に起床 7:00 に K 君の家族に迎えに来てもらう ハンターマウンテンに出発 車内で息子は楽しそうだった 10:00 過ぎに到着 キッズパークで遊ぶ 12:00 ごろ昼食 午後 K さんはスノーボード、子供を見る 少し滑らせてもらう 16:00 ごろ出発 19:30 に川口のマクドナルドでみんなで夕食 家まで送ってもらう 本当に楽しかった、良い思い出になった 体調 77 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-08</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/08/190875/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/08/190875/</guid>
      <description>午前 朝ラー 在宅勤務 調査業務 面接練習 午後 昼に薬を飲み少し眠る 報告書作成 息子お迎え 少し残業 体調 66 その他 明日はスキー 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-07</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/07/962180/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/07/962180/</guid>
      <description>午前 息子通園 実験 ミーティング 午後 会議で発表 少し実験 19:00 前に退社 体調 66 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-06</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/06/324711/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/06/324711/</guid>
      <description>午前 雪は思ったより積もらず、雨も降ってすぐ溶けそう 息子と通園、雪を踏んで楽しそう 出社 昨日の実験の処理とか うまくいっている ミーティング 午後 実験を少しやって資料作成 18:00 過ぎに退社 息子と奥さんは遅めの帰宅 寝かしつけの時に少し寝てしまう 子育てというか世話に時間が吸い取られる、いつまでこんな生活をという気持ちはある。息子は可愛いが 管理職試験の英語の練習を少しやる 24:00 前に就寝 体調 64 練習が心配で不安感強め その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-05</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/05/684207/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/05/684207/</guid>
      <description>午前 息子通園 実験 ミーティング 午後 雪が降り始める 資料作成に集中 17:00 に退社 散髪に行く、モールに入っている散髪屋の前で週末に一緒に雪遊びに行く子と会う 雪が積もって息子は楽しそう 息子は算数の勉強の時に苦手な文章題が出ると考える前に文句を言って解こうとしない。どうしたものか。こっちが一緒にやろうと励ましも機嫌が悪くなり、こっちまでイライラする。すぐにできないと、嫌がる癖がついてしまっている。 夜は寝てしまって、やる気がなくなり仕事できなかった 24:00 前に就寝 体調 管理職試験の練習が近くなり大変緊張していいる 自分は叱られてくない、怖いという気持ちが強すぎる その他 Creality K1C を買うか悩み中 あおぞら銀行を遊びで 45 万ぐらい買う 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-04</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/04/459017/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/04/459017/</guid>
      <description>午前 息子の朝食作り お昼前に公園へ 昼食は駅前のサイゼリアに 午後 スーパーなどによって帰宅 自宅で過ごす 子供部屋の机や収納などを考える 夕食は鍋 明日から会社なので早めに就寝 体調 夕方はやや不安感あった気がする その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-03</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/03/387727/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/03/387727/</guid>
      <description>午前 水回りの掃除 息子の体操教室 泌尿器科で検診 石が落ちておらず CT とのこと 午後 夕食は一人で開店寿司へ 自宅で cloudflare pages を触る ちょっとわかってきた 夕食は自宅で 体調 66 管理職の練習が近づいてきて、ちょっと憂鬱で気分が下がりがち 不安感強め その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-02[通院25回目]</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/02/34241/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/02/34241/</guid>
      <description>午前 早めに出社 実験 ミーティング 午後 午後からは実験せず 会議 17:00 に退社して心療内科に 前よりは安定していることを伝える 管理職の件は、まあやり切るしかない 眠りが浅い日が多いので睡眠薬をもらう 19:00 ごろ終了して帰宅 息子と銭湯に行く 体調 66 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2024-02-01</title>
      <link>//localhost:55545/posts/2024/02/01/790243/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:55545/posts/2024/02/01/790243/</guid>
      <description>午前 子供通園 出社 実験 ミーティング 午後 実験続き ほぼ定時に退社 奥さんの代わりに子供お迎え スーパーで夕食を買う 晩御飯を盛り付けてみんなで夕食 体調 66 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
