<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>息子 on d.sk85.org</title><link>/tags/%E6%81%AF%E5%AD%90/</link><description>Recent content in 息子 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 22:50:35 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%81%AF%E5%AD%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-03-10[スプラと大きくなる息子]</title><link>/posts/2024/03/10/177791/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/03/10/177791/</guid><description>午前 息子の朝食作り 息子は奥さんとスイミングに マクドナルドでてりたまバーガーの朝食 息子と奥さんは小児科でエピペンとアレルギーの相談 エピペン処方を決めてくれて診断書も書いてくれて助かる 午後 病院に時間がかかったので、先に息子と開店寿司に 奥さんは自転車がパンクして断念 昼食後に息子と公園で鬼ごっこ スーパーに寄って奥さんにアイスを買う 夕方、自撮り棒を買って家族でいつもの場所で記念撮影 夕食作り 寝る前に息子にモップを渡したら、スプラの試合後のアクションを見せてくれた なかなか上手 体調 70 その他 いろいろ予定が立て込んできて、在宅勤務が多くなりそう 小学 2~3 ぐらいの子供を見ると可愛くないと思う。息子も数年でこうなるのかと寂しく思っていた。そうじゃないと気がついた。可愛くはなくなるが、次はかっこよくなるのだ。ぼくも徐々に子離れしないとね 今日の Tabs</description></item><item><title>2023-04-12</title><link>/posts/2023/04/12/327011/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/04/12/327011/</guid><description>午前 今日はお休み 息子が集めた地図、宝の地図らしい 風が強い 黄砂がひどく、昨日から目がかゆいので抗アレルギー薬を服用 家周りを朝散歩 自宅で n8n を使ったブックマークアプリを作る Meilisearch と良い感じに連携できてきた 奥さんは在宅勤務なので迷惑にならないように過ごす 11 時前に手打うどん ひら田に到着 ごわごわ系でおいしい 午後 自宅近くのタワーマンション、今日から店舗が開店らしい 帰宅してアプリ作成を進める 認証系も組み込みほぼ完成 cloudflare は偉大 奥さんが息子お迎え 保育園で友達の制作物を盗ることがあったようだ 先生が指摘したら間違えたと言い訳 夕食前に事情を聞き、人のものを盗ることは悪いことだと指導 「間違えた」というけど、それは間違えてないでしょ、そういう言い訳は泥棒だよと 夜アメリカ CPI 発表 23:30 に薬を飲んで就寝 体調 78 その他 3d プリンタのリプレイスを計画中 Original Prusa MK4 と Creality K1 どちらにすべきか 性能的と価格は K1 だが、オートレベリングの機構やら消費電力やら騒音が心配で様子見 Prusa MK4 もまだキットは出荷されていないので、アーリーアダプタが購入してレビューを書いてくれてからかなあ K1 はオープンソースなのだろうか 【徹底比較】Creality K1 シリーズ！革新的な超高速 FDM3D プリンターを解説！【K1 Max/K1】 今日の Tabs</description></item><item><title>吃音</title><link>/posts/2020/08/02/865995/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2020/08/02/865995/</guid><description>息子(2歳7ヶ月)が約2週間前(7月中旬)から連発型吃音のような発音をしている。
特徴としては
「か」行が苦手？ 特定の音が常に必ず言えないわけではない 調子が良い(吃音が少ない)ときがある 単語が始まる前に5回程度同じ音を繰り返す 同じ音を繰り返して、結局言うのを諦めてしまうことがある 吃音が出た後は、その音から始まる単語を意図的に避ける傾向がある (ような気がする)
「き」が言えなかった後に、こどもチャレンジの「いろっぴ」の名前を当てるクイズをすると「赤っぴ」や「青っぴ」は答えるのに、知っているはずの「黄色っぴ」は答えない。また黄色い靴の色も青とごまかしたりする。 息子の年齢的にも現時点で親ができることといえば、
吃音に対する正しい知識の習得 保育園への連絡 吃音を直さない、意識させない 親がゆっくりとしゃべる 話を聞く ぐらいしかない。 私も軽度の吃音だが、吃音は悲しい病気だ。
小学生の時に真似されたことから、入社式で「はい」と言えなかったことまで、 少しづつ、少しづつだが確実に心が傷ついていく。
息子には同じ思いを少しでも味わわせたくないな。
経過 2020/08/10 調子がいいときと悪い時で相当差がある。
今まで言えていた単語を言わなくなった。本人も言いにくく、苦しいいのだろうか。
言いにくい単語をクイズ形式で無理に言わせるのは辞めようと奥さんと申し合わせ。
経過 2020/09/20 発音の前に息を大きく吸っても音が出ないようなことが多かったが、ここ二週間ぐらいは大変調子が良い。
言いにくそうな音も毎日変わって、傾向的なものがあるかよくわからない。この調子が続いてくれると良いのだけど
経過 2020/10/04 あれ、最近吃音出てない？レベルで忘れていた。
経過 2020/11/26 11月の第一週に、無音(口は空いているのに、音が出ず息だけ出る)型の吃音で、
本人も体を揺らしながら頑張っていて見ていて辛かったが、一週間ぐらいで消失した。
経過 2020/12/11 吃音は全く出ない
経過 2021/01/25 吃音は全く出ない</description></item></channel></rss>