<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0708 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0708/</link><description>Recent content in 0708 on d.sk85.org</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 01:06:39 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0708/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-07-08[draft]</title><link>/posts/2024/07/08/170688/</link><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/07/08/170688/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2023-07-08</title><link>/posts/2023/07/08/929388/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/07/08/929388/</guid><description>午前 ホテルで朝食 妹宅へ移動 去年と同じ川へ なんとか天気がもってくれた 少し遊んで 11:00 ごろ自宅付近へ移動 午後 自宅近くのうどん屋で昼食 妹宅で 30 分程度滞在 ことでんに乗るために高松へ 築港から瓦町までを往復しただけ 空港へ移動して買い物、時間ぎりぎりだった 夕方の便で羽田に 高崎線グリーン車で来たく 疲れたが息子も楽しそうで良かった 体調 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-07-08</title><link>/posts/2022/07/08/696454/</link><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/07/08/696454/</guid><description>午前 早めに出社 精製実験 結果微妙だったのでプロジェクト中止 ミーティング 午後 資料作成 会議 自分の仕事について指摘あり 仰るとおりで自分のアホさ具合にガッカリする ほぼ定時に退社 M2 のMacBookAirを注文 SSDがM1 MacBook Airよりも遅いのでメモリ少なめ構成でスワップ使う場合は遅くなるかもとのこと 「重要！新型M2 MacBook Airを注文する前に知っておくべき2つのこと！」第1720話 #Apple #macbookair #新製品 - YouTube 息子の寝かしつけをしながら寝落ち 体調 73 その他 お昼前に安倍議員が銃撃され、夕方に亡くなった 本当に気が滅入る。 特定の主義を持ち、民主主義に対する挑戦かと最初は思ったが、報道を見る限りそっちの類ではなく、とんでもないバカがとんでもなく愚かなことをしたといった感じ 理不尽なことが起こるとどうにかして理由や関係性を探そうとする その中で、根拠のないアホな考えや陰謀論が生まれてうる 安倍叩きが酷すぎたという言説もあるが、原因がわからない以上同意できない 自分の中でも理由を考えたり、最近の電車内での事件や京都や大阪での事件と結びつけてしまう 気持ち的にはこんな感じ 2022年7月8日の事件について | ぷりどうぐ 同じようなバカが出てこないか心配 おちついて暮らす 明日はやってくる どうしても不安になってしまう 過度に不安がらない テレビを消す(Eテレを見る) twitterをみない 変えられないものを受け入れる力と、変えられるものを買える勇気を お悔やみ申し上げます 今日のTabs</description></item><item><title>2021-07-08</title><link>/posts/2021/07/08/198844/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 22:13:44 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/07/08/198844/</guid><description>午前 6:55起床 息子検診のため奥さんは有給 朝食を取って早めに出社 昨日の実験の確認と後処理 大変うまく行っていた チームミーティング 午後 実験継続と分析 定時退社 ビックカメラでApple Pnecil 2thとiPadケースおよびトップコート（水性スプレー） つや消しを購入。これでプラレールのシール保護できるかな 夕食は餃子でした 息子はすぐに寝てしまった 23:30就寝 体調 普通 最近は朝の目覚めが良い その他 Combo Touchトラックパッド搭載キーボードケース（iPad Pro &amp;amp; iPad Air用）
なかなかのお値段ですが、Apple純正よりも安くてトラックパッドも大きい。そして何よりもキーボードを外せるのがいいね。重量は574gでipad本体465gとと合わせると1kg程度。キーボードを外すと800gぐらいだろうか。寝転がってipadみるには厳しい重さだ。ただキーボード搭載のipad proを触ってみると大変便利そう。</description></item></channel></rss>