<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2021-09 on d.sk85.org</title><link>/archives/2021-09/</link><description>Recent content in 2021-09 on d.sk85.org</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2022 22:37:02 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2021-09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2021-09-30</title><link>/posts/2021/09/30/460748/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/30/460748/</guid><description>午前 7:00起床 昨日と比べて吐き気が改善 息子と保育園に通園 出社 大きな量で実験 部下の実験の進め方で上席から指導があり、気持ちが落ち込む ミーティング 午後 昼食少し食べられる 午前中の後処理 大きいから時間がかかるなあ 奥さんが忙しいので代理でお迎え 夕食は近くのファミレスへ 寝かしつけの時に寝てしまい、23時ごろに起きてからまた就寝 体調 回復傾向 その他 今日のTabs おやすみ</description></item><item><title>2021-09-29</title><link>/posts/2021/09/29/828586/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/29/828586/</guid><description>午前 朝から吐き気強い 昨日眠れなかった 精神的に不安定 朝食が食べられない 9:00ぐらいに出社 会議 書類作成や雑務 ミーティング 午後 昼食も吐き気が強く食べられない 会議 書類作成 残業1時間程度 帰宅して子供の世話をして、子供と一緒に20:30ごろ就寝 体調 悪かった その他 今日のTabs なし</description></item><item><title>2021-09-28</title><link>/posts/2021/09/28/429812/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/28/429812/</guid><description>午前 7:00起床 息子通園 PDF検索システムの構築を続ける 結局docker-HyperEstraier-PDFを作った これを自宅のサーバー上で稼働させると、快適に検索が出来る QNAP上のpdfフォルダと自宅サーバーのフォルダを同期させたいが、qnapのrsyncは公開鍵暗号が使えないようだ パスワードで認証するのは絶対に嫌なので、しばらくは手動かな 午後 自宅で作業継続 マクドナルドへ移動 いま、台湾で隠居してます | カーリルを読む webarenaのindigo vpsから自宅のサーバーにvpnで接続 nginxのproxyを使う Free SSL Certificates and SSL Tools - ZeroSSLを導入 indigo vpsは遅いが、conoha VPSの最安プランの半額なので文句は言えまい よくIPアドレスでブロックされる 修理に出したMBPが返ってきた バッテリとキーボードが新品になった、わーい Apple Care+はやはり手厚いな 息子がひらがなを読めるようになってきた 最近は船の本を一緒に読んで、船名クイズをしている 奥さんは鬼滅の刃の漫画をひたすら読んでいる 24:00就寝 体調 普通 その他 今日のTabs pauldreik/rdfind: find duplicate files utility https://rdfind.pauldreik.se 無料の SSL 証明書が得られる ZeroSSL を使ってみた ZeroSSL ならIPアドレスのサーバ証明書が取得できる - ASnoKaze blog</description></item><item><title>2021-09-27</title><link>/posts/2021/09/27/378783/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/27/378783/</guid><description>午前 7:00起床 息子と通園 やや風邪気味だが元気 PDF検索システムの検討を継続 fessだとやはりうまくいかない Qsirch5.0 | QNAPの強力でGoogle™のようなNAS向け検索ツールのようなものもあるが、使っているQNAPのNASだとメモリが足りないため買い替える必要がある 午後 検討継続 体調 普通 その他 今日のTabs Qfiling - 基素基 エンヴェル・ホッジャ - Wikipedia チューレ空軍基地米軍機墜落事故 - Wikipedia</description></item><item><title>2021-09-26</title><link>/posts/2021/09/26/732785/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/26/732785/</guid><description>午前 7:20起床 朝食を作る 子供風邪気味だが元気 息子は奥さんと公園に遊びに行く 外食 午後 dockerを使ってM1プロセッサ上に全文検索サーバー Fessを構築しようとしたがうまくいかない arm64対応のelasticsearchやらfessを手動インストールしていくと動くときがある 夕方スーパーへ 24:00就寝 体調 普通 その他 今日のTabs Apple M1 上の Docker は、x86_64向けのイメージも動く</description></item><item><title>2021-09-25</title><link>/posts/2021/09/25/501514/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/25/501514/</guid><description>午前 8:00過ぎに起床 AppleのサポートへMBPのキーボード修理とバッテリ点検を依頼 10:00過ぎに息子と図書館へ 本を借りて散歩しながら帰宅 午後 昼寝 夕方息子と散歩へ 夜は鬼滅の刃の劇場版を見る 体調 普通 その他 WebArenaのindigo VPSは安かろう悪かろう 自宅からindigoのVPSに接続して、VPSから自宅のサーバーへVPNで接続してsftpでVPSにファイルを転送しようとした瞬間にファイヤーウォールに切断される。20分ぐらい遮断された後にまたつながるようになる。ループを検知している？よくわからない挙動だ。ネットワークが遅く、夜は転送速度が1Mb/s程度だったのでいま考えている用途には使えない気がする。
MacBook Airへの環境移行 特に困ることはなく移行完了。
Keyboard Maestroのマクロ Transmit の接続先 tampermonkeyのスクリプト 秘密鍵関係 新しい環境は気持ちいいねえ。Google日本語入力がIntelのx86バイナリだったので、かわせみ3に移行した。きびきび動いて快適。設定もicloudに保存できる。
M1プロセッサ搭載のMacBook Airの感想 本の虫: macOSのM1とx86-64におけるベンチマーク比較の考察
ファンクションキー最高、人権を取り戻した 熱くならない 普通の処理をする限りはひざに乗せていられる。M1には高効率4コアと高性能4コアが入っているが通常の処理はほとんど高効率コアが回している。 スリープからの復帰が異様に早い。 挙動的にはスマホに近い(M1プロセッサの中身はA14プロセッサなので当たり前だが)。 バッテリの持ちも体感できるぐらい伸びている。 1TBのストレージと16GBのRAMを積んで20万以下なのですごいSoCだ 今日のTabs Two COVID-19 antiviral pills advance to late-stage trials Pastebot 東芝など、6分で充電できる次世代電池を2023年度に商業化へ | 日経クロステック（xTECH） 【iOS 15】Svadilfariを使うとSafariをジェスチャ操作できる（ショートカットも呼び出せる） | reliphone (for iPhone) 小児がん「神経芽腫」再発抑える新薬 初承認 きょうから実用化 | 医療 | NHKニュース</description></item><item><title>2021-09-24</title><link>/posts/2021/09/24/667315/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/24/667315/</guid><description>午前 7:00起床 吐き気があるため二度寝して9:00に出社 水曜日の実験の精製検討 うーむ、思ったよりも汚い 会議 午後 資料作成 長めの定例会議 ほぼ定時で帰宅 夕食はカレー MBAの環境移行 体調 普通 その他 今日のTabs お休み</description></item><item><title>2021-09-23</title><link>/posts/2021/09/23/261710/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/23/261710/</guid><description>午前 本日休日 息子の散髪へ 大宮に遊びに行く ビックカメラへプラレールを見に行く 帰宅して自宅で昼食 午後 夕方息子は自転車に乗って公園に ずいぶん自転車に乗るのが早くなった MacBook Airが届く ぼちぼちと環境移行 体調 普通 その他 今日のTabs お休み</description></item><item><title>2021-09-22</title><link>/posts/2021/09/22/41929/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/22/41929/</guid><description>午前 7:00起床 やや吐き気あり 二度寝して二度寝して9:00頃に出勤 昨日の分析とやや量を上げて実験 打ち合わせ1件 ミーティング 午後 技術系の会議 午前の実験の分析と後処理 溜まっている雑務を片付ける とりあえず自分の手から相手に投げた グラフなどを作る MacBook Airが発送される 1時間残業して帰宅 帰りにドラッグストアで買い物 体調 普通 その他 NAS リプレイス計画 MBAを買ってしまったので交換はしばらく先になりそうですが。。。今使っているのはTS-231P(2017年12月購入)。候補はTS-251D - ハードウェア仕様 | QNAPでストレージはWD40EZAZ(4TB)をRAID1運用。サポートは8GBまでだが、16GBまで動作するとの報告がある。PICeスロットがるので10GbpsのLANカードを挿せる。ブラケットの形状が特殊なのでQNAPのPCIeに一般のカードが挿せないので何とかする (How to install my PCIe card in QNAP) - Qiitaでは力技でフルサイズのブラケットを加工している。
今日のTabs 特になし</description></item><item><title>2021-09-21</title><link>/posts/2021/09/21/655297/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/21/655297/</guid><description>午前 6:55起床 息子通園 朝から少量での実験 ミーティング 以前部下だった方の人事に関して打ち合わせ 困ったなあ ミーティング 午後 実験の後処理 新しい実験を始める 事務作業 残業1時間 体調 普通 その他 今日のTabs 特になし</description></item><item><title>2021-09-20</title><link>/posts/2021/09/20/867369/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/20/867369/</guid><description>午前 朝八時過ぎに起きたら、奥さんが機嫌悪く、僕も朝から小言を言われて機嫌悪く、喧嘩 子供を公園に 回転寿司で昼食 午後 docker上でcondaを使って機械学習のパッケージを入れようとして四苦八苦 使っているCPUがAVX命令に対応していないのが悪いようだ 体調 今日は一日気分が晴れなかった。 自分の時間が取れないのでイライラする その他 今日のTabs お休み</description></item><item><title>2021-09-19</title><link>/posts/2021/09/19/149226/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/19/149226/</guid><description>午前 息子の朝食を作る スイミングの送迎 新しくできたおむすび屋さんで買ってみたが、値段の割に、、といったところ 午後 お昼寝 安いVPSサーバーを調査 静的サイトは安いVPSで 仕事で使っている動的サイトはパブリックなVPSを経由して自宅のサーバーにproxyできるか検討 夜中にM1ののMacBook Airを注文 とりあえず使ってみて様子見 今使っているMBP 2018, 13-inchはIntelアーキテクチャなので中古市場でも値崩れしてしまっている 高かったのになあ、AppleがIntelを捨てるなんて2018年には想像できなかった 体調 普通 その他 今日のTabs お休み</description></item><item><title>2021-09-18</title><link>/posts/2021/09/18/525008/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/18/525008/</guid><description>午前 台風のため雨が強い 午前中家族でショッピングモールへ遊びに行く 午後 三時前に帰宅 夜ウォーキング 体調 おつかれ その他 今日のTabs お休み</description></item><item><title>2021-09-17</title><link>/posts/2021/09/17/950192/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/17/950192/</guid><description>午前 6:55起床 二度寝して9時前に出社 午前中に昨日の後処理やら片付け ミーティング 午後 作業は絞って、溜まっているデスクワークを片付ける 以前の上席から、重い感じのメールが届く 会議 残業1時間程度 金曜なので、いつもの店でラーメンを食べて帰宅 体調 普通 その他 今週は週平均の陽性者が者が1000人を切った切った このまま減り続ければよいが 冬になると制圧が難しくなる iPhoneの発売日らしい、全く興味がわかない 今日のTabs おやすみ</description></item><item><title>2021-09-16</title><link>/posts/2021/09/16/53290/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/16/53290/</guid><description>午前 6:55起床 子供通園 そのまま出社 一日中実験 別の研究所から来た同僚のヘルプを少し ミーティング 午後 後処理 2時間残業 体調 普通 その他 今日のTabs お休み</description></item><item><title>2021-09-15</title><link>/posts/2021/09/15/998855/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/15/998855/</guid><description>午前 7:00起床 二度寝して9:00前に出社 昨日の後処理を少し 事務作業 ミーティング 午後 会議 資料作成 人事について打ち合わせ少し 再び資料作成 1時間残業して帰宅 体調 普通 その他 iPhone 13シリーズ発表 12からほとんど進化がなく、ここまでワクワクしない発表は久しぶりだ。Type-Cと画面内指紋認証まだー？これから買う人は安くなったiPhone 12がおすすめです。お遊びでMi 11 Lite 5G買おうかなあ。
今日のTabs テスラ購入3ヶ月後レビュー - konanタワリーマンブログ</description></item><item><title>2021-09-14</title><link>/posts/2021/09/14/641810/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/14/641810/</guid><description>午前 7:00起床 息子通園してそのまま出社 今日も大きな量で試作品作り ミーティング 午後 ひたすら後処理 うまくいった スーパーによってから帰宅 体調 普通 その他 今日のTabs おやすみ</description></item><item><title>2021-09-13</title><link>/posts/2021/09/13/181875/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/13/181875/</guid><description>午前 7:00起床 吐き気が強い 息子通園させて一旦自宅に戻って横になる 10:00前に出社 木曜日の精製作業の回収 問題なし ミーティング 午後 大きな量で試作 制御不能一歩手前で危なかった 久しぶりに実験で怖くなり、手が震えた 実験結果は良好 おそらく今まで実施した少量実験とは違うメカニズムで進行している 進行速度が全然違う ミーティング30分 実験の後処理 業者さんの対応 ほぼ定時で帰宅 体調 朝悪かった その他 povoが基本無料でトッピングに課金するプランになる povo2.0始動！！ 基本料ゼロから始めるオールトッピングプラン｜povo2.0 150GB/6monthで13,000円なのでなかなかお安い 今日のTabs へき地の基地局における通信品質を改善　KDDIがauネットワークに衛星ブロードバンド「Starlink」を採用 - ITmedia Mobile 遅延20ms~40msですって、4Gより良い 東京 コロナ 12人死亡 611人感染確認 今月6日以来1000人下回る | 新型コロナ 国内感染者数 | NHKニュース ワクチン2回接種 人口の50％超に 接種開始から7か月 政府公表 | 新型コロナ ワクチン（日本国内） | NHKニュース</description></item><item><title>2021-09-12</title><link>/posts/2021/09/12/416206/</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/12/416206/</guid><description>午前 7:00起床 息子の朝食を作る マクドナルドで読書 息子はスイミングにに 昼食は近くのカレー屋 お子様カレーにもナッツが入っていて、奥さんが食べる前に見つけてくれた ナッツを除いて少し食べさせた 息子が心配で一気に食欲がなくなる 次回から、ナッツが入っているか口頭で確認,目視確認,味で確認することを奥さんと申し合わせ 午後 お昼寝 夕方家族で近くの公園に遊びに行く 息子はいつのまにか自転車に乗るのがとても上手になっていて、かわいい スーパーで鰹のタタキを買って帰宅 寝かしつけをしていたら寝てしまった 23時頃一度起きてからまた寝る 体調 普通 その他 今日のTabs 月額200円から入れるスマホ保険！| 損保ジャパン100%子会社 現在加入しているJust in Caseと価格的には大差ないがアプリを入れなくても良い ヤンバルトサカヤスデ対策　―天敵による対策はできる？また、その他の作戦― | 離島で生活する兼業自然ガイドのブログ 共同発表：一寸の虫にも有用な酵素～ヤスデから有用化合物を合成する高性能な酵素を発見～ ヤスデに発見した高性能な産業用酵素 ヤンバルトサカヤスデは体内でフェニルアラニンからマンデロニトリルを生合成し、HNL酵素でHCNを発生する。すごい</description></item><item><title>2021-09-11</title><link>/posts/2021/09/11/600236/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/11/600236/</guid><description>午前 7:10起床 8:30ごろに息子と金町の水元公園へ 金町駅前のコンビニでお昼ごはんを買う 水元公園で金魚を見る 飼いたくなる 早く食べたいというので、公園で早めの昼ごはん 午後 メリーゴーランド - 金町/パンでパンを買いたかったが、雨が少し降ってきたので、ささっと帰宅 三郷駅までバスで移動して超大回りで帰宅 14:00過ぎに帰宅 疲れ切って寝てしまった 体調 普通 その他 今日のTabs Keychron | Wireless Mechanical Keyboards for Mac, Windows and Phones</description></item><item><title>2021-09-10</title><link>/posts/2021/09/10/858973/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/10/858973/</guid><description>午前 6:45起床 GRAND CASTELLAを買うために押上に 何年ぶりだろう 10分ぐらい並んで無事購入 浅草線で浅草橋まで移動して、ろく月で昼食 おいしいねえ 秋葉原まで歩いて、M1プロセッサ搭載のMacBook Airを触って帰宅 午後 とりあえずカステラを食べる 温めて食べるらしい プレーンとチーズのセットを買ったが、どちらもとても美味しい 甘すぎないのが良いですね 昼寝 近くのマクドナルドで読書 愛国とナチの間 メルケルのドイツはなぜ躓いたのか | カーリル 子供お迎え 食べすぎたので夜は1時間ウォーキング 23:00就寝 体調 普通 その他 今日のTabs お休み</description></item><item><title>2021-09-09</title><link>/posts/2021/09/09/928475/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/09/928475/</guid><description>午前 6:45起床 息子通園 8:30前に出社 ひたすら昨日の製造の続き 大変うまく行った ミーティング 午後 午前の後処理を夕方まで 夕方、設備関係で少し打ち合わせ 雑務をこなして退社 体調 普通 その他 今日のTabs 1ms 以下のリアルタイムオブジェクト検出/画像処理を目指して Goの配信サーバサイドで通知ぼかしを実装してみたこと - Mirrativ tech blog eSUNから軽量PLA ePLA-LWが登場｜はるかぜポポポ｜note CR-5 Pro H FDM 3Dプリンター | 3Dプリンター,FDM 3Dプリンター,CR シリーズ | Creality 3D 日本公式代理店 ブログ: Netflixはテクノロジー企業ではない (2019)</description></item><item><title>2021-09-08</title><link>/posts/2021/09/08/328591/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/08/328591/</guid><description>午前 6:50起床 早めに出社して7:30到着 大きめのスケールで製造開始 無事コントロールできた 実験が忙しくミーティングはキャンセル 午後 帰宅 ankerのバッテリが届く 25w充電ができている 体調 普通 その他 今日のTabs ヘンリー・キッシンジャー「アメリカはなぜアフガニスタンでの戦争に失敗したのか」（クーリエ・ジャポン） - Yahoo!ニュース キッシンジャーがまだ生きていたことに驚いている 「ザ！世界仰天ニュース」で“脱ステロイド”を好意的に紹介　医師が批判「患者さんの心を折りかねない残念な内容」 また変な放送を&amp;hellip; &amp;ldquo;いまだに&amp;quot;ステロイドを怖く避けるものとして放送する番組など公益性からして放送する価値がないと思うのだが メルケル政権と大型危機</description></item><item><title>2021-09-07</title><link>/posts/2021/09/07/509590/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/07/509590/</guid><description>午前 6:45起床 スーパーのおむすびを一個食べる 息子通園 昨日の実験の精製作業 固体が詰まって大変だった 昨日の確認用実験の固体を回収 午後 確認用実験その2 固体の回収まで終了 ２日で条件固まったな 午前中に精製したサンプルを測定依頼 1時間残業 23:30就寝 体調 普通 その他 UQの5Gプランにしたところ低速モードでのバーストが効かなくなり、ほぼ1Mbpsで張り付く。おとなしく高速モードでギガを食えということでしょう。
今日のTabs User&amp;rsquo;s Guide of Hyper Estraier Version 1 (Japanese) Summary of AWS Direct Connect Event in the Tokyo (AP-NORTHEAST-1) Region 先日のawsトラブルについて Anker PowerCore 10000 PD Redux 25W | モバイルバッテリー・充電器の製品情報 持っているAnker PowerCore 10000 Reduxと比べて、5V-3A, 9V-2Aの入力に対応しているのも良い。 東京都 新型コロナ 16人死亡 1629人感染確認 重症者260人 | 新型コロナ 国内感染者数 | NHKニュース すごい勢いで減っているな</description></item><item><title>2021-09-06</title><link>/posts/2021/09/06/569640/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/06/569640/</guid><description>午前 6:50起床 嫌がる息子を通園させる 大きめの量で実験開始 ミーティング 午後 午前中の後処理 作業確認用の実験一つ なかなかうまく行っている 後処理準備までやって終了 残業1時間程度 体調 普通 その他 今日のTabs おやすみ</description></item><item><title>2021-09-05</title><link>/posts/2021/09/05/110770/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/05/110770/</guid><description>午前 8:30起床 息子の朝食は奥さんが替わってくれた 9:30過ぎに家にいたいと大泣きする息子を連れてスイミングに 僕は奥さんのヘルプに レッスン中は大丈夫だったようだ マクドナルドで時間を潰す 合流して昼食へ 午後 お昼寝 16:00前に起きる このサイトにhotkeys.jsを導入 pキーで前日、nキーで翌日の日記に飛べるようにした なかなか快適 サイトで使っているHyper Estraierで検索漏れをなくすためにインデックスをN-gramで登録するようした。インデックスを消して、estcmd createコマンドに-apnオプションを付けるだけ。後は再度インデックス作成。 息子と近くのマンションの公開空地へ散歩に行く スーパーで買物 寝かしつけ 体調 良好 その他 今日のTabs 【試してみた】新発売格安3DCAD “Solidworks for Makers” 1万円台で使えるSW。｜まきブログ ～Machina Blog～ おー、Solidworksがサブスクに。試してみたい ゲーミングPCの奥深さを知り、キャプチャーボードの接続に悪戦苦闘したステイホーム生活 | のっちはゲームがしたい！ 特別編 - 音楽ナタリー ローゼンバーグ事件 - Wikipedia ラズエズノイ号事件 - Wikipedia NASの選択肢増える：TerraMaster 本格展開と10Gbモデル F2-422 – mono-logue 自宅のQNAPをリプレイスしようか考え中 ストレージが厳しいだけで、4Tにすればしばらく持つか 接続経路によるストレージの転送速度：M1Mac – mono-logue ストレジーの接続方法によって性能が変わるようだ SVX日記 - dockerでcronを使わずに周期実行</description></item><item><title>2021-09-04</title><link>/posts/2021/09/04/677900/</link><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/04/677900/</guid><description>午前 6:30起床 おむすびを2粉食べる 九時頃息子と外出 四谷のたいやき わかばでたい焼きを買う 向かいの四ツ谷一餅堂でパイナップルケーキと厚餅夾蛋を買う なかなかのお値段ですが、厚餅夾蛋の味は良い 丸ノ内線で東京駅に移動して地下街でプラレールを眺める 帰宅 午後 自宅で食事 お昼寝 夕方散歩してスーパーへ 夕食はマクドナルド 24:00に就寝 体調 普通 その他 今日のTabs 米国のアフガニスタン政策の20年それが何を残したのか：池内恵,中山俊宏 | 記事 | 新潮社　Foresight(フォーサイト) | 会員制国際情報サイト 1 A.M Study Session 📚 - [lofi hip hop/chill beats] - YouTube ゲーミングPCの奥深さを知り、キャプチャーボードの接続に悪戦苦闘したステイホーム生活 | のっちはゲームがしたい！ 特別編 - 音楽ナタリー</description></item><item><title>2021-09-03</title><link>/posts/2021/09/03/920719/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/03/920719/</guid><description>午前 6:55起床 二度寝して9:00頃出社 昨日の実験の後処理 うまくいきそう 資料作成 ミーティング 午後 資料作成と調査続き 会議 実験少しやって定時で退社 UQでSIM交換して無事5Gプランに 繰越分の容量はプラン変更によって消失するようだ 寝かしつけながら就寝 21:00ごろ 体調 普通 その他 今日のTabs swiftbar/SwiftBar: Powerful macOS menu bar customization tool 行政文書をマークダウン化しよう！ところでマークダウンって何？｜METI-DX 経済産業省情報プロジェクト室 [予約] デジタルガレージキット 映像研には手を出すな！ 1/35キャラクターセット(9月下旬お届け分) | 公式 海洋堂オンラインストア Teslaは今なにを目指しているのか？｜山本一成🚙🚗🚕｜note</description></item><item><title>2021-09-02</title><link>/posts/2021/09/02/720700/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/02/720700/</guid><description>午前 7:00起床 息子通園 8:30出社 昨日の精製作業の回収と分析 ミーティング 午後 条件を決めるための実験一つ うまく制御できそう ほぼ定時で退社 UQの5G対応プランするためにsim交換に行ったらawsの障害で対応不可とのこと iCloudのストレージが圧迫してきたので、4kの撮影動画をNASに移して、icloudにはHD画質で残す 30GBぐらい圧縮できた 01:30に就寝 体調 普通 その他 今日のTabs おやすみ</description></item><item><title>2021-09-01</title><link>/posts/2021/09/01/800858/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/09/01/800858/</guid><description>午前 7:00起床 二度寝して8:30頃に出社 作業確認のための実験 昨日の実験の後処理 ミーティング 午後 昼食は久々に近くのラーメン屋で担々麺を 技術系の会議で発表 実験継続 午前の続きと分析 精製はやや純度不足だったのでもう一階 会社のPC部門からうんざりするメールが来ていて、もやもやしながら退社 残業1.5時間 体調 普通 その他 幕張ベイパーク　ミッドスクエアタワー｜三井不動産レジデンシャル：三井のすまい｜JR京葉線「海浜幕張」駅徒歩15分の新築・分譲マンション 幕張ベイパーク ミッドスクエアタワー　価格は？！　第一期の狙い目住戸は？！ | マンションマニアの住まいカウンター Googleが大量の機械学習用データベースを無料公開してた - Qiita Docker is Updating and Extending Our Product Subscriptions - Docker Blog macOSでDocker Desktopをアンインストールしてdocker-cli + docker-machineで動かすようにする - その手の平は尻もつかめるさ Mac Proを6年使い、2021年の晩夏に思う - ケータイ Watch 法林岳之のケータイしようぜ！！－#635　シャオミの「Mi 11 Lite 5G」を紹介！ - Impress Watch Video アフガニスタンドラマとドイツの罪</description></item></channel></rss>