<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023-03 on d.sk85.org</title>
    <link>//localhost:58576/archives/2023-03/</link>
    <description>Recent content in 2023-03 on d.sk85.org</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Apr 2023 00:28:35 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:58576/archives/2023-03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023-03-31</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/31/274536/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/31/274536/</guid>
      <description>午前 早めに出社 実験の分析とか、後処理 ミーティング 午後 資料の作成とか調査 今日は午後の会議無し 18:00 ごろ退社 マクドナルドで待ち合わせをして、家族で夕食 レゴが届いたので、4/1 から進級する息子にプレゼント いろんなおうち 31139 | クリエイター 3in1 |レゴ ® ストア公式オンラインショップ JP で購入 とても喜んでもらえて嬉しい。買って良かった、良いお金の使い方をした。 「今日は見るだけで明日組み立てる」と言っていたが、どう見ても箱を開けたいようだった。 金曜日で少しの夜更かしは良いので、組み立てて遊ばせる 息子が寝てから、残業して 25:00 過ぎに就寝 体調 80 新しい案件が決まらず不調 その他 株価が回復して、投資信託の評価額が 2000 万円を超えた。13 年投資して、やっと 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-30</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/30/527136/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/30/527136/</guid>
      <description>午前 出社 朝の体調わるめ 昨日の実験の後処理 ミーティング 午後 実験続き チームで会議 実験一つ 定時退社して保険屋さんと収入保険について相談 19:00 に帰宅 夜、息子に冷たかったかも 「お父さんも仕事で早く早く」と言われたら嫌でしょ。それとおんなじさー　と子供に言われた。確かにその通り 不安でドキドキするので、エチゾラム 2 錠服薬 体調 76 次の案件を急いで決める必要が出てきて、ちょっと精神的に不安定 解決できる問題なのに、不安が大きくなってる 紙に不安を書き出す カウンセリングで何がつらいのかやっと分かった話｜カマンベール ☆ はる坊 - りっすん by イーアイデム 僕のここ数年は、「指摘されたくない」というのが仕事の不安の中で相当大きい 尊敬はしているけど苦手 目標は定年までクビにならない、なので極端な思考に気をつけて、長い目線で その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-29</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/29/157572/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/29/157572/</guid>
      <description>午前 息子通園 奥さんは在宅でお昼から息子の言語訓練 早めに出社して同僚の遺言書に承認として印鑑を押す 昨日の実験の続き ミーティング 午後 午後から長めの会議でうとうとする 実験続き、あまりうまくいかないなあ 作った広告について上司から指摘が来たが、まあまあ冷静にこなせた やることいっぱい 残業 1.5 時間 帰りは雨だったのでバスで帰宅 母親から妹夫婦と高知に遊びに行ったと連絡が来た スイカが届くらしい リフォームの前金を振り込む こうやって数十万のお金を払えるのは、、毎日いやいや働いているからなんだよなあ。 24:00 ごろ就寝、今日は株価がちょっと上がった 体調 80 まだ水曜 その他 息子は言語訓練の後、アレルギー科で採血を無きながらがんばったらしい。偉い 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-28</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/28/826331/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/28/826331/</guid>
      <description>午前 相変わらず仕事のやる気が出ない 子供通園 朝から実験 ミーティング 午後 実験の後処理 片づけをしながらもう一つ広告を作る 残業 2 時間 帰りは少し雨が 夜、アリペイでレゴもどきを気まぐれで買う 24:00 に就寝 体調 78 そろそろ心療内科に行かないと その他 n8n を使った俺俺ブックマークを作っているが、応答が遅いので Pushoverで非同期に完了を通知できるようにした。 今日の Tabs 村越誠の投資資本主義 : インパクトなしでの日銀 YCC 解除チャンス到来 仕事がうまくいかない＝能力不足ではない。組織開発の専門家に聞いてみた - りっすん by イーアイデム 自分の仕事ぶりを、自分で責めるな。私に必要だったのは「傷つけない」働き方 - りっすん by イーアイデム </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-27</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/27/332229/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/27/332229/</guid>
      <description>午前 月曜なのでだるい朝 息子通園 いつも通り出社して実験 ミーティング 午後 実験続き 広告を作る 残業 2 時間 01:00 ごろ就寝 体調 80 月曜にしてはまあまあ その他 保育園で結構な人数の保育士が辞めるようだ。同人数入ってくるが、何かあったのかちょっと心配。 今日の Tabs JOLED、民事再生手続きの申し立て。製造・販売から撤退 - AV Watch ついに </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-26</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/26/367216/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/26/367216/</guid>
      <description>午前 今日も雨 息子に朝食を作る いつものトイレと風呂掃除 子供はスイミングに マクドナルドで朝食 昼食はうどん 午後 奥さんは買い物に 自宅で過ごす 夕方リフォーム業者に来てもらって、二重窓のリフォームを契約 n8n と Meilisearch の組み合わせで結構遊べる 体調 82 その他 今日の Tabs 「あなたには弱者の気持ちがわからない」という呪縛 - いつか電池がきれるまで Meilisearch Enhance Japanese language detection Force japanese v1.1.0 1.1.0 だと漢字を含む日本語が検索できない場合があり、中国語のトークナイザを無効にした version を使用すると良い感じになる。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-25</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/25/421907/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/25/421907/</guid>
      <description>午前 朝から雨 息子は体操教室に 鉄棒のテストに合格した 僕は自宅で過ごす 昼食は焼き肉キングに 午後 午後も雨なので自宅で過ごす 夕方息子とショッピングモールへ行き、ゲーセンで遊んでおもちゃなどを見る ついでに KALDI でシナモンロールを買う 夜は軽めに和食 体調 80 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-24</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/24/698957/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/24/698957/</guid>
      <description>午前 早めに出社 昨日の実験の後処理 お昼前に新人事評価に関する説明会 社外コンサルの人が「皆様の成長」という言葉を多用していて嫌な気持ちに コンサルの役割は経営の役に立つことなので、僕たちの成長というのは欺瞞だよな 個人の成長が会社の成長に繋がるというのは、ドグマのようなものだと思っている 経営層が「やりたいけど反発を買いたくない」ということを、コンサルが間に入って責任をコンサルに移転する 午後 実験の後処理 会議 また後処理 なかなかうまくいった 19:00 ごろ帰宅 体調 78 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-23</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/23/986107/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/23/986107/</guid>
      <description>午前 息子通園 なかなかゆっくり 昨日の実験の確認 会議 午後 上司と期末面談 部下と期末面談 実験結果がおかしく夕方まで悩む 結局、分析装置が変だった 実験続き 19:00 ごろ帰宅 体調 80 その他 定期を更新する。期限が 10 月 1 日に上書きされた PASMO を見て、また気が重くなる。 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-22</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/22/973999/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/22/973999/</guid>
      <description>午前 08:30 出社 月曜の実験の後処理 ミーティング 午後 会議 チームのメンバーと業績評価 実験を一つ 分析の仕事を一つ 帰りにドラッグストアで同僚と会う 体調 80 のどが痛い、息子の風邪が移ったかな その他 つつましく生きられることは財産：ある nakagami の日記：SS ブログ そうだよなあ。つつましく生きられることは財産。普通の人が中途半端にお金を使うのが一番減る。お金持ちは、高いバックや時計、車を買って浪費しているように見えても、実際は高いものって換金性が高くて買った時よりも値上がりすることも多いからな。 今日の Tabs 尹錫悦・韓国大統領「日本すでに数十回謝罪」　反日利用に反論 - 日本経済新聞 相当踏み込んだ発言、ちょっと性急過ぎる気がして大丈夫かね アリモドキゾウムシに関する情報：農林水産省 令和 4 年 10 月、静岡県浜松市の一部ほ場において、アリモドキゾウムシが確認されたことを受けて、農林水産省は静岡県等と連携して、直ちに初動対応を実施するとともに、発生範囲の特定調査を実施しました。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-21</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/21/991364/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/21/991364/</guid>
      <description>午前 曇り、今日は休み 家族で弁当を買って舎人公園に 午後 15:30 ごろ帰宅 子供の咳が強めに出ている 夕食は自宅で煮込みラーメンを 23:00 ごろ就寝 体調 80 その他 明日から 1 ヶ月以上休みがないのかあ 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-20</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/20/50351/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/20/50351/</guid>
      <description>午前 出社 実験やら分析 ミーティング 午後 午後半休 ラーメンを食べて、ネットカフェで漫画を読む 息子を早めに迎えに行く バーガーキングで時間を潰して、耳鼻科 特にアレルギーの症状はないとのこと 19:00 ごろ帰宅して夕食 リフォーム屋さんに、二重窓のリフォームを発注したい旨のメール 息子と一緒に就寝 体調 80 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-19</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/19/162945/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/19/162945/</guid>
      <description>午前 息子の朝食を作る 息子プール 散歩していたら、プール終わりの息子の目が腫れているとのこと 保険証を届けに行き、近くの眼科を受診 家に帰ってからアレグラを飲ませる 午後 夕方体操教室に連れて行く 帰りに川沿いを少し歩く うーん、くたくた 体調 78 その他 クレディスイスが危ないとかで、僕の資産がどんどん減っていく 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-18</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/18/314544/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/18/314544/</guid>
      <description>午前 朝から雨で少し寒い 11:00 前に義父母含めてショッピングモールに出発 途中、子供が何かのアレルギーで目がかゆいと 薬局によってアレグラ 30mg を飲ませる ホームセンターなどによる 午後 昼食は回転寿司 夕方帰宅 夜は軽めに 良い 2 日間だった 体調 80 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-17</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/17/390920/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/17/390920/</guid>
      <description>午前 出社 実験の片づけなど ミーティング 退社 午後 ケンタッキーで昼食 作業してから子供の言語訓練 15:00 過ぎに到着 義父の家に子供を連れて遊びに行く 夕方奥さんが合流 夕食をご馳走になる 22:00 ごろ、早めの就寝 体調 80 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-16</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/16/601668/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/16/601668/</guid>
      <description>午前 息子通園 最近は通園がやっとマシになってきた、一応 7:40 分に出られている どうして子供というのは、何をするにもこう時間がかかるのか 大きめの実験一つ 定量分析を行う バタバタしながらミーティング 午後 午前の後処理 なかなかうまくいった 有害物質の処理 引き取ってくれなくて、自分で何とかしてくださいと言われてやっと方法が見つかった 調べものを少し 残業 1.5 時間 帰宅して、明日は子供の遠足があるから朝忙しいと言われて、「ああそうなんだ、で?」と返事をしたら奥さんがずいぶん怒ってしまった。私の中では「で？」というのは「何か手伝うことある？」という意味でしたが、確かに言い方が良くなかったので反省。ただ、そのときに「帰りの定時連絡の声がいつも暗くてこっちの気持ちも暗くなる」と言われて、失礼だなあと。いきなりそんなことを他人には言わないでしょう。それを夫にも言わないで欲しい。少しけんかになる 今年は終わったと思った花粉症が再発して薬を再度飲み始める。 X ファイルを見つつ、24:00 ごろ就寝 体調 78 その他 明日は息子の言葉の教室なので、半日で会社を出られるのが嬉しい スプラ 3 ブームがずいぶん前に終わり、停止するのが面倒になっていたニンテンドーアカウントの自動継続 3 ヶ月分が決済されていたので、やっと自動継続を停止する。 僕の人生、ちょっと面倒なことをいつも後回しにして、いつも少しづつ損をする Death Stranding も 70%くらいまでしかやっておらず、ゲームを続けるモチベーションが沸かない スプラ 3 は DLC が出たのでちょっと気になる 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-15</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/15/173475/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/15/173475/</guid>
      <description>午前 出社 実験 ミーティング 午後 長めの会議 あまり実験できないので、細かい実験をいくつか 1.5 時間残業して帰宅 昨日と同様 21:00 過ぎには息子と就寝 体調 78 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>投資記録2023年03月</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/15/465787/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/15/465787/</guid>
      <description>現在の評価額 アメリカのシリコンバレー銀行が破産して取り付け騒ぎが起こるかと思ったが、当局が預金を保護したことで落ち着いたようだ。クレディスイスも厳しそうだが、よくわからない。海外のよくわからない銀行がよくわからない理由でよくわからなくなって、僕の資産が減るのは理不尽だ。とはいいつつ、アメリカは落ち着いているようで、利上げも終盤のため、定期預金を崩して投資信託を 80 万円ほど買い増した。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-14</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/14/481624/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/14/481624/</guid>
      <description>午前 息子通園 いつも通り出社 実験 ミーティング 午後 実験続き 1.5 時間残業 息子を寝かしつけているときに一緒に寝てしまう 体調 78 その他 今の上司がやっぱり苦手 畳み掛けるように話をするのが好きになれない 仕事に対する情熱とコミットはものすごくて、出世する人というのを体現しているのだけれど 毎月の給料だけが仕事の楽しみで、いつもより低いモチベーションがさらに低くなっている 今の仕事向いてない？自信が持てないけど教師を続けるでもしか先生の体験談 - りっすん by イーアイデム もしもあなたがしんどさを抱えきれずにこころのなかで右往左往しているのだとしたら。非正規、正規、キャリア、ライフワークバランス、職場の人間関係や業務内容、そのどれか、あるいは全てにおいて今の条件や状況がつら過ぎて今にもパンクしそうなら、無理する必要はまったくない。けれどうーん……自分はそこまでではないかもしれない、と考えるなら。たとえ大きな情熱はなくとも、この仕事を選んだことに自信は持てなくとも、そこにいる人との関係に無理がないのなら、つづけることに後ろめたさを感じることはないのだと思う。「迷いながらもここにいる」という選択肢があってもよい。そういう働き方であっても、まったくかまわない。&#xA;やる気のない自分を肯定できない 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-13</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/13/789905/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/13/789905/</guid>
      <description>午前 雨 息子通園 本日はどうしても会社に行く気持ちになれず休み 出社する力が全く沸いてこず体調不良として休み 良くないな 昼食は自宅で宅配のバーガー 午後 終日自宅で過ごす 映画を見たり等々 息子お迎え 体調 80 その他 明日からがんばろう 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-12</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/12/806492/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/12/806492/</guid>
      <description>午前 息子の朝食作り 僕は昨日 KALDI で買った桜餅のシナモンロール 息子は水泳に 図書館で子供の本を借りて、併設のカフェでパソコン スーパーで買い物 午後 昼食は自宅で 毎年の桜の前での記念撮影 息子は体操教室に 夕食作り 23:30 就寝 体調 80 その他 水泳と体操教室両方はきつい 体操教室を土曜日に変更したい 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-11</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/11/891023/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/11/891023/</guid>
      <description>午前 7:30 起床 朝から暖い 息子は水路のおもちゃで楽しそうに遊ぶ 10:00 ごろ FP と相談 収入保証保険の紹介をお願いする 公園へ 桜が満開でいいなあ 少し遊んで赤羽に移動 食堂で昼食をとり、魚屋で夕食のサーモンとマグロを買う 午後 14:00 過ぎに帰宅して自宅で休憩 夕方、少し遠目の公園に 18:00 ごろ帰宅 21 時過ぎには就寝 体調 84 その他 なかなか活動的な一日でした 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-10</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/10/999646/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/10/999646/</guid>
      <description>午前 気怠いがいつも通り出社 実験の後片づけ 実験一つ ミーティング 午後 資料作成 上席がくるので緊張する 会議 定時で帰宅 自宅で夕食 ふるさと納税でもらった牛タンを 体調 78 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-09</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/09/735611/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/09/735611/</guid>
      <description>午前 息子を通園 08:30 出社 実験の後処理と分析 微妙、このプロジェクトは今週でおしまい 別の事業所から 2 名来て、実験の手伝い 昼食は 4 名で近くのラーメン屋に 午後 実験の片づけ 自分の実験を再開 19:00 ごろ帰宅 息子の夕食は昨日買い取ったてんぷらでした 最近は言語の先生からの指導で押しあい 体調 78 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-08</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/08/860489/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/08/860489/</guid>
      <description>午前 今日は奥さんが保育園通園 朝胃もたれ 水路のおもちゃを息子が開封したいと無理を言って、お母さんが怒っていた いつも通り出社 実験 ミーティング 午後 会議 だるくて少し寝てしまった 実験続き うまくいかないなあ 1.5 時間残業して帰宅 帰ったらお総菜のてんぷら 1 人分があって、何かと思ったら息子がスーパーで触ってしまい 買い取ったらしい 説教 体調 78 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-07</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/07/142254/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/07/142254/</guid>
      <description>午前 あさ、気怠く遅めに出社しようかと思ったががんばって子供通園 今日も上司は外出 実験 ミーティング 午後 実験 一つうまくいかない うまくいかないのが当たり前なんだよなあ ほぼ定時で退社 飯田橋で、義父と義兄?とで飲み会 義母と最近仲が悪くて、参っちゃうよと義父が言っていた 義母を旅行に誘って欲しいとのこと 食べたりずに、帰りにコンビニに寄っておむすびを買って 20:30 に帰宅 アルコールを飲まないので楽 頼んだ水路のおもちゃが届いていた 体調 78 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-06</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/06/24006/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/06/24006/</guid>
      <description>午前 明け方雨が降ったのか、空気が良い 子供通園 月曜はだいたい元気がない 上司がいないのに気分は重い こういうときでも仕事を進める 実験 ミーティング 午後 実験続き ちょっとうまくいった 1.5 時間残業 体調 78 その他 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-05</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/05/106811/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/05/106811/</guid>
      <description>午前 息子の朝食作り 卵ご飯が食べたいというので、簡単で助かった 電気屋にモバイルバッテリを捨てに行く こちらも桜がきれい 昼食はマクドナルド 欲しいおもちゃが無かったようで、おもちゃ無しで良いというのでチーズバーガーではなく、エッグチーズバーガーにしたら、「卵が入ってにぎやかだねえ」となかなかうまいことを言っていた。 スーパーで買い物 午後 カルタで遊ぶ パソコンいじっていたら長く寝てしまった 夜は軽めに アクアプレイという水路のおもちゃを注文した、息子と遊ぶのが楽しみ これぐらいゆったりできると、土日も良いですね 24:00 ごろ就寝 体調 85 さ、明日からがんばろう その他 スリッパを買ってから QOL が上がった 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-04</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/04/528330/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/04/528330/</guid>
      <description>午前 家族でスーパーに買い物 桜がきれいだ 自宅で昼食 午後 自宅で過ごす UH 教授の最終講義を聴講 息子とカルタをして負けた、たいしたものだ 息子が夕方からまた 38℃ の熱 体調 80 その他 CIO のバッテリ、lightning-typeC ケーブルだと、一回一回ケーブル抜き差ししないと充電始まらないの? サポートに問い合わせ 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-03</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/03/435901/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/03/435901/</guid>
      <description>午前 有給 昨日と比べて寒い 家族で児童精神科の継続診断に 2022-08-08 落ち着かなかったのか、診断中に靴を脱いだり、上着を回したり、服を脱ごうとしたり 奥さんが怒っていた 昼食はラーメン 午後 ラクーアにある船のジェットコースターに乗せる 成城石井でお買い物をして帰宅 息子は言葉の教室に ひな祭りらしいので、夜はちらし寿司でした 息子は疲れていたのか、夜の勉強したらすぐに寝た 体調 80 その他 今使っている財布は奥さん (当時彼女)から 8 年ぐらい前にもらったものだが、さすがにへたってきた。新しいものを買おうと探してみたが、今使っているのがとても高価な財布であることが判明した。安いのを買うと満足度が低そうなので、もう少し使うことにした。カードを入れるところが緩い以外は問題ない。 三井住友カード プラチナプリファード SBI で積み立てをしているので、どうかなと思い試算してみたが年間 3.3 万払って今より少し多いポイントをもらっても仕方がないのでやめた。ポイントをもらうために、使い過ぎる圧力が働きそうなのもあるので。 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-02</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/02/668167/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/02/668167/</guid>
      <description>午前 暖いが風が強い 息子は回復しつつあるが念のためお休み 在宅勤務 広告を作る ミーティング 午後 報告書を書く 夕方息子を公園に連れて行く 雨が降ってきたのですぐに帰宅 無印で取置いてもらっていたスリッパを取りに行く 夜、残業 早めに就寝 体調 80 その他 SMARTCOBY DUO | 株式会社 CIO（シーアイオー）公式 HP 充電器・モバイルバッテリーメーカー 充電のたびに lightning-type-C ケーブルを抜き差しするのがだるいので、2 ポートの type C 端子を持つまともそうな製品を買う。 今日の Tabs </description>
    </item>
    <item>
      <title>2023-03-01</title>
      <link>//localhost:58576/posts/2023/03/01/608769/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:58576/posts/2023/03/01/608769/</guid>
      <description>午前 今日から三月 息子は朝は今日もお休み、奥さんが在宅勤務 駅前の桜が少し咲いた、嬉しいね 実験の後処理と分析 ミーティング 午後 緊張感強いのでお薬飲む 午後は会議 よかった、怒られなかった 会議終了後、少し実験して定時で帰宅 夜スーパーで買い物 FP のかたと相談することに 体調 76 その他 最近どうにも仕事のモチベーションが沸かない。自分の仕事の意義がわからない。いつまでこんなことやってるんだろう、という気持ち。仕事へ気持ちが向かない/がんばろうという気持ちがおきない。そして、こんなやる気のなさで上司に怒られないか、毎日不安。いざ仕事を始めると、まあ忙しく働いているわけだが、朝のあの気持ちがこれからもずっと続くのはきついな。やる気が出てから仕事が進むのではなく、仕事をどんどん回していくとやる気が出てくるのはわかる。ただ、仕事を進めるためのやる気が出てこないのだ。&#xA;今日の Tabs misskey の急速な流行と分散型 SNS の限界 | 右や左の旦那様 Mastodon/Misskey は Twitter にはなれない | text.Baldanders.info ことでんが運賃値上げを申請 平均 10.9％、初乗り運賃は 200 円に コロナ禍と原油価格高騰で | タビリス どういう時に仕事を辞めたくなるか - Konifar&amp;rsquo;s ZATSU Notion AI NotionAI のクリエイティブな活用事例 37 選｜ ChatGPT 研究所 正式リリースされた Notion AI を使い倒してみた｜ Yuji Tsuburaya / Notion アンバサダー｜ note Docker 版 Misskey のデータをバックアップする · としつーる </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
