<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2021-03 on d.sk85.org</title><link>/archives/2021-03/</link><description>Recent content in 2021-03 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 31 Mar 2021 21:37:34 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2021-03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2021-03-31</title><link>/posts/2021/03/31/332689/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 21:37:34 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/31/332689/</guid><description>午前 6:55起床, 朝の食欲なし, 子供を送ってから出社 会社で朝食, おむすびに２個 朝来たら、規格不達のメールが来ていてがっかり 別部署の上席と相談 昨日の実験結果の確認 問題ないので量を増やす チームミーティング 新しい案件をアサインしたので、方針を説明 もう一個ぐらい案件振らないとだめですね 同僚と外で昼食 午後 チームのミーティング 積極的にディスカッションに参加できました 作業継続 事務作業をいくつかか助ける 残業 1.5時間 帰り際に同僚と話し込んでしまって遅くなってしまった 奥さんに頼まれて卵と牛乳をスーパーで購入して帰宅 子供をお風呂に入れて寝かしつけてだらだら 就寝 23:30 体調 落ち着いて仕事できています 朝が辛いのをなんとかしたい その他 Inoreader
論文をメールでダイジェスト配信してくれるのが相当便利。フィルター機能も充実していて年契約の予定 Xiaomi Redmi Note 10 Proを4月16日発売！1億800万画素4眼カメラ、120Hz有機ELディスプレイで34,800円 – OREFOLDER
なかなかバランスの良い構成</description></item><item><title>2021-03-30</title><link>/posts/2021/03/30/959664/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 21:35:45 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/30/959664/</guid><description>午前 6:55起床, 昨日買った胡椒餅一個, 子供を送迎してから二度寝して出勤 会議等 午後 実験継続 調べ物 体調 朝はやや辛かったが、まあまあ その他</description></item><item><title>2021-03-29</title><link>/posts/2021/03/29/946187/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 09:41:16 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/29/946187/</guid><description>午前 6:55起床, 息子を送ってから本日有給
朝食はおむすび1個
hugoでrss出力ができるように設定
スーパーに買物
水道橋の勝本にラーメンを食べに
COVIDの影響かな？ほとんど待たずに座れた チャーシュー丼と魚介豚骨食べたのでお腹いっぱい 水道橋から歩いて、九段下の台湾豆乳大王に胡椒餅などを買いに 胡椒餅2個とピーナッツまんじゅう2個, 油条1本を買って1100円ぐらい
午後 hugoのrssを引き続き設定 よくわからん 子供のお迎え代行 夕食はサラダ, れんこんの肉はさみやき 明日から会社なので 23:00に就寝 体調 快調 その他</description></item><item><title>2021-03-28</title><link>/posts/2021/03/28/533158/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 23:15:08 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/28/533158/</guid><description>午前 6:40起床。息子の朝ごはんにピザトースを作って一緒に食べる 10時すぎに家族で公園に行こうと思ったが、僕は行かなくても良いとのことなので近所の電気屋でiPhone 12 Pro Maxを触ってくる。
画面が大きなのは良いのだけれど、やはり片手持ちができないのがきつい。通勤中に電車のつり革に捕まって使うのでちょっときついかな。ということで、一旦見送り 雨が降ってきて奥さんと息子はすぐに帰ってくる スーパーでカツオのたたきがやすかったので購入 昼食用に胡椒餅を焼く。味もよく、完成の粋に カツオはネギと薬味強めで出したら奥さんも食べられました 午後 16:00ぐらいまでしっかり昼寝をしてしまった 奥さんは買い物に 夕方三人でTSUTAYAに 夕食はアクアパッツァとサラダ、お昼のカツオのたたきの余り 子供と風呂に入って寝かしつけ 24:15就寝 体調 快調です その他 InoreaderのProプランをトライアルしているが相当良い フィルタリング機能が強力。購読しているフィードで特定のキーワードがアブストラクトにあればtag付与できる フィード一覧をhtmlで出力できるので、共有も便利そうだ 明日は有給</description></item><item><title>2021-03-27</title><link>/posts/2021/03/27/52991/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 22:44:40 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/27/52991/</guid><description>午前 7:30ぐらいに起床。おむすび一個、土曜日なので二度寝 息子の部屋を作るべく、読まない本やおもちゃ等を片付ける
うーむ、まだ物置状態だ。来週もやらないと 昼前に息子と赤羽に外出して、後で奥さんと合流して回転寿司へ 駅前で買い物
ずっと探していたお気に入りの不繊布マスクが買えたらしい。僕はKALDIでいつものポテトを 午後 13:30ごろ帰宅 その後、昼寝して記憶がない 奥さんが子供を連れて遊びに行く TSUTAYAでプラレールとトミカそしてトトロのDVDを借りてくるが、息子は前者２つについては全く興味なし。youtubeが良いらしい CDを何枚か借りる 22:30ごろに布団に入ったのに、スマホいじりながらbackspace.fmを聴いていたら1:00近くになってしまった。 体調 すこぶる好調 その他 仕事がら論文を定期的にチェックしなければいけないのだが、ずいぶんサボっていたのでInoreaderの有料版トライアルを開始。それに合わせて、個人用のFeedもFeedeenからInoreaderに移行させてみる。 MacBookProのキーボード修理は先送りに、Apple Care終了ギリギリにやろうか (邪心あり)</description></item><item><title>2021-03-26</title><link>/posts/2021/03/26/909050/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 23:03:18 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/26/909050/</guid><description>6:40起床, おむすび一個, 体調は良いが眠すぎるので二度寝してしまった
午前 昨日の後処理 うーむ微妙 会議 チームミーティング 午後 人事面談 新しく開始した案件に関係する実験を少し 見通しが大事で、まずは最後まで通すことを目標に 報告書 残業なし 体調 良い その他 会議もそこそこのリソースを割いて用意したのでまあまあ 息子新しいリュックを買う MacBookProのキーボードの調子が悪いので直してこようっと</description></item><item><title>2021-03-25</title><link>/posts/2021/03/25/343006/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 22:17:41 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/25/343006/</guid><description>6:30起床, おむすび一個, 服薬後も頑張って横にならない
子供と通園
午前 後処理したものを分析 OK 別品も洗ってみるがきれいにならない 別の溶剤を足してぐるぐる 事務処理いろいろ チームミーティング 午後 明日のプレゼンの用意 同僚が別の事業所から来所 ちょっとだけ設備の説明 残業 1.5h 就寝 24:00 体調 良好 集中して仕事できた 頑張って、朝横にならないようにして体のエンジンを回す方式に変更 うーん、なかなかつらい その他 MVNO移行先
現在はuqにしているけど、次はpovoかな。20GB/2700円だし、外出先でテザリングでデータ使いたいときは、データ使い放題200円/24時間つければ十分だよな。UQだとくりこしプランMで15GB/2700円。UQ mobileに移行したに 「二年後にはMVNOの状況も変わっているだろうか考えない。」
と書いたけど、まさか政治家の鶴の一声でこんなに状況が変わると思わなかった。独立系mvnoには辛い時代だ。これだけ安いと数年後にはiijやmineo, ocnみたいな大手のmvno以外は撤退で、結局3大キャリア(+楽天)の寡占産業になると思いますよ。というか菅首相は何故大手の通信量が高いのにあんなに怒ってるんだろうか？自分がdocomoショップで高いプランを不要なオプション付きで契約させられたのだろうか。
メルカリで最新型iphoneの新品を定価(税込)以上で売買している人たちは何者? (発売後に数ヶ月経過して店舗在庫も豊富なのに) Apple Store or キャリアで金利無し割賦購入して、メルカリで売って現金化 メルカリ後払い枠で買って中古で売って現金化 iphoneをApple Store or キャリアで買えない人 (反社) マネーロンダリング ProとPro Max 間違って購入してしまいましたので出品します、ってそんなわけないよな くるり</description></item><item><title>2021-03-24</title><link>/posts/2021/03/24/835370/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 22:23:38 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/24/835370/</guid><description>朝 食欲なし、おはぎ一個食べる
服薬後横になって出社中、不安感強い、何かわからないけれど心配
朝調子の悪い時は、服薬して再度横になっても起きなければいけない時間に改善することはなく、無理に起きてでも体を動かしてエンジンの回転数を上げていくと、気分含めた体調が上向いていく。
もっと早起きした方が良いのか（今、8時間ぐらい寝てるんですけど）
今日も出社中に気分は明らかに上に向いてきた
午前 上席と人事レビュー
結構評価がよく、喜ぶべきことなのに、僕の調子が悪いのを知っている上席が気を利かせてくれたのではないか、もっと低評価なはずなのに、次年度は逆に評価が下がってしまう、等と余計で根拠のない思考が湧いてきてしまい嬉しくなかった。シンプルに事実だけを受け止めることを意識し、評価は評価として納得させた。 昨日の作業継続 時間がなく分析までできなかった 以前に製造したものも少し不純物が入っているので操作が必要かも お客さんへの見積作成 納期でくだらないヘマをやってしまった、反省 チーム間ミーティング 別の事業所へ移動 (時間がなくホームでおにぎりを食べたのだが、服薬忘れてしまった) 午後 別事業所で会議に参加 (落ち着かなかったのは服薬してなかったから？) 人事レビューを実施 所属の事業所に帰ろうかと思っていたら、所用ができたので業務終了 残業なし 体調 朝はここ数日微妙だが、会社ではなんとかやれている お昼の服薬を忘れて、17時頃慌てて飲む 23:45就寝 その他 twitterでよく会話をする方が転職するようだ。次でも活躍してほしいな 十分に遊んだのでRedmi Note 9tをメルカリに出品 画面がでかいのはいいんだけど、微妙なもっさり具合と、アプリごとにスワイプの挙動が違うのがちょっと 決算時期で在宅勤務が多い奥さんも疲れ気味です</description></item><item><title>2021-03-23</title><link>/posts/2021/03/23/6792/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 22:07:56 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/23/6792/</guid><description>6:55起床, 食欲なし, おむすび一個, 子供通園
気分は微妙でなんとなく憂鬱
午前 朝打ち合わせに参加 昨日の実験を止めて、処理 よかったうまく行った 昼前にチーム内のミーティング 同僚とラーメン屋で食事 午後 処理の継続 工程チェックでイマイチなので再度処理 年度末の人事レビューで面談を実施 毎年苦手だ 残業1時間程度 体調 23:30就寝 理由もなく気分が優れない その他 VPSサーバーのバックアップを取り始めた 圧縮したバックアップは10日間保存し、それ以降のバックアプは自動で削除するように設定</description></item><item><title>2021-03-22</title><link>/posts/2021/03/22/904478/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:13:45 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/22/904478/</guid><description>6:55起床, 月曜なので調子悪いなあ。
やや吐き気あり、気分が冴えない。
おむすび一個。子供を送ってから、自宅で横になる。
午前 調子が悪く在宅勤務にしたが、ほとんど横になっていた 昼前にミーティング 昼休み中に出社 午後 実験開始 溜まっているメールに返信 部下の面談 実験の工程チェック 問題ない 同僚とディスカッションして、前回実験の不純物が判明 まさかそんなものが入っているとは 残業2時間 23:30就寝 体調 きょうはダメダメだった。特に不安を感じる要素もないのに、持ち直すのに昼までかかった。 月曜はだめだ 特に不安感が出るというわけではなく、気分が下がって起き上がれない その他 夜ふざけて息子から隠れていたら、奥さんが外出してしまい、息子は一人になったと勘違いして「おとうさんーん」と泣いてしまった。ごめんね</description></item><item><title>2021-03-21</title><link>/posts/2021/03/21/616557/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:13:57 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/21/616557/</guid><description>7:10起床, 子供の食事を作る(サンドイッチとトマト, デザートにいちご)
土曜に買ったチーズ入りフランスパンを食べる、なかなか。
一日中雨だった。
午前 息子と遊ぶ wireguardを自宅サーバーに導入して色々と確認作業 スーパーで買物 ダラダラと過ごす 午後 自宅で食事 胡椒餅を作る 息子はお昼寝しないので、ダラダラと遊ぶ vpsの自動バックアップを設定 サイトに最近更新したファイルを表示するように改良
Gitの履歴から更新されたファイルを表示するのだが、ローカル環境だと動作するのにVPSだとエラーでhtmlを吐いてくれない。gitの -C オプションが無いとのことで、結局gitのversionを1.7から2.9.5に上げたら問題なく動作した。 奥さんと土曜に買ったアカシエのケーキを食べる 24:00就寝 体調 良好 その他</description></item><item><title>こつこつweb日記</title><link>/posts/2021/03/20/904627/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 21:41:51 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/20/904627/</guid><description>アフィリエイトサイト全盛期, 記事と関係ない画像を入れまくった「いかがでしたでしょうか」サイトが無限増殖し、googleの結果は汚染されてしまった。
そのような状況の中でも、広告が少なく(もしくは入れず)こつこつと記事を書き続けているサイトをたまに見つける。Googleの検索上位には決して出てこないが、素晴らしいサイトがまだインターネットには残っている。
技術系 tbsmcd.net ぺけみさお(xmisao)のポートフォリオ text․superbrothers․dev r7kamura.com portal shit! モジログ 僕は発展途上技術者 日記系 不定期性写真日記 text.Baldanders.info 銀河の歴史がまた１ページ - LastUpdate ５丁目通信（仮称） – とある５丁目で活動するWebプログラマーの覚え書きです。それと家業のアパート経営について。 chalowで更新されています マスタカの ChangeLog メモ たつをの ChangeLog tdiaryで更新されています 会長@腹部日記 ただのにっき SVX日記 igaiga diary HsbtDiary Hyper Nikki Systemで更新されています なかのにっき NetBSD 絹の日記</description></item><item><title>2021-03-20</title><link>/posts/2021/03/20/931578/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 21:40:52 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/20/931578/</guid><description>7:30起床, おむすび2個, 昨日夜ふかししたので、8:30ぐらいまで二度寝
午前 昼前に北浦和に、以前住んでいた街を家族で少し散策 駅前のお店も随分と変わっていた 西口駅前でパンを買う 西口近くのイタリアンで食事 以前の同僚に再開。奥様と子供の三人で幸せそうで本当に良かった 噴水公園で少し遊ぶ 午後 アカシエで奥さんのホワイトデーのケーキを買う ついでにテリーヌ一本を調達 帰宅して寝る (息子は体力が有り余っており一睡もせず) 夕方子供を連れて少し散歩 スーパーによって買い物 晩御飯を作る 就寝24:00 体調 良好 その他 ヨルシカ - だから僕は音楽を辞めた いいなあ, 借りてこよう yama - 春を告げる (Official Video)</description></item><item><title>2021-03-19 [通院5回目]</title><link>/posts/2021/03/19/602252/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 23:06:56 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/19/602252/</guid><description>6:55起床, 惣菜パン1/2 (味はいまいち), 子供を通園してから在宅勤務
午前 事務作業 定期ミーティング 昼食は行きつけのラーメン屋で 午後 事務作業継続 ミーティング 心療内科の通院のため途中で定時退社 体調 良好 24:00就寝 その他 在宅勤務、だれてしまいパフォーマンスが上がらなかった。反省だ 心療内科5回目 前回
二週間の調子をまとめた自作の記録シートをベースに話し合い
自己評価が低い件について先生からアドバイス 自分の認識と評価が違って驚き、違和感を感じた
思考が主観的になりすぎている 物事をもっと客観的に見たほうが良い 「実験に失敗して短期間で修正できた」、というのが事実 そこで、「最初からできるべきだった」と言うか、「最後はうまく行った」と言うかで人の捉え方が変わる 人の気持ちを考えすぎている ~すべきだったので能力不足で情けなく思い、反省すべきというのは、あなたの主観でしかない 主観と客観を分ける意識と訓練を 上席から失敗したのに評価された件は、それが事実であり、そこから正しさや意図を読む必要はない 実験作業は、きちんと事実だけを捉えているのでできているのだろう。 人間関係もそれと同じ。事実をベースにもっとシンプルに考える 実験と同じように人と接する、人からの評価も実験結果も同じで、良い悪いではなく事実だけをみる 自分は主観的だが、どれぐらい客観的に寄せればよいのか？
それは自分が生活しやすい主観度 確かに今よりも主観的に寄せたほうが楽そう 多くの人は、そういうふうに事実ベースに考えられているのか？
そんなことは決してない 私も今あなたにアドバイスしているが、それは訓練しているからできている 前回からの推移およびアドバイス 朝の不安感ほぼなし,吐き気もなく食欲がある 3/8~3/12は調子が悪かったが、不安の原因がはっきりしており、そこから不安が際限なく広がらなくなった 3/15~3/19は体調もよく食欲もあった 3/15~3/19は体調が良かったせいか、他人との境界線の意識や自分の客観視を忘れがちになっていた 気がついたこと 自分は人間関係については主観性が強いので、客観的に寄せる 二週間の目標 会社に健康に通う 状況への対処を再度意識的に (今週、すこし忘れていた) 前回以上に日常の振り返りをサボりがち(忘れがち)になっているので、意識する。 もう少し労働負荷を上げてみる 毎日仕事の目標を建ててみる 処方 パキシル12.5mg 1錠/day エチゾラム0.25mg 1錠/朝, 昼, 夜 ドンペリドン10mg 1錠/day 薬剤師さんが、おそらく覚えていてくれて、吐き気は収まったか聞いてくれた。眠気対策で花粉症の薬をオロパタジンからフェキソフェナジンにした旨を伝えた。タイミングが良いときに、ベンゾジアゼピンの減薬も先生と相談しても良いですね、とのこと。(少量と言えどもBZDを長期的に取るのは不安だが、体調が安定しているので減らすのが不安)。次回聞いてみる
エチゾラムは残量を伝えて、余らないように数を調整してもらった。
エチゾラムは減らせるかと思ったけど、今回も減量なし。 次回もエチゾラムの残量確認</description></item><item><title>2021-03-18</title><link>/posts/2021/03/18/763407/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 22:40:41 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/18/763407/</guid><description>7:00起床, 調子良い, おむすび2個, 服薬後に横にならずに出社
午前 朝ミーティング 昨日の精製作業継続 昼前に定期ミーティング 午後 精製作業継続 なんとか一日で終えられた 依頼された分析を行う 残業2時間 体調 良好 24:00就寝 その他 galaxy a72 スペックと値段のバランスが良いな。バンドが合えば購入検討</description></item><item><title>2021-03-17</title><link>/posts/2021/03/17/889258/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 21:19:05 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/17/889258/</guid><description>6:55起床, 肉まん２個, 調子良い。朝の服薬後、すぐに出社できた
午前 LineポイントをPayPayに移すと25%残高が増えると聞いて喜び勇んで2K入金したのだが、LineポイントとLine Payの残高は別物らしい。コンビニで使うから別に損したわけではないが、馬鹿なことをしてしまった。 新しい工程を開始 よかった、うまく行った 定期ミーティング 午後 午後2時間、ミーティングで発表 トラブルなく終了 工程チェック 問題なく進行している。 明日のために後処理を進められるところまで進める 同僚とディスカッション (という名の雑談) 残業2時間 依頼されている分析できなかった デスクワークが溜まっていくので、金曜はデスクワークのみ 体調 本日はミーティングだったが、特に意識せずリラックスして臨めた 作業がうまく行っているので余裕があるのかも 最近、メンタルについて意識することが少ない こういうときに急に悪くなるで注意しなければ 認知行動療法の本よまなければ その他 いつもお世話になっている奥さんのホワイトデーにApple Watchをプレゼントしようか悩み中 息子は3歳クラス進級のために、すでに3歳クラスの部屋で過ごしているそうだ。 リュックからの荷物出しを頑張っているよう 3最クラスからはアプリでの体調報告等がなくなるっぽい(3歳になると人数増えるし、保育士さんも忙しいから良いと思う) Redmi Note 9t いらないソフトバンクやXiaomiのプリインストールアプリはadbですべて削除
Redmi Note 9Tのブロートウェア ブラウザをEdgeに変更。Chromoと違いbackとforwardのスワイプがまともに動作する。
Google ChromeからMicrosoft Edgeに乗り換え MIUIはDual Appsという単一のアプリを別のアプリとして複製する機能がある。この機能でEdgeを複製してMIUIの二画面昨日と組み合わせると快適にyoutubeをブラウザで見ながら別のブラウザでweb閲覧ができる。 tailscale WireGuardベースのVPS接続管理ツールで使いやすそう。台数が増えてくると、入れてもよかと思うけど、現状で自宅のサーバーは一台だけなので、しばらくはsshのトンネルで運用
メモ WireGuardでVPNごしに自宅サーバ開発できる環境を作った
八丈小島のマレー糸状虫症 https://ja.wikipedia.org/wiki/八丈小島のマレー糸状虫症</description></item><item><title>2021-03-16</title><link>/posts/2021/03/16/912747/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 21:18:56 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/16/912747/</guid><description>7:00起床、肉まん小2個
午前 昨日の後処理を継続 定期ミーティング 午後 取りこぼしがあるので、処理を継続。 調べ物を少し 早めに帰ろうと思ったら同僚とディスカッションになって遅くなってしまった 残業1.5時間 体調 良好、落ち着いている その他</description></item><item><title>2021-03-15</title><link>/posts/2021/03/15/166373/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 22:27:54 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/15/166373/</guid><description>6:55起床, 調子良い, スコーン1/2個
午前 息子は今日からレモン組教室で過ごし、荷物の置き方も違うようなので、確認のために奥さんと一緒に行く 次の工程が進むか朝一で確認、問題なし チーム間の打ち合わせ 早く終わったので、大きな量での工程開始 午後 工程チェックで問題なかったので終了 ちょっとだけ後処理をして明日の負担を減らす 定時で退社 散髪, ギリギリ夕食の時間に間に合った 23:45 就寝 体調 一週間の初めとしてはいい感じ ずっとオロパタジン(ヒスタミンH1受容体拮抗薬)とプランルカスト(ロイコトリエン受容体拮抗薬)を併用しているが、ベンゾジアゼピンと併用すると眠気が強い。
塩酸オロパタジンのスギ花粉症患者に対する臨床効果の検討によれば抗ヒスタミン薬のみでも有効に症状改善するようだ。ということは眠気がない抗ヒスタミン薬であるフェキソフェナジンでいいじゃん、ということでフェキソフェナジンを飲んでみると眠気もなく快調。 その他 アルツハイマー征服を少し読み進める Android触ってたらiPhone Pro Maxが欲しくなってきたぞ。でも13万かあ 宇多田ヒカル『One Last Kiss』</description></item><item><title>2021-03-14</title><link>/posts/2021/03/14/732549/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 22:26:02 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/14/732549/</guid><description>7:30起床。寝過ごしてしまって、息子の朝食を奥さんが先に作ってくれた。(スミマセン)
サンドイッチ, 寝不足のため眠い
午前 奥さんが弁当を作ってくれて、三人で近くの公園に 息子は弁当が気になって、到着した途端にお弁当食べようと連呼していた。(かわいい) 午後 帰宅途中に空いたーバックスでスコーンなどをいくつか買う 息子はお昼寝もせず、終始遊んでいた 奥さんは昼寝の後スーパーに 一時間ばかり僕はお昼寝したが、息子にボディープレスされて起こされた 夕方、ストライダーに乗った息子を追いかけながら三人でスーパーに 夕食はふるさと納税でもらったホタテを刺し身とフライに 疲れすぎたので22:45に就寝 体調 一日花粉が飛んでいて、ずっとアレルギー症状で辛かった 眠くなるが明日から抗アレルギー薬飲もう また一週間、元気に会社に通うのが目標 その他 お父さんはもう疲れました。花粉症で辛く、夕方のスーパーはやや行きたくなかったので、断ればよかったかな。来週、大きな公園いく？と奥さんに聞かれたが、現時点では行きたくない、そんな気持ちが全く湧いてこない。とにかく疲れた。</description></item><item><title>オレオレブックマーク検索サイトを作った[作成中]</title><link>/posts/2021/03/14/882869/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 22:09:25 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/14/882869/</guid><description/></item><item><title>2021-03-13</title><link>/posts/2021/03/13/358270/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 21:42:31 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/13/358270/</guid><description>7:30起床, おむすび2個, 調子良い
今日は朝から雨, 少し寒い
午前 息子と遊びながらブックマーク検索サイトを作る 昼前にかっぱを着せて外出しようとしたが、雨が降ってきたので断念 Redmi Note 9tを色々と触る
iOSと違いAndroidはあまり洗練されていない感じがする。2万円のおもちゃとして不満はないが日常使いにはなりえないかな。特にジェスチャーナビゲーションを有効にするとブラウザの「進む, 戻るのジェスチャー」と競合するの本当に良くない。
Pixel 4を少し使って感じたandroid 10のジェスチャーナビゲーションのモヤモヤ感
使いやすくするために必要な設定項目が多すぎる 午後 ダラダラと過ごす 家族で鳥貴族に外食, 結構かかったなあ(と言っても5000円ぐらいだけど) ブックマーク検索サイト完成, 稼働開始 25:30就寝 (夜ふかししすぎ) 体調 調子良い その他 ブックマーク検索サイトを作る
ブックマークしたいページのURLをIFTTT経由でGithubのIssuesに送る、Issueが立つと自動的にラベルが付与されるようにGithub Actionを設定。自宅のサーバーからGithubのAPIを利用して、Issueに記載されたURLのアーカイブを取得するようにした。docker-HyperEstraierと組み合わせてプライベートなブックマークアーカイブを作った。</description></item><item><title>2021-03-12</title><link>/posts/2021/03/12/735767/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 21:05:57 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/12/735767/</guid><description>7:00起床,不安感ない, 食欲なし
出社途中にスポーツドリンク, 出社してからおむすび一個
午前 他部署会議に出ながら作業 昨日実施した方法の後処理がとてもうまくいった 作業を継続しながらチーム内, チーム間のミーティング ここ一週間ぐらい、同じ方法で失敗を継続してしまい初期の判断が不適切だったことの反省を述べたら、そこまで大きく方向がずれたわけではなく、誰にでもあり得ることだと、むしろ短期で修正できたことを評価すると上席からコメント。自分の認識と全然違っていて驚いた 午後 本日の発表用の資料作成 退職されるパートタイマーの方が挨拶に来る 部署会議で発表 調べ物を少し行う 残業 1時間程度 体調 この一週間は気持ちが下がりがちだった、他の人だったらどう思うかという視点が欠けていた とにかく疲れた 就寝 25:00 その他 ブックマーク検索サイトの構築をすすめる 借りている本読めてない</description></item><item><title>邪魔してないよ</title><link>/posts/2021/03/11/896046/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 22:33:14 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/11/896046/</guid><description>僕より早く起きる息子は、食事を終えると寝ている僕の上に乗りかかってくる。
この日は、イライラして乗りかかってきた息子に声を荒げて、しつこく理不尽に怒ってしまった。それ以降、息子は朝に僕が寝ていても乗りかかってこず「邪魔してないよ」と言うようになった。怒りという方法で、息子にしてほしくないことを伝えた自分を反省している。申し訳ないことをしてしまった。</description></item><item><title>2021-03-11</title><link>/posts/2021/03/11/981059/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 22:12:07 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/11/981059/</guid><description>7:00起床, 調子悪い、抑うつ感, 食欲なし, 吐き気ややあり
服薬後20分横になって出社, 出社後スポーツドリンク
午前 設備業者の方と装置について現場調査 しっかりとしたら職人さんを連れてきてくれて安心 実験の継続 やや少ない量でも一回チャレンジ やっぱりダメだった チーム内, チーム間でのミーティング 最後の目的を見失わずに合理的な方法で 別の方法でも検討するようにアドバイス 午後 午前中のアドバイスに従って実施したらうまくいった アドバイスを流していまの方法にこだわり続けていたらうまくいかなかっただろう
アドバイスを迅速に試せたのは良かった。しかし、その方法は常識的にまたコスト的に一番最初に考えなければいけない方法で、社内報告書で行われていた別法に囚われすぎてしまい、最初の計画が甘かった。 結果オーライだがプロセスとしては反省すべき点が多く、自分の能力のなさを情けなく思った 就寝 24:00 体調 朝から昼前ぐらいまでは調子が悪く、通勤中も実験をどうしようか、自分は能力がない、会議が不安だ、ばかり考えて抑うつ感が強かったが、「不安を解決するためには、頑張るしか無い」と言い聞かせた。他人は今の自分をみてどう思うかという客観視ができると、こういう場面で楽になっていたかも。 その他 個人用ブックマーク検索システム、細かいところは修正必要だが、docker化した</description></item><item><title>2021-03-10</title><link>/posts/2021/03/10/679542/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 22:09:38 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/10/679542/</guid><description>7:00起床, 不安感あり, 吐き気はないが胃のむかつき、食欲なし
服薬後1時間程度眠ってから出社, 出社後すぐに上席に相談して在宅勤務に切り替え。
午前 午後の会議の準備 先週金曜の実験の失敗を引きずっているのかもしれず、会議が心配 チーム間, チーム内のミーティング 上席が今回からチーム内のミーティングに参加したいとのことで、大変動揺した とっさに、自分のチームマネジメントができていないので上席が参加したのだと考えた その後、自分が能力がないとの気持ちが強くなり辛かった 今日は会社にいけなかった、仕事が進んでいない、会議では他の人と比べられるという心配感も 客観的に見ようとしたが、それを超えて強い劣等感が出てきた(不安感よりも劣等感が強い) 午後 昼食は食欲がなく少しだけ ベンゾジアゼピン2錠飲む 会議中は比較的落ち着いていた 会議が長引き発表は来週になったので、気持ちに余裕が出た 会議後は他部署の同僚と案件について相談 失敗した原因について考察 わからない 残業なし 体調 前日, 本日と気持ちが下がりがちだった その他 Redmi Note 9Tが届く</description></item><item><title>2021-03-09</title><link>/posts/2021/03/09/286242/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 21:38:59 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/09/286242/</guid><description>7:05起床, 吐き気ややあり, 不安感ややあり, イライラして攻撃的だった。 朝子供を理不尽に怒ってしまった。
登園を変わってもらい、服薬してしばらく横になってから出社
午前 気分が不安定だった (仕事に失敗してしまったから?) 気ばかり焦って、やや気持ち悪かった 客観視して自分が落ち着くように、言い聞かせたが不安感が出てきてしまった 金曜にダメにしてしまったサンプルのリカバリー方法検討 チーム内, チーム間のミーティング 午後 午前の作業を継続 色々と分析したが原因がわからない 依頼された測定を行う 体調 今日は午前中、やや不安定だった 実験が失敗しているのが要因として考えられる 土日、少し気になって、もやもやしていた 避けられる失敗だったか？、次はどうすればよいか？等、具体的にレビューできればよかったのだが、気ばかり焦って気持ちが下がってしまった。 なぜ失敗したかこうなったかわからないので、避けられなかった可能性が高い 小さな量では問題なかった 明日のミーティングは自分の発表で、金曜も発表があるので、心配して気持ちが不安定になるかのしれない しゃべることを準備する 致命的にできていないことはないので、多分大丈夫 失敗したことは仕方ないので、原因予測と対策を重点的に その他 帰宅して息子に、今朝の件をしっかりと謝る 認知行動療法の本を読み始める</description></item><item><title>2021-03-08</title><link>/posts/2021/03/08/25211/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 21:38:40 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/08/25211/</guid><description>7:00起床, 吐き気なし, 不安感なし, おにぎり一個
本日は何か気分が下がり気味で、有給も余っているので休暇
午前 通園 dTVで映画を見つつ、ブックマーク検索サイトを作る 息子の銀行口座を作るために住民票を取得
近所のメガバンクの窓口に行ったら、口座開設には予約が必要とのことでわざわざ予約してメガバンクで作る必要もないので楽天銀行で Redmi Note 9tを見に行く 回転寿司で昼食 午後 午前の作業を継続 Redmi Note 9Tを店舗で回線なし端末のみで買おうとしたら、噂通り相当抵抗されたが、とりあえず取り置きをお願いした。 奥さんの代理で子供を迎えに行く メルカリで未開封端末が安く出ていたので、購入 23:30就寝 体調 まあまあ、気分は下がり気味かな その他</description></item><item><title>2021-03-07</title><link>/posts/2021/03/07/995292/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 09:52:55 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/07/995292/</guid><description>7:30起床, 吐き気なし, 不安感なし, 胡椒餅2個
大変寒い
午前 息子に朝食を作る (ピザトーストとバナナ) 昨日取得したドメインの設定とか 奥さんが食べたいと言ったケーキを近くのお店に買いに行く 午後 奥さんが少し外出 息子の面倒を見ていたら、いつのまにか寝てしまった 夕方に家族でスーパーに 夕食は定番の唐揚げを作る ケーキを食べる、相変わらず美味しい 23:30 就寝 体調 快調 気分穏やか その他 Redmi 9Tのほうがかっこいいな アルツハイマー征服、全く読んでない 奥さんは僕が休めるように気を使ってくれたようだ。ありがたい</description></item><item><title>2021-03-06</title><link>/posts/2021/03/06/862253/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 09:53:05 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/06/862253/</guid><description>7:30起床, 吐き気なし, 不安感なし, あんぱん1個
やや寝不足だが、比較的元気
午前 子供を連れて散歩, 図書館 本を借りる アルツハイマー征服 悩み・不安・怒りを小さくするレッスン 「認知行動療法」入門 SBIのポイントが2800円分も溜まっていたので換金 奥さんは食材の買い出しに 昼食は回転寿司 午後 昼食後、近くの公園で少し遊ぶ 駅前の桜が満開なので、しばしば写真撮影 自宅でsshのトンネルの設定を行う
sshでトンネルを掘ってsftpできるようになった 息子はジブリのコンサートを見てたら錬てしまったのでそのままお昼寝 奥さんを息子に預けて夕方、隣の電気屋にRedmi Note 9Tを見に行く
これで2万は安い。Androidを持っていないのでお遊び用端末にほしい 公園で合流、息子と縄跳びを引っ張る謎の遊びを 夜、ドメインを取る ふるさと納税でホタテ1.6kgを頼む
昨年頼んだ大玉ホタテ1kgと比べてどうなんだろう 体調 快調 穏やかに過ごせた 夕方、奥さんに子供の世話をお願いできた その他 身バレを防ぐために、新しいドメインを取る
いままで使っていたドメインはメール専用に</description></item><item><title>2021-03-05 [通院4回目]</title><link>/posts/2021/03/05/230663/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 23:57:25 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/05/230663/</guid><description>6:55起床, 吐き気なし, 不安感なし, おむすび1個
午前 朝のミーティング 昨日の作業を継続 少し壊れてしまった 小さい量での実験と同じ操作をしたが再現性が取れないので一旦停止 チーム内、チーム間ミーティング 見積もりについてチームでディスカッション 再現性が取れない件で、〜やってますか？と聞かれて、とっさにやっていると嘘を言ってしまった。 これは本当に良くない。反省しないと。 昼食を取りながら、心療内科の先生に見せる日記をまとめる 午後 午前の作業を継続 無理やり作業を継続して、材料を壊してしまった リカバリーの方法を考えないと チームの会議を聞きながら、メール等のタスクをこなす 作業を失敗した原因の推定と対策を考える。 思ったよりも凹まず、次にどうするかを考えられた 通院のため、ほぼ定時に退社 01:45就寝 (診療内容を忘れないように当日中に記録したかったので) 体調 朝は一旦横にならずに出社できた 忙しかったからか、集中して仕事ができた その他 今日は金曜日。一週間自分なりにがんばれた。 ここ一週間は気持ちがとても落ち着いてた 昨年の同僚から、昨年の上司はが非常に怒りやすい、今は丸くなったが以前はもっと怒鳴っていたらしい等と噂話を聞いた。 それはあくまでも噂話で、もう上司ではない自分とは直接関係ない話だが、頭から離れなくなってしまった。 心療内科 前回
本日はアドバイスはなく、質問メインだった
診療は二週間の調子をまとめた自作の記録シートをベースに
不機嫌, 怒っている人等、人の気持ちに対して敏感な件について 奥さんは怒りっぽい人か聞かれて、違うと答えた。
不機嫌な人がいるとどう思うかと質問があり、
自分が原因ではないかと不安になる、なぜ怒っているか非常に気になる 自分が原因でないことがわかっていても、気持ちが過敏になる と伝えたところ、「ああ、そういうふうに考えちゃうんだ」と返答。そのように感じるようになったのは、いつ頃からか聞かれた。自分の子供時代について、両親や家族環境について質問があった。母親は僕が小さい頃、激高することが時々あり、帰りに車から降ろされたり、手で窓ガラスを叩き割ったり、ランドセルを投げたり、お風呂で熱湯をかけられたことがあるエピソードを伝えた(言おうか相当悩んだ)。常に激高しているわけではなく、一時期そういうことがあっただけで、現在の関係は良好であることも伝えた。父親は温厚だったが、今は怒りっぽいこと、また祖父母は優しくて好きだったことを伝えた。学校では、吃音で国語の音読や、合唱が嫌だったことを伝えた。
「2/23日はうまく境界を意識でき対処できたのに、2/23日はできなかったのはなぜでしょう」と質問。僕もいつか受ける類の指摘なので、受けるときのことを想像して不安になったのかもしれない、と答えた(先生はあまり納得できなかったよう)。2/26日のバスの件も聞かれ、うまく対処できていると褒められた。
前回からの推移およびアドバイス 気分が改善した。前回受診時 -10 &amp;ndash;&amp;gt; 今回 10 朝の吐き気がほぼない。食べられる量も増えてきた。朝に食事ができてうれしい
食事もできるようになっていますね 朝の不安感ほぼない
3.1 暖かくなってきたから気分が上向き？
3.2 部署や上席に慣れてきた 貧乏ゆすりは会議中に継続して出る 比較的ポシティブな思考になってきた
「気持ちが上向いてきたということですか？」と質問があった。何もせずにポシティブということではなく、嫌な気持ちになったときは、自分を客観視し他人との境界を意識するようにしている。それによって、気持ちを落ち着けて先を考えられるようになっているので、ポジティブになっていると感じているのかも、と返答 自分と他人との境界や、自分を客観視することを意識的に行っている 嫌なことがあると、おまじないのように意識するように心がけている 意識的に、嬉しかったことや、できたことを探すようにしている 5, 6 について、二週間のエピソードも踏まえて、嫌な場面で境界と客観視を上手に使い状況に対処できていると褒められた 日記はとても良いので継続してほしい 気がついたこと 自分は他人の気持ち、特に怒りや不機嫌に非常に敏感 いまは他人が指摘されるのを聞くほうが強めの反応が出る 奥さんが機嫌が悪そうなときは、理由をしつこく聞いてしまう 上司の場合は聞けずに勝手に不安になる 他人から指摘されない、叱責されないというのを過剰なまでに重視している 以前、会議で指摘された人に「気にしなくていいよ」と言ったら、「？」という顔をされたことがある 二週間の目標 会社に健康に通う 状況への対処を再度意識的に (今週、すこし忘れていた) できたこと、良いところを見つける 処方 パキシル12.</description></item><item><title>2021-03-04</title><link>/posts/2021/03/04/395006/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 23:01:05 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/04/395006/</guid><description>6:55起床, 吐き気なし, 不安感なし, おにぎりを2個
だるさはあるが、比較的元気に出勤
午前 別部署の朝ミーティングに出席 昨日から実験作業を継続 (精製作業) 作業設備の チーム内、チーム間ミーティング 午後 実験の継続 (実験量を上げる) 前日の検討で適当にモニタリングしていたので、後処理の可否に悩み、確認のために時間を使ってしまう。 後処理 (途中まで) 残業1.5時間 色々とメールを返さなければいけなかったのだが、ほとんどできず 体調 朝の吐き気は殆どない、不安感も今週は無い 朝の食事がまともにできるようになってきた 新しい部署での雰囲気に慣れ、実験作業が多いため調子が戻ってきたのかも 上司に慣れてきた (ような気がする) 暖かくなってきたから気分が上向き？ 貧乏ゆすりは止まらない 比較的ポシティブな思考になってきたかも その他 monolithでサイトを取得してみると相当データ量が多い。 168サイト取得 画像, jsあり 1.6GB 画像なし, jsあり 968MB 画像あり, jsなし 629MB 画像なし, jsなし 81MB</description></item><item><title>2021-03-03</title><link>/posts/2021/03/03/460059/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 22:45:11 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/03/460059/</guid><description>6:55起床, 吐き気なし, 不安感なし, おにぎりを2個
服薬後たいへん眠く、9時前まで仮眠をとってから出勤
だるさあり
午前 昨日から実験作業の後処理 チーム内、チーム間ミーティング チーム間ミーティングで見積もりを発表 少しアドバイスを受けたが、冷静にアドバイスとして受け止められた 午後 チーム全体で進捗報告会議 実験の継続 以前にメンバーが実施した実験の確認実験 (操作をラフにできないか検討) 残業30分 体調 問題なし、アドバイス受けても冷静に受け止められるようになってきた 他人から仕事上の嫌な話を聞いても、揺れなくなってきた 今週は不安感を感じていない 朝の眠気強かった その他 会議で意見を言えた 自宅近くで早桜が満開</description></item><item><title>2021-03-02</title><link>/posts/2021/03/02/284293/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 22:29:05 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/02/284293/</guid><description>6:55起床, 吐き気なし, 不安感なし, おにぎりを一個
午前 他部署の連絡会議は欠席 昨日から実験作業の継続 チーム内、チーム間ミーティング 午後 事業所全体での打ち合わせ 昨年実施した案件を継続するか打ち合わせ (継続が良いと回答) 実験の進行も分析、よしよし進んでいる 見積作成 装置のメンテナンス 体調 問題なし ややだるさ その他 会議で意見を言えた 自宅近くで早桜が満開</description></item><item><title>2021-03-01</title><link>/posts/2021/03/01/510265/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 22:03:55 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/03/01/510265/</guid><description>6:45起床, 吐き気なし, 不安感なし, 奥さんに作ってもらったおにぎりを一個
午前 他部署の連絡会議 見積もり作成 チーム内、チーム間ミーティング 昼食は近所のラーメン屋で担々麺を 午後 実験作業 (やや高温なのでつきっきり) その間に会議 奥さんが仕事のトラブルのため、仕事を定時で切り上げて迎え代打 23:30就寝 体調 朝はややだるく通勤中は憂鬱だったが、月曜は調子が悪くなりがちだと認識して、通勤した。
仕事をしているうちに気落ちが晴れた 集中して仕事ができた その他 奥さんが仕事で、リスク管理上の大きなミスを犯してしまったようでとても凹んでいた。 明日から対処が大変なようで、元気がなかった 「大変だったね、明日も大変かもしれないけど、いつか終わる。」とアドバイス？</description></item><item><title>2021-02-28</title><link>/posts/2021/02/28/78043/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 21:33:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/02/28/78043/</guid><description>6:45起床, 吐き気なし, 不安感なし, 昨日買った惣菜パン
午前 息子に朝食を作る (ジャムパンと卵焼き, トマト, フルーツのデザート) 家族で近くのショッピングモールへ, 息子はつまらなかったようですぐに外に出る 電車を少し見て、バーミヤンへ 午後 パソコンしつつお昼寝をしない息子の相手 Feedeenがwebhookに対応したのでIFTTTと連携
これで気になるwebページをすべてGithubにまとめることができるようになった。 夕方に家族でスーパーに,スルメイカが半額だったので購入。僕がさばいて奥さんにイカとアスパラ炒めを作ってもらう。 ユニクロのウルトラライトダウンジャケットを洗う 洗濯ネットに入れて脱水無しで普通に洗ったらフェザーが毛玉のようになってしまった。 浴室で体重をかけて水を絞る 吊るして乾燥しても戻る希望がなかったので、ネットに入れて乾燥機に突っ込む。 時々フェザーをちぎらないようにほぐしつつ乾燥をすすめるとふかふかに戻った ダウンジャケットもきれいになったので満足 23:30 就寝 体調 快調 その他 InstapaperとFeedeen経由のBookmarkをGithubにまとめているので、それを活用にしてオレオレ検索サイトを作ることに</description></item></channel></rss>