<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Taiwan on d.sk85.org</title><link>/tags/taiwan/</link><description>Recent content in Taiwan on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 12:23:42 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/taiwan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>胡椒餅</title><link>/posts/2020/12/17/261305/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 22:35:23 +0900</pubDate><guid>/posts/2020/12/17/261305/</guid><description>Table of Contents 胡椒餅が食べられるお店 四ツ谷一餅堂 台湾豆乳大王 胡椒餅の通販 チャイデリカ 長崎成功胡椒餅 胡椒餅の店舗購入 KALDI 胡椒餅 胡椒餅の本 はじめての台湾料理 胡椒餅作り方 1回目 2回目 (8個) 3回目 (10個 + 小2個) 4回目 (10個 + 小2個) 5回目 (12個) 包み方の参考 焼き 課題 リンク 胡椒餅が好きなのでまとめ。
胡椒餅が食べられるお店 四ツ谷一餅堂 https://www.instagram.com/yotsuya_ippindo/
窯で焼いた胡椒餅が食べられる
1個450円ぐらい、台湾豆乳大王よりも大きい。肉はばら肉タイプ 台湾豆乳大王 https://twitter.com/taiwantonyudaio
https://www.instagram.com/taiwan_tonyu_daio/
台湾の朝ごはん系。太陽餅もあり
胡椒餅の通販 チャイデリカ 長崎成功胡椒餅 http://chaeon.shop-pro.jp/?mode
電子レンジで温めてから、オーブントースターで表面を焼くタイプ。
胡椒がしっかり効いていて美味しい。 胡椒餅の店舗購入 KALDI 胡椒餅 1個330円、やや小降り
電子レンジで温めてから、オーブントースターで表面を焼くタイプ。
胡椒がしっかり効いている本場タイプではなく、甘味もあり
おいしい 胡椒餅の本 はじめての台湾料理 はじめての台湾料理 (星野奈々子著)に胡椒餅のレシピあり
材料も最低限で、簡単な作り方
https://calil.jp/book/486506284X
胡椒餅作り方 1回目 タネ (初回) 全部混ぜて練る
豚ひき肉 460g 醤油 大さじ3+1/2 五香粉 小さじ2+1/2 胡椒 小さじ2 塩 小さじ4 ネギ 150 (もっと多くても良いかも) 皮 (検討中) 全部混ぜて練て、寝かせて錬て、伸ばす これだと生地が固くなり、焼いているときに割れて肉汁が出てしまう。</description></item><item><title>葱油メモ kiki麺を再現する</title><link>/posts/2020/02/22/937013/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2020 09:00:36 +0900</pubDate><guid>/posts/2020/02/22/937013/</guid><description>台湾にはkiki麺という素晴らしいインスタントラーメンがあるのだけど、
それを自宅で再現するための研究。
KiKi食品雜貨
もちろん本物のほうが美味しいけど、kiki感は出ている。
葱油 ネタ元はここ https://cookpad.com/recipe/5524382
材料 万能ネギ1束(白いところが少ないやつ) サラダ油200ml 醤油 300ml 砂糖大さじ5 作り方 万能ねぎをザックリと切る サラダ油に入れる ネギがいきなり焦げないように超弱火で20~30分加熱 ネギの水分が完全に抜けてカサカサしたら火を止めてネギを出す。(そのまま加熱し続けると焦げて苦くなるので) 醤油と砂糖を入れて弱火で完全に砂糖を溶かす。(醤油が沸騰しないように100度以下で入れる) 十分に冷まして瓶詰め kiki麺再現バージョン 材料 徳島半田麺 作り方 葱油とにんにくチューブをお好みで混ぜる 半田麺は塩分が強いので多めの水で茹でる 湯で時間は表記-1分 葱油と絡める</description></item><item><title>台湾に行ってきました[二回目]</title><link>/posts/2019/12/09/539676/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 22:40:36 +0900</pubDate><guid>/posts/2019/12/09/539676/</guid><description>奥さんは子供とお留守番で結構な罪悪感を感じつつ、中華菓子を死ぬほど買ってこいというミッションを果たすために 義父母を連れて3人で12/4~12/6の３日間で台湾に行ってきた。
3年ぶり2回目の今回もほとんど買い物でしたが、初日は台中まで足を延ばして買い物。相変わらず飯がうまい。
大変楽しゅうございました、ということで旅行の記録です。
1日目 (台北・台中) 朝一の空港バスで羽田に。羽田からCI223で11時に台北松山空港に。
銀行で両替した現地通貨が前回は余ってしまったので、今回はATMで少しばかり現地通貨を引き出す。
前回同様に中華電信の3day SIMカードを購入。お義母さんも現地でスマホを使いたいとのことで、SIMロック解除したau iphoneXRに現地のSIMカードを指したんだけど、再アクティベーションが求められるの知らなくて大変焦った。
お義母さんはパスワードを忘れておりまして、パスワードを変更して何とか使えるようになった(中華電信の人ありがとう！)。
空港から台北駅近くのホテルに移動して荷物を預ける。
ホテル近くの老蔡水煎包で鮮肉包を買って立ち食い。鮮肉包は良かったのですが、韮菜包(にら)は春雨が入っており、春雨があまり好きではない私にはちょっと。。 老蔡水煎包 台北駅の台灣高鐵カウンターでパスポートを見せてkkday経由で事前購入していた外国人向け割引新幹線チケットのバウチャーを乗車券に交換。
台中まで1時間程度、大変快適。
車内で昼食として名物の排骨弁当を食べる。美味しいんですが、なかなか米が多いですね 安心感がある弁当 台灣高鐵の台中駅から台鉄の台中駅まで普通列車で10分ぐらい。 香港のデモが激しかった時期だったので 台中の街並み 台中では駅前の宮原眼科で買い物。ここは高級店ですね。
宮原眼科のすぐ近くにある川子麺線でほしかった葱油を購入。 台北に戻り晩御飯は前回と同じ金品茶語へ。イカ団子や小籠包はもちろん美味しいんだけれど、セルフで取るきゅうりや、空芯菜も美味い。
安定した旨さ 安定した旨さ 夕食後はカルフールでお買い物(kiki麺をもっと買っておくべきだった)。結局、スーパーでの買い物が一番楽しい。
ホテル到着後、泥のように眠る。
2日目 (台北) 阜杭豆漿まで歩いて朝食。よかった、10分ぐらい並ぶだけで注文できた。 いつものやつ ホテルに戻って身支度を済ませて、9時過ぎに行動開始。ホテルオークラでパイナップルケーキを買いつつ、スーパーによって買物。
次は日星鑄字行に。ここは活版印刷用の活字が買える。かばんを入り口の棚に置いたり、活字棚から取った活字は戻さない等のルールがある。
この値段で、活字を自由に買えるのは凄まじい。超楽しい！何本か選んでスタンプを作ってくれます。 日星鑄字行 日星鑄字行 油化街に移動して新點子でドライチーズと柚子の砂糖漬け、生姜ペーストを買う。油化街をぶらぶら歩きつつ、適当なところでタクシーを拾ってホテルに戻る。 昼食は各自で、お義父さんが麺を食べたいとのことなので劉山東牛肉麺につれていき、 僕はジャージャー麺を何故か注文。お義父さんは定番の牛肉麺を食べて「スープ薄いねえ」なんて言っていました。 劉山東牛肉麺 午後は台北101に移動して、お義母さんがショッピング。ちょうどクリスマス仕様でした。
クリスマスシーズンなので屋内広場が賑わっていますが、いつもはガランとした空間で天井も高くてとても素晴らしいです。 台北101屋内広場 台北101屋内広場 空いているときはこんな感じ ここらへんになると、僕はお土産持ち係でヘルプに徹します。台北101からの帰りにも中華菓子を買いつつホテルに到着。 お土産をおいて、台北駅の地下で買い物。夕食は台北駅でフライドチキンを買って福州世祖胡椒餅で胡椒餅を買って、老蔡水煎包で水煎包を購入。 お義父さんたちはコンビニでビールと野菜を調達してきて、いい感じに順応してきてる。 所持金がなくなりレストランにいけなくなりました 3日目 (台北) 朝食はホテルのバイキングで。
遅めにホテルを出て、行きたかった林華泰茶行でお茶を購入。価格帯別にいくつかあり、中の上を購入。 林華泰茶行 ちなみに、ここは中庭が大変素敵です。 林華泰茶行 中庭 忠孝敦化に移動して昼食は宜品福州乾拌麵でまぜ麺を。これは美味い、家の近くにあったら毎週通いたくなる。魯肉飯もクセがなくとても美味しい。 お義父さんはまた汁物の麺を注文して、これも薄いねえ、なんて言っていました。 宜品福州乾拌麵 サイドメニュがーいちいち美味い 宜品福州乾拌麵 宜品福州乾拌麵 一禾堂で機内食用のパンを買って、地下鉄に乗りつつホテルに到着。
珍煮丹で甘いタイ茶を買って、ホテルロビーで時間を潰して台北松山空港へ移動。 無事帰国
カード CedynaのJR東海エクスプレスカードは海外ATMからキャッシングできるので、今回は空港で両替しませんでした。 現地通貨を小出しにできるので、お金が余る心配もなく便利。帰国してすぐにキャシング分を返済して利息もわずか。</description></item></channel></rss>