<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2024-01 on d.sk85.org</title><link>/archives/2024-01/</link><description>Recent content in 2024-01 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/archives/2024-01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-01-21[draft]</title><link>/posts/2024/01/21/899116/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/21/899116/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2024-01-20[draft]</title><link>/posts/2024/01/20/860328/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/20/860328/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2024-01-19[draft]</title><link>/posts/2024/01/19/891962/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/19/891962/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2024-01-18[draft]</title><link>/posts/2024/01/18/130000/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/18/130000/</guid><description>午前 午後 体調 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2024-01-17</title><link>/posts/2024/01/17/203957/</link><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/17/203957/</guid><description>午前 明け方に目が覚めたが、六時半ぐらいまで再びよく眠れた いつも通りの時間に出社 今日は調子が良く、集中力がある 朝食はおにぎりが食べられた 昨日の実験の分析、結構うまく行っている 新しい実験一つ ミーティング 午後 昼食はおにぎりが食べられた 会議 結構わからないというか理解していないことがあって、やや憂鬱 調べればわかることでも、自分はダメだなあと思う 上席がいないと気が楽 会議後も仕事 区切りをつけて事務仕事 19:00 過ぎに退社 帰って来てから少し仕事 息子にイライラしていた カタカナを忘れていたり、遅かったり モチベーションの本を読んで 24:00 ごろ就寝 体調 68 その他 もう一社、受けようか考えている 関係がある仕事、勤務地が良い、負荷は軽そう、年収と会社の安定性は今の方が上 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-16</title><link>/posts/2024/01/16/848238/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/16/848238/</guid><description>午前 朝食はおにぎりが食べられた 今日もやや憂鬱 息子通園 昨日の実験の分析とか ミーティング 午後 久しぶりにお弁当を少し持って来た 実験続き 18:e0 ごろ退社 独立行政法人に落ちたので、別の会社への興味が モチべーションの心理学-「やる気」と「意欲」のメカニズム (中公新書 2680) | カーリルを購入 -本を読もうと思えるぐらいには頭が回ってるのか 24:00 前に就寝 体調 67 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-15</title><link>/posts/2024/01/15/349978/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/15/349978/</guid><description>午前 早朝覚醒で眠り浅く気持ち悪い 案の定朝は調子悪い 息子通園 不安感強め、憂鬱、休みたかった 仕事を始める ミーティング 午後 仕事続き 精製とか 開発した新製品を試してみる 数日前、目標設定を上司に出したが詳細を読んでおらず修正が入った 自分は、細かいところダメだなあと あまり集中できず 自宅に帰ってからも少し憂鬱 自宅に帰ると気分が重くなることがある 体調 66 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-14</title><link>/posts/2024/01/14/919183/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/14/919183/</guid><description>午前 息子の朝食作り、昨日奥さんが買ってきたサンドイッチなど 明日の仕事のことを考えてやや憂鬱な感じ 息子はゲームをして、11:00 ごろ公園とスーパーに 12:30 ごろ昼食 あまりのシチューで簡単に 午後 少し PC で作業 家族でスーパーで買い物 太鼓をやっていて、音が大きく僕は不快感 鬱々している時は、大きい音が苦手 ショッピングモールに行く 息子は少し公園で遊んで KALDI などによって帰宅 ケーキを取りに行く 夜は誕生日会 今年はちらし寿司と、チキン ケーキ 息子はいい子に育っている 24:00 ごろ就寝 体調 67 朝は良くなかったが回復した感じ 昨日思ったのが、息子友人のお父さん、奥さんの仕事が大変そうで、結構育児の負担も大きそうなのに、それを受け入れている感じがする(あくまでも想像)。僕だったら、大変だなあ、しんどいなあ、となりそうだが、人それぞれ本当に違うし、当たり前なんかない。自分の人生とか、意味とか、義務を深く考えずに、淡々とやれる人なのだろうか。 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-13</title><link>/posts/2024/01/13/982281/</link><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/13/982281/</guid><description>午前 少し落ち着いてきた? 食欲なく食べられない 水回りの掃除 息子の体操教室 昼食は自宅で焼きそば 午後 マクドナルドで確定申告 息子が読む本を借りる 約束していた、息子の友達親子と銭湯 雪がちらついて寒かった 今度スキーに行こうという話をした 声をかけてくれてありがたい お父さんの話を聞くと、奥さんが外食で年末年始忙しく、いつも朝早く出勤して、そのサポートをできていてすごいなあと。僕みたいにやりたくない、しんどい、ではなくうまく力を抜きながら流れに逆らっていないようですごいと思う。まあ、中から見ると大変なのかもしれないけれど。 回転寿司で夕食 息子を寝かしてから評価関係の仕事 体調 64 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-12</title><link>/posts/2024/01/12/774657/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/12/774657/</guid><description>午前 2 時ごろ目が覚めて、薬を飲む 半分目が覚めているような状態 落ちたことについて結構考えていたような気がする 子供通園 本日在宅勤務 調子悪く、開始予定の 45 分後まで布団で横になる 非常に落ちつかずきつい 仕事始めてみたが、あまり集中できない ミーティング 午後 昼食食べられず 横になって 1 時間休憩 たまたまネタがみつかり、資料が仕上がる 会議 会議後は少し楽になるような 17:15 ごろ子供を迎えに行く 誕生日会をやってもらったんだと 認知行動療法 2 回め 今回は前回の間に書いたエピソードについて深ぼり 19:00 ごろ終了して、奥さんは新年会なのでシチューを温める 21:00 ごろ息子は就寝 奥さんが帰ってくるまで仕事 体調 62 転職活動、落ちて相当に凹んでいるのかもしれない 逃げ道がなくなったような その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-11</title><link>/posts/2024/01/11/457969/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/11/457969/</guid><description>午前 早朝覚醒して微妙 子供通園 実験とか軽い仕事 ミーティング 午後 子供通園のため午後退社 帰宅してから不安感強くてまいった 自宅でゆっくりしても、あまり気分良くならず 少し作業していた 子供お迎え 言語訓練 帰宅して、奥さんが帰ってくるまで仕事 夜、某独立行政法人の書類審査不合格のメールが来る 何が悪かったのかなあ、不安障害を書いたのも要因の一つなのかな 落ち込んでいるが、納得できる部分もある 体調 64 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-10</title><link>/posts/2024/01/10/85674/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/10/85674/</guid><description>午前 朝調子悪めだが、がんばっていつもと近い時間に出社 卒業証明書などの申請書を出す 上司から管理職再試験について進めて良いか確認 一気に緊張感強くなる 実験とか ミーティング 午後 会議 自分の仕事はほとんど進んでおらず 上司から今年の業務目標などについて説明 19:00 ごろ退社 家に帰っても奥さんから今のメンタルで管理職をできる気がしない、と指摘され「そうだよねえ」という話 体調 68 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-09</title><link>/posts/2024/01/09/704258/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/09/704258/</guid><description>午前 3:00 ごろ目が覚めてしまい、その後眠ったかどうかわからない状態 睡眠薬飲めばよかった 息子通園 抑うつ感強い 一旦家に帰って布団に入る。遅めに出社しようと思ったが何の解決にもならないので出社 実験を始める ミーティング 午後 頼まれている分析 実験もう一つ 会議資料作成 いろいろ動いたけど仕事が進まず 19:00 ごろ退社 面接準備で卒業証明書の申請などを書く 息子の誕生日なので恒例の手紙を書く 24:00 ごろ就寝 体調 朝は休もうかと思ったが、とりあえず出社できた 食欲なく朝はおむすび一個、お昼も一個 夜は比較的食べられる 70 その他 人生が迷子 今の職場が better にも関わらず、新しいところを受ければ楽になるんじゃないかと妄想している 比較 勤務時間は現職が 30 分長い 夏休みは同じだが、現職は季節自由に取れる 勤務地は転職候補のほうがだいぶ良い 職場環境(職場の綺麗さとかトイレの綺麗さ)は転職候補のほうが良いだろう 仕事内容は転職候補のほうが硬い、定型業務が多い? 給料は不明 職の安定性的には転職先候補が有利かなあ お堅さとか法令遵守は転職先候補が有利で、結構そう言うところは僕が苦手そう 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-08</title><link>/posts/2024/01/08/607662/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/08/607662/</guid><description>午前 朝早く起きて息子と朝マックに行く 美味しい美味しいと食べていて可愛い 近くの公園に遊びに行く 昼食は自宅で残り物を 午後 実家の新築祝いにテレビを送る 午後は自宅で過ごす 少し昼寝をしたり、cloudflare pages や workers について調べる 夕方息子の誕生日ケーキを注文しに行く スーパーで買い物 夕食はワンタン 寝る前に奥さんと喧嘩 夜はイライラ 23:00 過ぎに就寝 体調 明日から本格的に仕事が始まるので、ナーバスに 66 その他 息子と食事中に立って食べていたらデザート抜きと約束したのに、約束を破ったのでデザートを返してと言ったら大泣きした。耐えかねて結局奥さんが次頑張る条件で許してしまった。今まで何度も「次頑張ろうね」で済ませてきて結局行儀が悪いまま。僕が息子と「約束を守れなかったんだから、デザートを返して」と話をしているのに、頭越しに許して、それが息子にも良くないし僕が軽んじられていると思って嫌だった。罰だけではだめ、という奥さんの主張に、まあ教育方針は人それぞれですから、ということで納得したつもりだったが、風呂に入っているとイライラが戻ってきて、寝る前に我慢できずに「君は間違っている」と言って喧嘩になってしまった。奥さんからすると蒸し返されて嫌だったのだろう。僕の怒りのマネジメントが悪かった。難しい 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-07</title><link>/posts/2024/01/07/43080/</link><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/07/43080/</guid><description>午前 よ良い天気 朝食作り 家族でいいなパークに あそぼーので遊ぶ 午後 昼食をいいなパークで食べてコストコに 機嫌が悪く「行きたくなかったのに、お父さんが勝手にいいなパークに連れてきた」と息子に言われて少し悲しくなる コストコでまき寿司を購入 夕食に食べる 体調 70 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-06</title><link>/posts/2024/01/06/570169/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/06/570169/</guid><description>午前 息子体操教室 午後 奥さんは子供をプールに連れて行き、その後散髪 奥さんの自転車を回収に、ララガーデン近くの置き場に行く 帰って山﨑さんの本を読む 息子の誕生日プレゼントのポケモンが届く (メルカリの中古でわるいな) クリスマスが大きかったのでまあ良いでしょう 自転車の回収に川口駅からバスを使って、バスを使うなら事前に言って欲しかったと奥さんに言われて非常に腹立たしかった 徒歩じゃ行けないし自分で行ってもバス代変わらんだろう バス代は 200 円で、それぐらいのことを事前に言う必要があるのか プールもあるし、散髪もあるので大変だろうから時間をかけて自転車取りに行ったのに、200 円を請求したことに文句言う必要ある? それを親切の押し売りみたいに言わないでほしい 口論中に気持ち悪くなりそうで、薬飲んで少し横になりスーパーに行き気分をそらす いま日記を書いていても腹立たしくなってきた 事前に言うかどうかに関わらず、200 円はかかるし、むしろ自転車回収にかけた時間分得しているのに、完全に気持ちベースの文句を言われて嫌だった 体調 一日通じて抑うつ感と弱い不安感あり その他 山崎元 - Wikipediaさんが亡くなったことを知る https://www.youtube.com/watch?v=MXBsHbF603U 動画では希望と予想を混ぜないと言われていて、人はここまで理性的になれるのかと。 オルカン推しの山﨑さんで、口は悪いが徹底的に初心者の味方だった 【全面改訂 第 3 版】ほったらかし投資術 (朝日新書) | カーリルを読んでみた 資産の何%ではなく、何万円を無リスク資産として持っておくか決める (僕の場合は 1000 万) 積立投資はリスクを軽減しない (投資総額が大きくなってくるとリスクは大きくなってくる) 33%下落しても良い程度のリスク資産にする 一括投資の方が有利 (これは断言はできないと思う) 市場から退場しないこと リスク資産はリスクプレミアムが必ずつくので、別に下がっても良い 無リスク資産に働いてもらう感じ インデックス投資はアクティブ投資全体の平均という考え方 ライバルの平均を持つ 投資はリスクプレミアムを集めたもの リスクプレミアムこそ利回りなので、時間と共に実現して行くもの 将来は予想できないので、自分が許容できる分のリスク資産(株)を保有する 感想 オルカンの中身は 60%米国であり、書中の相関係数を見ても米国株とほぼ相関しているので、じゃあ新興国いらないし、米国だけでいいよなあと思いました。リスクも米国株とあまり変わらない 僕はリスク資産に関しては現在の評価額が 50%になっても良いぐらいを想定している 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-05</title><link>/posts/2024/01/05/936457/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/05/936457/</guid><description>午前 睡眠浅くて明け方睡眠薬を飲んで眠る 朝はやはり憂鬱 いつもより 10 分ぐらい遅めに出社 実験開始 ミーティング 昼食はとらず、薬飲んで目をつむる 午後 実験続き 19:00 ごろ退社 息子と銭湯に行く ジブリやってた ジブリを見ていたら遅い帰りになってしまった 息子寝かしつけてからも少し仕事 24:00 ごろ就寝 体調 64 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-04</title><link>/posts/2024/01/04/586612/</link><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/04/586612/</guid><description>午前 今日まで休み 息子保育園に連れて行く 朝ラー 11 時前ぐらいまで、少し気分が沈んで横になっている 午後 昼食はなし 履歴書と職務経歴書を書いて提出 シーフードカレーを作る 息子お迎え 体調 64 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-03</title><link>/posts/2024/01/03/959937/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/03/959937/</guid><description>午前 午前中浦和美園の公園に行く 昼食は浦和美園のイオンで 午後 特に買うものもなし おもちゃなどを少し見て早めに帰宅 体調 74 仕事初めを想像して少し不安 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-02</title><link>/posts/2024/01/02/886770/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/02/886770/</guid><description>午前 朝食をいただく 近くの公園で親戚の子供と息子は遊ぶ 午後 昼食いただいて、15:00 ごろ家を出る 17:00 ぐらいに帰宅 片付けなどをする 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2024-01-01</title><link>/posts/2024/01/01/576701/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/01/01/576701/</guid><description>午前 いつも通り起床 家族で近くの神社に行ったら混んでいたので、空いている方に移動 昼食は自宅で簡単に 午後 奥さんの実家に行く ちっちゃい子がいて可愛かった おいしい夕食をいただく 21 時過ぎには起床 体調 78 その他 今日の Tabs</description></item></channel></rss>