<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0222 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0222/</link><description>Recent content in 0222 on d.sk85.org</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 23:54:08 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0222/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023-02-22</title><link>/posts/2023/02/22/678234/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/02/22/678234/</guid><description>午前 息子通園 あまり実験せず、事務作業 ミーティング 退社 午後 駅前の桜につぼみが育っていて嬉しくなる 家の近くのラーメン屋で昼食 久しぶりに行ったら、麺がまともになっていておいしかった 15:00 ごろ言葉の教室へ 今日はあまり良くなかったのこと マクドナルドでおやつを買って帰宅 17:00 ごろ YKK 系列のリフォーム屋さんに現地調査に来てもらう misskey のインスタンスを立てる misskey.sk85.org 遅めに就寝 体調 80 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-02-22</title><link>/posts/2022/02/22/959430/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/02/22/959430/</guid><description>午前 息子通園 明日は休みなのでちょっと気が楽 昨日やり残した実験の後処理 ミーティング 昼食は明日から元の事業所に帰る同じチームの方とカレー 午後 純度チェック 1個は変な不純物が入っていたが構造がわかった 触媒が原因か 契約社員の方に、システムの操作を教わる 報告書作成 残業1時間 スーパーでたこ焼きと牡蛎フライが3割引きだったので購入して奥さんにあきれられる 体調 76% やや仕事が遅かった、もっと出来たはず その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-02-22</title><link>/posts/2021/02/22/517455/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 21:19:51 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/02/22/517455/</guid><description>7:00起床 吐き気ほぼなし
気分普通 不安感なし
本日は20度超えで、朝も暖かくて気持ちが良かった。
駅近くの梅の花のつぼみも大きくなり、一部咲いている
午前 実験継続。この案件の最後の工程。うまくいっている 昼前にチーム感のミーティング。会議では緊張する傾向があるので、特に恐れる(叱られる)要素がないことを事前に再認識することで緊張が和らいだ。 午後 実験の後処理 以前のチームの契約社員の方が退職するとのことで、少し話をする。
結構重い話になってしまった。自分の経験から、事実をベースにアドバイス 残業2h 就寝 23:30 体調 不安感がなく作業に集中できた。 仕事でも良かったことやできたことを見つけられるように意識できた 今日は暖かくて体調が良かった、明日も休みなので大丈夫だと思う。 水曜は、やや寒くなり、月火体調が良い反動で気分が下がる可能性があることを認識しておく。 その他 特になし</description></item><item><title>葱油メモ kiki麺を再現する</title><link>/posts/2020/02/22/937013/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2020 09:00:36 +0900</pubDate><guid>/posts/2020/02/22/937013/</guid><description>台湾にはkiki麺という素晴らしいインスタントラーメンがあるのだけど、
それを自宅で再現するための研究。
KiKi食品雜貨
もちろん本物のほうが美味しいけど、kiki感は出ている。
葱油 ネタ元はここ https://cookpad.com/recipe/5524382
材料 万能ネギ1束(白いところが少ないやつ) サラダ油200ml 醤油 300ml 砂糖大さじ5 作り方 万能ねぎをザックリと切る サラダ油に入れる ネギがいきなり焦げないように超弱火で20~30分加熱 ネギの水分が完全に抜けてカサカサしたら火を止めてネギを出す。(そのまま加熱し続けると焦げて苦くなるので) 醤油と砂糖を入れて弱火で完全に砂糖を溶かす。(醤油が沸騰しないように100度以下で入れる) 十分に冷まして瓶詰め kiki麺再現バージョン 材料 徳島半田麺 作り方 葱油とにんにくチューブをお好みで混ぜる 半田麺は塩分が強いので多めの水で茹でる 湯で時間は表記-1分 葱油と絡める</description></item></channel></rss>