<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2021-01 on d.sk85.org</title>
    <link>//localhost:56934/archives/2021-01/</link>
    <description>Recent content in 2021-01 on d.sk85.org</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 12:23:42 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:56934/archives/2021-01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>iOS appランキング</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/31/686310/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 22:23:40 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/31/686310/</guid>
      <description>カテゴリ別に見られて便利&#xA;https://appfigures.com/top-apps/</description>
    </item>
    <item>
      <title>経過 day8</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/31/273718/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 22:13:47 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/31/273718/</guid>
      <description>6:45起床。子供の食事を作る。&#xA;食欲はまあまあ&#xA;午前中は時分の時間を過ごす&#xA;昼食は家族で&#xA;昼食後は一人で近くのモールにあるKALDIに&#xA;その後、家族で散歩をしつつスーパーに買物に&#xA;子供の学費を別口座に貯めておくことになりました。&#xA;夜は23:00に就寝(予定)&#xA;明日から体制が変わり、一週間すごせるか不安だが、なんとかしなければ。</description>
    </item>
    <item>
      <title>経過 day7</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/30/283557/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 21:39:04 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/30/283557/</guid>
      <description>通院して服薬を開始してからから一週間&#xA;先週と比べると比べ物にならないほど体調が改善した。&#xA;長年あった朝の吐き気やムカムカがなくなり、スムーズに起きられるようになった。不安感も軽減し、冷静に仕事ができる。&#xA;今日は、7:30に起床&#xA;子供を予防接種に連れてき、泣かずに接種できよく頑張っていた。&#xA;電車に乗せて、しばしお散歩&#xA;外食をして、午後はお昼寝&#xA;夕方散歩. 服薬後の眠気以外は特に気になることはない。</description>
    </item>
    <item>
      <title>経過 day6</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/29/964012/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 21:31:20 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/29/964012/</guid>
      <description>6:30に目がさめ7:00ぐらいに起床。&#xA;お腹はすかないけど、おむすび一個食べて服薬&#xA;出社してほぼデスクワーク&#xA;昼食を食べて服薬したあとは結構眠気がきつかった&#xA;午後もデスクワーク ほぼ定時に帰宅&#xA;ここ一週間で一番業務に集中できた気がする。&#xA;気持ちも安定しており、不安を感じながらも物事に対してどう対処するか考えられるようになってきた。&#xA;目の前のタスクを結構片付けられた。&#xA;義父と義母に安定している旨を伝える</description>
    </item>
    <item>
      <title>経過 day5</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/28/229442/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 21:51:02 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/28/229442/</guid>
      <description>5:00に目が覚める、吐き気はないが食欲もない。&#xA;二度寝して7:00に起床。&#xA;薬だけ飲む, 眠くなってきたので30分程度仮眠&#xA;出社してスポーツドリンク1本飲む&#xA;午前も午後もほぼデスクワーク&#xA;気分は非常に良好、不安感なし。集中できる&#xA;服薬が終わったらどうなるのか不安、また不安感が強く出たらどうしよう</description>
    </item>
    <item>
      <title>経過 day4</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/27/728798/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 21:45:19 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/27/728798/</guid>
      <description>6:00に目が覚める。吐き気は少ない。&#xA;再び寝て7:00に起床。食欲なし。&#xA;子供を保育園に連れて行く 帰りにコンビニに寄りおむすびを買う、朝食後に服薬&#xA;本日は在宅勤務&#xA;昨日から残ったタスクを片付ける。チームのマネジメントについて準備し、会議案内。&#xA;昼食前に短めの会議 食事はスーパーでサラダを購入 and 冷凍のピザ&#xA;なぜか11:00ぐらいから服薬前まで落ち着かなかった。 昼食後服薬。落ち着かない&#xA;昼からは二時間会議、その後面談, 打ち合わせ, その後雑務を片付けて終了&#xA;子供を迎えに行って、時間の関係で本日は外食</description>
    </item>
    <item>
      <title>経過 day3</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/26/567835/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 21:29:57 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/26/567835/</guid>
      <description>6:30に目が覚め、45分ぐらいに起床。朝食としておにぎり1個食べられる 不安感なしだが、気だるさがある.&#xA;子供を保育園に送った後に、初めて出社。&#xA;午前中はシステムへの入力作業したり、文献を調査したり、会議に参加したり。&#xA;なんとなく作業に集中できない、やる気が出ないというより、あるタスクへの興味が長続きしない感じ。&#xA;昼食後服薬すると、眠く力が抜ける感じ&#xA;午後もやる気が出ず、文献の調査はできず かんたんなタスクをこなす。 同僚の手に負えない案件に少し手を付けるために情報集め。 ほぼ定時で帰宅&#xA;図書館で本を借りて帰宅 夕食は食べられた&#xA;明日は在宅勤務および面談 最近ひどかった不安感がまったくないので、治ったんじゃないかさえ思う。 もちろん薬のおかげなんだけど、ここ数ヶ月のひどい状態が驚くほど改善して嬉しくて、&#xA;図書館に行ってしまった。</description>
    </item>
    <item>
      <title>経過 day2</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/25/248246/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 18:27:14 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/25/248246/</guid>
      <description>起床良好 18:30ぐらいに吐き気が少なく目が覚めた。&#xA;起きて食事ができた (食欲はあまりないけど、服用が食後なので)&#xA;今日は在宅勤務&#xA;集中力をあまり切らさずに、同僚との会話による折衝業務もこなせた。&#xA;(先週は、15分に一回ぐらい席を立たないと辛かった)&#xA;昼食, 服薬後は非常に眠い。&#xA;同じく在宅勤務中の奥さんと散歩を兼ねてスーパーへ&#xA;午後は会議等こなしつつ定時で終了。 子供のお迎えに行く&#xA;今日は上席に体調の件で相談、どのような反応が帰ってくるか心配していたのですが、 極めて適切に対応していただいた。&#xA;近日中に人事部と体調について相談&#xA;薬のせいだとは思うが、生まれ変わったような感じ</description>
    </item>
    <item>
      <title>経過 day1</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/24/724907/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 21:46:34 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/24/724907/</guid>
      <description>4時ぐらいに息子が起きたので少し目がさめたが7時までよく眠れた。&#xA;朝食も起きて30分ぐらいで食パン一枚食べられた。&#xA;気分も落ち着いていて、奥さんとたわいない会話ができる。BZDすげえ。&#xA;午前中は子供を散髪に連れて行く (子供は初めて一人で散髪ができた)&#xA;昼食は自宅でパスタを、薬の副作用か眠気が結構ある。&#xA;お昼寝して、奥さんと子供と三人でショッピングモールまで散歩&#xA;散歩中に少し不安感があり&#xA;夜に奥さんのお父さんお母さんに病状と今後の見通しを説明。&#xA;ほぼ一日中不安感がなかった。&#xA;こんなに穏やかな気持になったの久しぶりだ。 BZDの効果 + 医師に相談して見通しがたった安心感か。</description>
    </item>
    <item>
      <title>心療内科受診</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/23/562237/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 20:15:06 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/23/562237/</guid>
      <description>アンケート式の問診票に記入、5択式の心理検査のようなものにも記入。 まず医師の診断の前にスタッフ(臨床心理士？)による問診。&#xA;自分が書いたメモと妻に書いてもらったメモをベースに、話を聞いてもらいながら症状をまとめてもらう。&#xA;その後、医師の診断 (35分)。 過去に大学院を衝動的に辞めたことについて、その時の理由や気持ち、対処等、細かく聞かれた。 また、数年前から気分が落ち込みがちになった件について、思い当たる原因はあるか質問。 好きな仕事のタイプや人間のタイプも聞かれました。&#xA;先生は自分の見解を言うのではなく、終始ほぼ質問のみ。&#xA;診断としては不安障害、うつ状態とのこと。 心理検査ではスコア 29 (正常16)でうつの傾向。&#xA;気分が沈んで、それが原因でネガティブになるマイナスサイクルが回っているとのこと。 数年前からのマイナスサイクルが早くなっている。 まず気持ちの落ち込みを投薬で直し、その後に考え方を修正していく治療方針。&#xA;以下二週間分処方してもらい、二週間後に再診&#xA;パキシル12.5mg エチゾラム0.25mg ドンペリドン10mg 上席へは報告したほうが良いとアドバイス。</description>
    </item>
    <item>
      <title>明日心療内科へ</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/22/342303/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 18:30:07 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/22/342303/</guid>
      <description>今日は有給を取得した。 木曜日は結構元気で食欲もあったのだが、金曜は朝からダメ (夜更ししたから？)。&#xA;奥さんがなるべく早く医師にかかるべきだとアドバイスしてくれて、 自宅近くのクリニックで良さそうなところを探して連絡したら、 運良く明日見てくれることに。&#xA;昼は奥さんと北千住にいって食事を。&#xA;胃はムカムカしていたが、奥さんと外出したかった。 そのあと駅の成城石井に寄ったんだけど、眠気があったのと、商品がたくさんあるのを見て威圧感を感じだというか、理由は不明だが結構辛かった。&#xA;帰宅してお昼寝。 夕方漫画喫茶で、漫画数冊を読んで、子供を迎えに行って帰宅。&#xA;こういう感覚、記憶にあると思ったら入学した大学院をすぐに辞めたときの感覚だ。よる眠れないし、吐き気はするし、辛かったっけ。 あのときは逃げる先があって、ほぼ衝動的に逃げた。&#xA;だから逃避がプログラミングされてしまったのかな？ 安定した職を持ち家族がいる状態で安易に逃げるのは悪手だろう。 自己認識 奥さんからの手紙 奥さんからの手紙 </description>
    </item>
    <item>
      <title>心療内科に行くことに</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/22/586544/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:04:25 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/22/586544/</guid>
      <description>書いている今は元気なんだけれど、&#xA;どうも最近、気持ちの上がり下がりが激しく安定しない。 それに、頭が働かない、仕事のやる気が出ない、極端な解法を選びたがる、悪い方悪い方に考える、理性的に答えが出ていることに心がついていかない。&#xA;身体的には 夜目が冷めて朝まで眠れなくなる、朝の吐き気(これは4年前ぐらいから？)&#xA;家族と話をして、一回見てもらったほうが良いんじゃない？ということで火曜日に近くの心療内科を予約した。来週火曜日に初診。&#xA;もともとストレス耐性がなく、情けない人間なんだけど、組織の中で生きていく上でストレスに晒されるたびにこんなに心身に不調が出るのでは、たまらない。医師に相談することで、良い方向に進むと良いんだけど。</description>
    </item>
    <item>
      <title>いつまでも子供</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/17/670615/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:36:52 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/17/670615/</guid>
      <description>我が家の息子は三歳になるが、当然ながらまだまだ子供である。しかし、二歳になりたての頃と比べると随分体も大きくなり活動量も桁違いで、身体的精神的に二歳の息子と三歳の息子は全く違う。毎日子供と接している親からすると子供の成長というのは連続的で、日々の成長には案外気が付かない。&#xA;小さな子供を連れていると、駅やレストランやスーパーなど色々なところでちょっとずつ人様に迷惑を掛ける。そのたびに誤ったり感謝したり、息子に注意したりと対応するのだけれど、心の奥底では「小さい子を連れているのだから許してもらえる」という余裕がある。&#xA;では来年は同じことを許してもらえるんだろうか?僕の中では4際の息子はまだ小さい小さい子供だ。でも、世間は電車の中で興奮して大きな声でしゃべる４歳の息子をどう思うのだろうか。3歳だったら微笑ましく思うかもしれないが、4歳なら？&#xA;親からみた子供像と世間から見た子供像、どちらかが正しいわけでもないが、両者に乖離があることは認識しておくべきだろう。</description>
    </item>
    <item>
      <title>心を揺さぶられる記事</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/17/770449/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 18:51:43 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/17/770449/</guid>
      <description>ネット上にはごくたまに心を揺さぶられる記事がある。&#xA;働くことについて 最期に見る夢をいくらで買いますか？ https://grand-bishop.hatenadiary.org/entry/20150402/1427945550&#xA;問題は、実は自分は不死ではないと認識した時だ。もしその時にかつてあれだけバカにした「経済合理性のない人間」に「合理的に」変化したくなければ、やはり、本当の意味でのゴーイングコンサーンを手に入れる為に家庭を築くこと、子供を持つこと、または死して自分が続いていくと信じられる大切なものを持つことが必要になって来るだろう。&#xA;子育てに疲弊し、自分の時間は皆無、自分がやりたいことと会社として求めることがずれてきており、ちょうど部署異動の話もあり、相当悩んでいた2021年1月に見つけた記事。子供を持ち、仕事をする(しなければいけない)理由を何となく見つけた気がした。&#xA;変えられるものと変えられないもの ニーバーの祈り 神よ、変えることのできないものを静穏に受け入れる力を与えてください。&#xA;変えるべきものを変える勇気を、&#xA;そして、変えられないものと変えるべきものを区別する賢さを与えて下さい。&#xA;一日一日を生き、 この時をつねに喜びをもって受け入れ、 困難は平穏への道として受け入れさせてください。&#xA;これまでの私の考え方を捨て、 イエス・キリストがされたように、&#xA;この罪深い世界をそのままに受け入れさせてください。&#xA;あなたのご計画にこの身を委ねれば、あなたが全てを正しくされることを信じています。&#xA;そして、この人生が小さくとも幸福なものとなり、天国のあなたのもとで永遠の幸福を得ると知っています。&#xA;アーメン&#xA;変えることのできないものを受け入れられずに気を病んでいるときに見つけた言葉。 2021/02/02</description>
    </item>
    <item>
      <title>奥さん曰く心配しすぎ</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/07/648278/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 23:00:42 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/07/648278/</guid>
      <description>奥さん曰く僕は仕事について心配し過ぎでネガティブらしい。&#xA;10年ぐらい同じ会社で働いているので、もっと自身を持っても良いとのこと。&#xA;色々と心配しても、それが現状解決される方法が無いなら心配してもしょうがないので&#xA;目の前のことをやるだけだと言われました。&#xA;今回は新しい部門で、新しいトップの下でやると決めたらな、あとは心配しない。 その部門が嫌になったときに転職すれば良いと。&#xA;転職する or しないどちらの判断をしても機会損失は発生するんだから、 それはその判断をした段階で受け入れるしか無い。&#xA;正論&#xA;僕も会社ではそういうスタンスで発言をして仕事をしているつもりなのですが、&#xA;本来心配性でネガティブなので、会社での言動が常に自分の気持ちとは逆なのが辛いのかなあ。&#xA;ポジティブな考え方は自然に身につくものではなく、意識してプログラミングしていかなければ&#xA;いけないとのことなので、やり方考えよう。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021年正月</title>
      <link>//localhost:56934/posts/2021/01/02/30652/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 14:14:04 +0900</pubDate>
      <guid>//localhost:56934/posts/2021/01/02/30652/</guid>
      <description>今年はCOVID-19の影響で実家にも帰らず家族で静かな正月を過ごした。&#xA;小さい子供がいると正月だからと何か特別なことするわけでもない。&#xA;今年は仕事で大きく環境が変わりそうな予感がするため、&#xA;変化に対応するのに時間がかかる自分には辛い年になりそうだ。&#xA;しかし、そういう状況だからこそ、自分の特性を意識しつつ気持と能力をメタ認知して&#xA;誤った判断を避けていかなければいけない。&#xA;人生で大切なことは多くない。&#xA;まず家族が金銭的に不自由なく、なおかつ健康的に暮らせることが一番なのだ。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
