<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>0828 on d.sk85.org</title><link>/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0828/</link><description>Recent content in 0828 on d.sk85.org</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 22:33:27 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/n%E5%B9%B4%E6%97%A5%E8%A8%98/0828/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024-08-28[朝の気分が悪い]</title><link>/posts/2024/08/28/629429/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/08/28/629429/</guid><description>午前 早朝に目覚めてしまいだめ 今日から子供は半日学校 頑張って大荷物を持って通園 荷物を持って付いて行こうかと聞いたら恥ずかしいので嫌とのこと。少しづつ成長してるなあ 朝は最近気分が悪いが、がんばっていつも通りの時間に出社 実験続き ミーティング 昼は強い眠気 午後 会議 調べ物など 帰宅前に、家を買いたいという同僚から相談を受ける やや遅めに帰宅 奥さんは夜ウォーキングに行く 体調 68 その他 今日の Tabs 大人になって「先生」を持つことの効用｜ KSRIP 心の残業は、やめよう 「いい質問をする」「自分が何を知りたいのか明確にしておく」ことは、すごく大事。 「将来のキャリア」に悩むことの危険性について｜とくさん｜ MYCOPING</description></item><item><title>投資記録2024年08月</title><link>/posts/2024/08/28/255646/</link><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2024/08/28/255646/</guid><description>現在の評価額 月初の暴落で随分減ってしまったが月末には先月末ぐらいの水準まで戻してくれた。高値更新はしばらく難しいだろう。二番底こなさそう？為替が随分円安になり 145-150 円ぐらいに鉄壁の防衛ラインができてしまったので、S&amp;amp;P500 も円ベースで目減りしてしばらく資産 5,000 万を拝むのは難しそう。暴落した時に買いたいと言っていたが、いざ暴落すると 25%の現金からさらに拠出するのが怖くなってしまい買えなかった。</description></item><item><title>2023-08-28</title><link>/posts/2023/08/28/487481/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2023/08/28/487481/</guid><description>午前 有給 息子通園 自宅で X ファイルを見たり、マインクラフトを遊んだり 10:00 過ぎに月島へ出発 はざまで昼食 お値段値上がりで、刺し身が減ったような気が 午後 自宅で X ファイルを見る 夕方散髪へ スーパーで明日の昼食のパンを買う 夜は明日に備えて早めに就寝 体調 82 その他 今日の Tabs</description></item><item><title>2022-08-28</title><link>/posts/2022/08/28/665240/</link><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2022/08/28/665240/</guid><description>午前 息子の朝食作り トイレやらお風呂の掃除 息子はプールへ連れて行くのをぐずる 午後 scrapbox.ioのブックマークレットを作る 夕方息子とスーパーをぶらぶらする 夕食は自宅で 23:00 早めに就寝 体調 80 気分が楽 その他 今日のTabs</description></item><item><title>2021-08-28</title><link>/posts/2021/08/28/363548/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>/posts/2021/08/28/363548/</guid><description>午前 6:30起床 赤羽あんこを食べる 9:00過ぎに息子とお出かけ 駒込から日暮里に移動して電車を見て、京浜東北で帰宅 図書館で愛国とナチの間 メルケルのドイツはなぜ躓いたのか | カーリルを借りる 奥さんは息子の抗原検査の結果を聞きに病院へ 午後 昼食はラーメン お昼寝 夕方スーパーへ 夕食に唐揚げを作る 寝かしつけてからウォーキング 24:00就寝 体調 普通 その他 息子はここ一週間、おむつなしで夜も寝ているが80%はおもらしせずに朝を迎えているので偉い 今日のTabs Generate a List of Open Safari Tabs With AppleScript 鳶嶋工房 / AppleScript / 入門 / 変数は値を入れる袋 Find Safari Tabs with AppleScript AppleScriptでMacの作業を自動化する │ Design Spice igaiga diary(2016-07) (ブックマーク) 「Pushcut」 - めモらンだム・ヤード ChemInfoGraphic ショートカット カテゴリーの記事一覧 - めモらンだム・ヤード How NAT traversal works · Tailscale The Ascent（アセント） - DMM GAMES Covid’s Forgotten Hero: The Untold Story Of The Scientist Whose Breakthrough Made The Vaccines Possible GitHub’s Engineering Team has moved to Codespaces | The GitHub Blog 科研費をめぐる新聞記者と杉田水脈議員との不思議な関係 – 集英社新書プラス なんだかなあ go buildとクロスコンパイル - Qiita とほほのGo言語入門 - とほほのWWW入門 暗号化の「見方を変えた」Appleが監視社会へのバックドアを開く | P2Pとかその辺のお話R</description></item></channel></rss>